<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/van-hoa-xe/1-5-trieu-luot-khach-hang-da-tham-gia-cung-be-u-with-honda-20151211133239006.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-5-trieu-luot-khach-hang-da-tham-gia-cung-be-u-with-honda-20151211133239006.htm</local>
	<title>1,5 triệu lượt khách hàng đã tham gia cùng Be U+ with Honda | Văn hoá xe | Dân trí</title>
	<published> 11/12/2015</published>
	<dateSum>16779</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Chuỗi sự kiện chính thức được bắt đầu từ tháng 6 năm 2015, đến nay đã đi được gần cuối chặng đường và nhận được sự yêu mến của hàng triệu khách hàng trên khắp mọi miền tổ quốc thông qua nhiều hoạt động thú vị như: thay dầu miễn phí, được hướng dẫn lái xe an toàn, tham gia các trò chơi hấp dẫn hay chạy thử những dòng xe Honda yêu thích,…Tính đến nay, tổng số khách hàng tham dự Be U+ with Honda đã lên đến hơn 1,5 triệu lượt người, riêng tháng 11 vừa qua đã ghi nhận hơn 320.000 lượt khách với 31 chương trình tại 12 tỉnh thành thành gồm Bến Tre, Bình Dương, Bình Thuận, Cà Mau, Cần Thơ, Đăk Lắk, Đồng Tháp, Hậu Giang, Kiên Giang, Long An, Sóc Trăng, Tiền Giang. Trong các chương trình Be U+ quy mô lớn tại các 5 thành phố lớn Cần Thơ, Đồng Tháp, Hậu Giang, Bến Tre, Nình Thuận, gần 20.000 khán giả đã cùng thưởng thức đêm âm nhạc sôi động và ý nghĩa với sự góp mặt của dàn sao được yêu thích hiện nay: Đông Nhi, Noo Phước Thinh, Khắc Việt, Ông Cao Thắng, F-band,…vv. Bên cạnh những sự kiện trên, các vòng thi tuyển của cuộc thi “Be U+ with Honda 2015” cũng tiếp tục được diễn ra với vòng tuyển chọn thí sinh ở hai lĩnh vực ca nhạc và vũ đạo tại Thành Phố Phan Thiết – Bình Thuận với hơn 130 tiết mục đăng kí tham dự. Các thí sinh năm nay không chỉ được gặp gỡ đội ngũ ban giám khảo nổi tiếng (Đông Nhi, Noo Phước Thịnh, Đỗ Hiếu, Lâm Vĩnh Hải,…) mà còn được đào tạo, chỉ dạy tận tình từ chính những vị ban giám khảo này. Bên cạnh 2 hạng mục truyền thống là âm nhạc và vũ đạo, cuộc thi Be U+ with Honda cũng không ngừng tìm kiếm các tài năng bóng đá đường phố, hoặc các bạn trẻ đam mê thử thách không giới hạn - Sasuke Việt Nam. Trong tháng 12, rất nhiều sự kiện Be U+ with Honda sẽ tiếp tục diễn ra, giúp không khí những tháng cuối năm trở nên sôi động hơn nhiều. Chuỗi sự kiện tri ân sẽ tiếp tục đên với các khách hàng tại Cần Thơ, Trà Vinh, Sóc Trăng, Bạc Liêu, Hậu Giang, Cà Mau, Kiên Giang, Khánh Hòa và Đăk Lăk. Các chương trình hứa hẹn sẽ tiếp tục đón nhận sự hưởng ứng của khách hàng trong dịp cuối năm bận rộn. Đặc biệt, trong tháng 12 tới này, vòng Audition cuối cùng của cuộc thi Be U+ sẽ được diễn ra tại thành phố Buôn Ma Thuột tỉnh Đăk Lak. Đây sẽ là cơ hội cuối cùng dành cho các bản trẻ đam mê nghệ thuật, mong muốn khám phá bản thân, được trải nhiệm một sân chơi chuyên nghiệp cùng với những sự đào tạo tận tình từ đội ngũ ban giám khảo. Hãy cùng nhanh tay đăng ký để “Khơi nguồn ước mơ” cùng Honda Việt Nam! Để biết thêm chi tiết về những chương trình sôi động sắp diễn ra, cũng như thông tin về cuộc thi Honda BeU+, mời các bạn truy cập vào website: http://www.honda.com.vn/beu+/ Xem thêm : Honda Việt Nam, lái xe an toàn, Cuộc thi Be U+, trò chơi hấp dẫn, hoạt động thú vị</body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - Văn hoá xe  ›   - </category>
	<description>“Be U+ with Honda” là chặng hành trình đầy thú vị và đam mê mà Honda Việt Nam dành tặng cho toàn bộ những khách hàng thân yêu trên cả nước, đặc biệt là các bạn trẻ nhiệt huyết, những người luôn khao khát thể hiện bản thân và mong muốn đạt tới đỉnh cao thành công.</description>
	<keywords>Honda Việt Nam,lái xe an toàn,Cuộc thi Be U+,trò chơi hấp dẫn,hoạt động thú vị</keywords>
	<engine></engine>
</document>