<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/1-choi-7-de-vao-lop-6-chuyen-thpt-tran-dai-nghia-1434206285.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-choi-7-de-vao-lop-6-chuyen-thpt-tran-dai-nghia-1434206285.htm</local>
	<title>1 “chọi” 7 để vào lớp 6 Chuyên THPT Trần Đại Nghĩa | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 06/06/2015</published>
	<dateSum>16591</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Chiều 5/6, Trường THPT Chuyên Trần Đại Nghĩa chốt số lượng hồ sơ đăng ký dự tuyển vào lớp 6 năm học 2015 - 2016. Theo đó, có hơn 4.400 hồ sơ đăng ký dự tuyển, trong khi năm học trước là trên 3.800 hồ sơ đăng ký dự thi. Phụ huynh mua hồ sơ dự tuyển cho con vào lớp 6 Chuyên THPT Trần Đại Nghĩa. Tuy số lượng học sinh đăng ký dự tuyển tăng cao nhưng do năm nay trường tăng thêm 240 chỉ tiêu nên tỷ lệ chọi vào trường dễ thở hơn rất nhiều, chỉ ở mức 1 “chọi” 7,3. Đây là năm đầu tiên trường áp dụng hình thức thức khảo sát năng lực học sinh bằng tiếng Anh để xét đầu vào thay cho việc thi tuyển 3 môn Tiếng Việt, Toán và Tiếng Anh như mọi năm. Đại diện Sở GD-ĐT TPHCM cho hay, điều kiện dự tuyển của trường năm nay dễ hơn, không đòi hỏi học sinh phải có 5 năm liên tục đạt học lực giỏi. Thế nhưng, phụ huynh đừng tạo áp lực cho con mà cần đánh giá đúng khả năng về năng lực tiếng Anh, tư duy nhạy bén cũng như mong muốn của trẻ thì hãy đăng ký dự tuyển. Còn tốt nhất nên theo học theo phân tuyến ở trường THCS gần nhà. Học sinh dự tuyển vào lớp 6 Trần Đại Nghĩa sẽ tham gia làm bài khảo sát năng lực với thời lượng 90 phút vào sáng ngày 20/6. Hoài Nam Xem thêm : tphcm, hồ sơ đăng ký dự thi, THPT chuyên Trần Đại Nghĩa, hồ sơ dự tuyển, tỷ lệ chọi</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Số hồ sơ đăng ký dự tuyển vào lớp 6 Chuyên THPT Trần Đại Nghĩa, TPHCM cao hơn mọi năm. Nhưng do trường tăng chỉ tiêu nên tỷ lệ “chọi” vào trường chỉ còn ở mức 1/7.</description>
	<keywords>tphcm,hồ sơ đăng ký dự thi,THPT chuyên Trần Đại Nghĩa,hồ sơ dự tuyển,tỷ lệ chọi</keywords>
	<engine></engine>
</document>