<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/1-giot-vang-thai-phu-cung-khong-nen-uong-1240584066.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-giot-vang-thai-phu-cung-khong-nen-uong-1240584066.htm</local>
	<title>1 giọt vang thai phụ cũng không nên uống | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 23/04/2009</published>
	<dateSum>14356</dateSum>
	<writer>Viện Sức khỏe và Chăm sóc y tế quốc gia Anh khuyến nghị phụ nữ nên tránh xa chất cồn hoàn toàn trong 3 tháng đầu thai kỳ. Viện Sản Phụ khoa Hoàng gia thì khuyên không nên uống nhiều hơn 1 – 2 đơn vị chất cồn/tuần.</writer>
	<body>Thậm chí chỉ là một ly vang trong một dịp đặc biệt nào đó cũng có thể gây ảnh hưởng   Trong nghiên cứu về ảnh hưởng của rượu đối với sức khỏe của các bà mẹ, các nhà nghiên cứu đã tiết lộ rằng những người tiếp tục dùng đồ uống có cồn trong khi mang thai cũng chậm hồi phục sức khoẻ hơn sau sinh.   Các nhà tâm lý học của trường ĐH Robert Gordon ( Aberdeen ) đã theo dõi 130 phụ nữ từ lúc mang thai đến 3 tháng sau sinh. Có 1/3 thai phụ dùng đồ uống có cồn trong khi mang thai (Một nửa trong số này dùng 1 - 2 đơn vị chất cồn/tháng (1 đơn vị tương đưa với 1 vại bia hay 1 ly vang). Nửa còn lại thì uống 1 - 2 đơn vị chất cồn/tuần. Chỉ có một số rất nhỏ uống 2 - 3 lần/tuần).   So sánh với những thai phụ kiêng chất cồn hoàn toàn, các nhà khoa học nhận thấy những thai phụ dùng chất cồn khó “gần” với đứa con mới đẻ hơn.   Viện Sức khỏe và Chăm sóc y tế quốc gia Anh khuyến nghị phụ nữ nên tránh xa chất cồn hoàn toàn trong 3 tháng đầu thai kỳ. Viện Sản Phụ khoa Hoàng gia thì khuyên không nên uống nhiều hơn 1 – 2 đơn vị chất cồn/tuần.   Còn Bộ Y tế Anh thì khuyến nghị những phụ nữ đang trong giai đoạn chuẩn bị làm mẹ nên kiêng rượu hoàn toàn. Theo nhà nghiên cứu Eilidh Duncan, những phụ nữ khó “làm thân” với trẻ là vì đứa trẻ “khó tính” hơn. Bà nói: “Nghiên cứu trước đó đã cho thấy có một số khó khăn trong cách ứng xử hằng ngày ở những đứa trẻ mà đã từng được “uống rượu” ngay từ trong bụng mẹ”.   Một số bác sĩ giải thích rằng một lượng rượu nhỏ cũng có thể gây hại cho thai nhi, có thể gây ngộ độc thai nghén (khoảng 100 trẻ bị ảnh hưởng mỗi năm với các biểu hiện như nhẹ cân, bất thường chức năng tim, thận, bị điếc và não bị ảnh hưởng).   Nghiên cứu cũng cho thấy những thai phụ uống rượu sẽ phải ở lại bệnh viện lâu hơn sau sinh, mặc dù quá trình chuyển dạ của họ cũng bình thường như những người kiêng rượu hoàn toàn và đứa trẻ sinh ra cũng không hề sinh non hay thiếu cân.   Minh Thu Theo Dailymail</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>