<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/1-nguoi-song-14-nguoi-vo-vong-1204941011.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-nguoi-song-14-nguoi-vo-vong-1204941011.htm</local>
	<title>1 người sống, 14 người vô vọng | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 07/03/2008</published>
	<dateSum>13944</dateSum>
	<writer>Tùng Nguyên - Nguyên Tuấn </writer>
	<body>Theo đồn biên phòng 456 thì vào sáng 4/3 có một chủ thuyền tên Huỳnh Văn Dũng báo tin có tàu chìm ngoài khu vực bờ biển Hàm Tân. Ngay sau đó, lúc 10h50 ngày 4/3, đồn biên phòng báo cáo cho thường trực BCHPCLB Thị xã Lagi và tổ chức đoàn tàu cứu nạn xuất phát đến địa điểm tàu bị nạn.   Đồn đã xác định được vị trí tàu chìm lúc 12h ngày 4/3 là 10030’05” độ vĩ bắc, 107 037’56” độ kinh đông cách bờ biển xã Tân Thắng, huyện Hàm Tân khoảng 4,6 hải lý, cách cảng Lagi 9,5 hải lý về hướng tây nam.  Tuy nhiên, trong thời gian triển khai cứu nạn (12h - 14h30), do thời tiết xấu, gió to, sóng lớn nên lực lượng tìm kiếm không tìm thấy gì, cũng không thể tiếp cận tàu 3WEG để ứng cứu. Đoàn tìm kiếm đành quay vào bờ lúc 15h30.  Xác tàu 3WEG lật úp, đáy tàu lập lờ trên mặt nước. (Ảnh: N.V.T) Trong lúc đó, khoảng 12h cùng ngày, thuyền BTH-1159TS do ông Mai Anh Tuấn (sinh năm 1975) trú tại phường Phước Lộc, thị xã Lagi vớt được 1 người bị nạn trên biển tại vị trí 10031’N- 107054’E trong tình trạng kiệt sức. Ông Tuấn nhanh chóng chuyển gấp nạn nhân vào bờ, biên phòng 456 đã tiến hành sơ cấp cứu và đưa nạn nhân vào bệnh viện thị xã Lagi.  Sau khi được sơ cứu, nạn nhân cho biết danh tính là Lương Văn Lưu, là đầu bếp trên tàu 3WEG. Khi tàu lật, ông cùng anh phụ bếp Tôn Thái Thủy bị hất xuống biển, 13 thuyền viên còn lại bị kẹt lại trong tàu. Nhưng sau hai ngày lênh đênh trên biển, anh Thủy đuối sức thả phao chìm xuống biển, khả năng sống sót hầu như không có.  Con tàu 3WEG bị lật úp chổng đáy lên trời, cả thân thuyền chìm dưới nước biển nên 13 thuyền viên còn lại bị kẹt lại trong tàu khó có khả năng sống sót do thiếu dưỡng khí.   Hai tàu Visal 8 và HQ 606 túc trực tại hiện trường vụ chìm tàu để ứng cứu. Mỗi tàu neo một đầu dây phao để ngăn chặn vệt dầu loang trên biển. (Ảnh: N.V.T)   Trong cuộc họp chiều 6/3, ban chỉ huy cứu nạn tại thị xã Lagi xác định công tác vớt xác 13 nạn nhân dưới xác tàu là ưu tiên hàng đầu, sẽ được tiến hành trong sáng ngày mai (7/3). Xác vớt được sẽ đưa vào tập kết tại đồn biên phòng 484, xã Bình Châu, huyện Xuyên Mộc, tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu, sau đó sẽ được đưa đển bệnh viện Xuyên Mộc khâm liệm.  Ban chỉ huy đánh giá công tác vớt xác sẽ cực kỳ khó khăn vì 13 xác đã ngâm mấy ngày dưới biển tuy không sao, nhưng khi đưa ra không khí chắc chắn là sẽ trương phình rất nhanh.  Như vậy, trong 15 nạn nhân của vụ lật tàu này thì có đến 14 người gần như đã được xác định là chết, chỉ duy nhất ông Lương Văn Lưu còn sống. Ngày 5/3, ông Lưu đã được cháu ruột là bà Lương Thị Bích Thuận xin chuyển về bệnh viện Bà Rịa Vũng Tàu điều trị. Hiện ông Lưu vẫn nằm điều trị tại đây. Người thân của ông Lưu tại Vũng Tàu cho biết hiện sức khỏe của ông vẫn chưa hồi phục, nhưng tình trạng nguy hiểm đã qua. Các thiết bị hút dầu tràn trên biển đã được chuẩn bị sẵn sàng (Ảnh: N.V.T)   Danh sách thuyền viên trên tàu bị chìm   1.         Nguyễn Văn Thiện, thuyền trưởng, SN 1957, quê Hải Phòng 2.         Đặng Văn Dũng, đội phó, SN 1953, quê Hải Phòng 3.         Đoàn Văn Phúc, sĩ quan boong, SN 1983, Hải Phòng 4.         Nguyễn Đình Ky, máy trưởng, SN 1950, Hải Phòng 5.         Nguyễn Văn Tính, máy 1, SN 1985, TPHCM 6.         Trần Quang Sinh thợ máy, Nam Định 7.         Phạm Bá Hiệp, thợ máy, SN 1982, Hải Dương 8.         Tôn Thái Thủy, thợ máy, SN 1975, Nghệ An 9.         Vũ Văn Hân, thủy thủ, SN 1983, Nam Định 10.        Nguyễn Sĩ  Hoàn, thuỷ thủ, SN 1984, Nghệ An 11.        Võ Đức Thành, thủy thủ, SN 1987, Thái Bình 12.        Lương Văn Lưu, đầu bếp, SN 1957, Ninh Bình (sống) 13.        Hải (chưa rõ năm sinh, quê quán) 14.        Vũ Bá Khiêu, thợ máy, SN 1947, Hải Phòng 15.        Hội (chưa rõ năm sinh, quê quán) Tùng Nguyên - Nguyên Tuấn </body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>