<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/1-nguoi-giau-nhat-the-gioi-tieu-tien-ra-sao-1422463339.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-nguoi-giau-nhat-the-gioi-tieu-tien-ra-sao-1422463339.htm</local>
	<title>1% người giàu nhất thế giới tiêu tiền ra sao?  | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 21/01/2015</published>
	<dateSum>16455</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Đọc những thông tin kinh tế - tài chính mới nhất trên FICA:     * Kinh doanh trên Facebook tạo ra 225 tỷ USD trong năm 2014  * Xông đất thuê, hốt bạc triệu dịp Tết Nguyên đán 2015  *  Thống đốc Bình: Lãi suất cho vay có thể giảm tiếp 1% * Tiến hành thanh tra Tổng công ty Sông Đà  * Chủ Tịch Trung Quốc sẽ được tăng lương cơ bản 62%  Nghiên cứu này còn chỉ ra rằng 80 người giàu nhất hiện nay đang nắm giữ số tài sản bằng với tất cả tài sản của 50% người nghèo trên thế giới gộp lại, tương đương với 3,5 triệu người. Cụ thể, 80 người giàu nhất này (chiếm 0,000001% dân số thế giới) đang sở hữu khoảng 1,9 ngàn tỷ USD, tăng lên 600 tỷ USD so với năm 2010. Vì vậy, trung bình mỗi tỷ phú có gia tài 23,7 tỷ USD và mỗi người nghèo chỉ có 540 USD. Vậy những người siêu giàu có thể tiêu tài sản tỉ đô của mình như thế nào?   Nếu số tiền trong tài khoản ngân hàng của bạn có ít nhất 9 số 0 ở đằng đuôi, bạn có thể thử mua một chai champagne "siêu sang" Goût de Diamants của Pháp trị giá 1,8 triệu USD để nhấm nháp. Hoặc bạn có thể mua một căn hộ áp mái tại khu nhà cao cấp Knightsbridge, London với giá trung bình khoảng 211 triệu USD/căn. Bạn cũng có thể mua một hòn đảo riêng về xây biệt thự nghỉ dưỡng trên đó giống với hòn đảo Necker của doanh nhân thành công nhất nước Anh Richard Branson. Nếu không đủ tiền để mua thì giá thuê toàn bộ hòn đảo này trong một ngày là 65.000 USD. Bạn có thể ngủ trong khách sạn đắt nhất thế giới Burj Al Arab ở Dubai. Giá thuê phòng ở đây là 18.000 USD/đêm. Sở hữu siêu du thuyền giống với chiếc Katara dài 124 mét của Tiểu vương Qatar. Mua một chiếc máy bay riêng, giống chiếc Airbus A310 trong ảnh, trị giá khoảng 46 triệu USD.   Mua một chiếc điện thoại iPhone nạm viền kim cương với giá 25.000 USD. Xây một trạm phóng tên lửa để chinh phục vũ trụ giống với tỷ phú Elon Musk, người sáng lập ra công ty vũ trụ tư nhân SpaceX. Lập kỷ lục bay vòng quanh thế giới bằng khinh khí cầu như tỷ phú Richard Branson. Mở một kênh truyền hình riêng như người dẫn chương trình truyền hình Mỹ Oprah Winfrey. Hoặc lập tổ chức từ thiện, cung cấp vắc-xin và chăm sóc sức khỏe miễn phí cho hơn 6 triệu người trên thế giới như cách mà nhà sáng lập Microsoft Bill Gates đang làm.   Theo Hoàng Trang Báo Tin tức TTXVN   Xem thêm : thế giới, kim cương, tài sản, dịp tết nguyên, tổng công ty sông đà, chủ tịch trung quốc, Burj Al Arab, TTXVN, SpaceX</body>
	<category>Dân trí  ›   - Kinh doanh  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>thế giới,kim cương,tài sản,dịp tết nguyên,tổng công ty sông đà,chủ tịch trung quốc,Burj Al Arab,TTXVN,SpaceX</keywords>
	<engine></engine>
</document>