<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/1-phut-de-can-nhac-5-thoi-quen-nen-va-khong-nen-1381768096.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-phut-de-can-nhac-5-thoi-quen-nen-va-khong-nen-1381768096.htm</local>
	<title>1 phút để cân nhắc 5 thói quen nên và không nên | Tư vấn | Dân trí</title>
	<published> 06/10/2013</published>
	<dateSum>15983</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Làm thế nào để từ bỏ thói quen đó, hãy "dắt túi" "checklist" để thực hiện những điều nên và không nên cho sức khỏe theo tư vấn của BS Thu Hà - phó trưởng khoa sản A, bệnh viện Từ Dũ. 1. Ngủ quá ít hoặc quá nhiều Không nên: Bạn đã bao giờ thức khuya vào các ngày trong tuần và ngủ bù vào cuối tuần? Thói quen phản khoa học này làm tăng nguy cơ mắc bệnh tiểu đường, làm chậm quá trình trao đổi chất và tăng khả năng mắc bệnh béo phì.Chưa kể hệ thống miễn dịch của bạn có thể“tụt”, mất khả năng tập trung, đau đầu và nhiễm nhiều bệnh khác. Nên: Tập thói quen đi ngủ vào một giờ cố định, loại bỏ các thức uống có chất kích thích ra khỏi thực đơn. Nếu khó ngủ, bạn có thể tập thể dục nhẹ, trang trí phòng ngủ để giấc ngủ sâu và đủ 7-8 tiếng mỗi ngày. Nếu ngủ ít vào buổi tối, bạn chỉ nên ngủ bù khoảng 15-30 phút vào buổi trưa. 2. Ăn vặt chống đói Không nên: Dự trữ đồ ăn vặt để... chống đói vì quá bận rộn và nghĩ rằng mình sẽ giảm cân do nạp ít calories. Thói quen này sẽ phá vỡ mô hình ăn uống của bạn, làm cho cơ thể không còn gửi tín hiệu "đói" khiến bạn thèm ăn ngay cả khi đã no, gây ra những bệnh mãn tính nghiêm trọng như: tiểu đường, tim mạch và rối loạn tiêu hóa. Nên: Dành ra 20 phút để ăn các bữa chính. Đây là khoảng thời gian tối thiểu để não bộ phát tín hiệu cho dạ dày biết bạn đang ăn để dạ dày tiết đủ men tiêu hóa hoàn thành nhiệm vụ. Điều này giúp bạn kiểm soát lượng calories nạp vào cơ thể cũng như cân nặng của mình. 3. Đeo túi một bên vai Không nên: Đeo một chiếc túi với trọng lượng lớn hơn cho phép ở một bên vai liên tục suốt cả ngày. Việc này sẽ dẫn đến tình trạng đau lưng và vai, thậm chí đau đầu. Theo tiến sĩ Karen Erickson (chuyên gia trị liệu cột sống, phát ngôn viên Hiệp hội American Chiropractic): “một chiếc túi nặng sẽ tạo áp lực lên cơ vai dẫn ra sau gáy và là nguyên nhân dẫn đến những cơn đau nửa đầu cùng việc gây tổn thương cho các mô cơ”. Nên: Chọn một chiếc túi có độ dài phù hợp với chiều cao (đến quanh eo), bản dây đủ to, mềm và không quá nặng .Nếu đi bộ, bạn nên thường xuyên thay đổi vị trí mang túi xách ở hai bên vai để giữ cân bằng và thoải mái. 4. Vệ sinh “vùng V” tùy hứng Không nên: Chỉ vệ sinh “vùng V” khi nào cảm thấy cần vào lúc rảnh rỗi, hoặc vệ sinh tùy hứng chỉ khi nào thích. Thói quen này sẽ khiến lượng vi khuẩn ở "vùng ấy" tăng lên gấp nhiều lần sau mỗi 4 tiếng. Hại khuẩn sẽ tấn công vùng này và viêm nhiễm là điều khó tránh khỏi. Nên: Dùng miếng lót vệ sinh hằng ngày Kotex Kháng Khuẩn để loại bỏ khả năng gây hại của vi khuẩn. Tự nhắc nhở bản thân bằng cách đặt đồng hồ để thay miếng lót sau mỗi 4 tiếng nhằm loại bỏ lượng vi khuẩn vừa sinh sôi và giúp phát huy tối đa tác dụng kháng khuẩn, bảo vệ sức khỏe "vùng kín". 5. Mặc đồ bó sát Không nên: Chọn trang phục quá bó sát để tôn vinh đường cong của cơ thể vì những bộ đồ này sẽ chèn ép lên cơ quan nội tạng khiến tuần hoàn máu kém lưu thông, tăng áp lực cho tim, dẫn đến tình trạng mệt mỏi, uể oải, làm việc thiếu tập trung. Ngoài ra, mặc đồ ôm sát cơ thể còn gây bí, tạo ma sát mạnh với những vùng cơ thể nhạy cảm. Đây là một trong những lí do khiến nhiều bạn gái phải đối mặt với tình trạng viêm nhiễm “vùng kín”. Nên: Chọn quần áo vừa vặn, thoải mái, nếu mặc trang phục ôm cơ thể nên chọn chất liệu mềm mại, co giãn tốt, đồng thời sử dụng đồ lót bằng chất liệu cotton thoáng khí. Tạo thói quen tốt để bảo vệ bản thân từ những điều thầm kín nhất "Dù công việc có bận rộn đến đâu, Hà vẫn luôn duy trì những thói quen như: tập luyện thể thao, ăn uống đủ chất, ngủ đủ giấc, mang dép bệt mỗi khi có thể để mang lại cho bản thân một sức khỏe tốt nhất. Việc sử dụng miếng lót Kotex Kháng Khuẩn là một trong những thói quen bảo vệ chính mình từ những điều thầm kín nhất" - Hồ Ngọc Hà chia sẻ. Cô cũng là thành viên tích cực của chương trình "Một phút quan tâm, ba lần bảo vệ" để tạo ra niềm vui cho bản thân trong việc giúp các bạn gái tìm hiểu thông tin, bổ sung kiến thức và chăm sóc “vùng V” khỏe mạnh hơn. Chỉ dành 1 phút để tự đánh giá, tham gia trắc nghiệm và đặt câu hỏi tư vấn với bác sĩ tại www.kotexhangngay.com, bạn gái có thể tự tin rằng “vùng V” của mình luôn được bảo vệ. Ngoài ra, các bạn cũng có thể tham gia để trở thành 1 trong 10 nhân vật nữ sánh bước cùng Hà Hồ trong các buổi giao lưu, chia sẻ về vấn đề này diễn ra trong suốt tháng 10. Hãy nhanh tay vào đăng ký nhé! Xem thêm : hiệp hội, vệ sinh, hồ ngọc hà, chiều cao, hà hồ, thu hà, khả năng tập trung, bảo vệ sức khỏe, sánh bước, ăn, mặc, mắc bệnh tiểu đường</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>hiệp hội,vệ sinh,hồ ngọc hà,chiều cao,hà hồ,thu hà,khả năng tập trung,bảo vệ sức khỏe,sánh bước,ăn,mặc,mắc bệnh tiểu đường</keywords>
	<engine></engine>
</document>