<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/1-ty-dong-ky-luc-moi-ve-thuong-tet-dinh-hoi-1168420846.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-ty-dong-ky-luc-moi-ve-thuong-tet-dinh-hoi-1168420846.htm</local>
	<title>1 tỷ đồng - kỷ lục mới về thưởng Tết Đinh Hợi | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 09/01/2007</published>
	<dateSum>13521</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Ông cũng cho biết thêm, những trường hợp cá biệt sẽ được hưởng 10-20% doanh số mà họ mang lại cho công ty. Do đó, đã có trường hợp nhân viên Tân Tạo năm 2005 đã hưởng mức thưởng 1 triệu USD. Mức thưởng thấp nhất cho công nhân tại công ty này là 7 triệu đồng/người, tương đương 2 tháng lương. Ngoài chế độ thưởng Tết, nhân viên giữ vị trí chủ chốt trong công ty từ 3 năm trở lên và cam kết gắn bó lâu dài sẽ được cấp đất, nhà và phương tiện đi lại. Trong những ngày cuối tuần, họ có thể đi nghỉ mát bằng chính phương tiện ấy mà vẫn được trả lương đầy đủ. Bên cạnh đó, bất kỳ nhân viên nào muốn nâng cao trình độ đều được Tân Tạo đài thọ chi phí mà vẫn được hưởng chế độ như nhân viên tại vị trong suốt quá trình học nếu như họ cam kết về phục vụ lâu dài cho công ty. Đợt lên sàn vào tháng 11 vừa qua, công nhân viên Tân Tạo được hưởng mức thưởng là toàn bộ lương đã nhận từ ngày làm ở Tân Tạo bằng cổ phiếu. "Chính mức đãi ngộ xứng đáng ấy đã giúp Tân Tạo luôn giữ chân được người tài trong nhiều năm qua", ông cho biết. Ngân hàng : Thưởng cao nhất 50 triệu đồng Ông Lý Xuân Hải, Tổng giám đốc ACB cũng cho rằng thưởng Tết là một cách để giữ người tài. Do vậy, ngân hàng này đã áp dụng chế độ thưởng theo mức độ hoàn thành công việc của từng cá nhân. Một lãnh đạo doanh nghiệp cho biết, hình thức được nhiều công ty áp dụng trong Tết năm nay là dùng cổ phiếu của công ty thưởng cho nhân viên. Lãnh đạo một ngân hàng cổ phần cho biết, năm qua các ngân hàng đều làm ăn thuận lợi, lợi nhuận của một số ngân hàng tăng đến gấp rưỡi, thậm chí gấp đôi. Do vậy các ngân hàng có khả năng sẽ tăng thưởng Tết cho nhân viên ở mức tương ứng. Ngân hàng này cũng đã dự kiến mức thưởng trung bình 10 triệu đồng mỗi người, nhân viên có thành tích tốt trong năm có thể được nhận 50 triệu đồng. Ngân hàng Thương mại cổ phần Xuất nhập khẩu (Eximbank) cho biết, tiền thưởng Tết trung bình vào khoảng 4,5 triệu đồng, riêng cấp chuyên viên trở lên có mức thưởng riêng. Tuy nhiên, mức thưởng hậu hĩ chủ yếu rơi vào các ngân hàng cổ phần. Giám đốc Vietcombank Vũ Viết Ngoạn cho biết, tháng lương 13 cho nhân viên của ngân hàng này là trên 4 triệu đồng, mức cao nhất với người có thành tích tốt là 12 triệu đồng. Tại chi nhánh Vietcombank TPHCM, mức thưởng trung bình là 2-3 triệu. Cán bộ cấp cao nhận mức thưởng 7-9 triệu đồng. Theo Ngọc Châu, Ánh Hồng Vnexpress</body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>