<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-co-nang-thua-ke-giau-nhat-the-gioi-1165882402.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-co-nang-thua-ke-giau-nhat-the-gioi-1165882402.htm</local>
	<title>10 cô nàng thừa kế giàu nhất thế giới | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 11/12/2006</published>
	<dateSum>13492</dateSum>
	<writer>Theo Sina</writer>
	<body>Ivanka Trumps   Năm 2004, cô con gái nhỏ của nhà tỉ phú Donald vừa tốt nghiệp chuyên ngành kinh tế học tại trường đại học Pennsylvania 2004. Không chỉ có vậy, Ivanka còn nổi tiếng với sắc đẹp “trời phú” của mình, cô bắt đầu làm người mẫu cho nhiều tạp chí thời trang nổi tiếng ngay khi còn rất trẻ - 16 tuổi.   Năm 1997 đánh dấu bước ngoặt đầu tiên trong sự nghiệp “catwalk” của Ivanka khi cô trở thành gương mặt trang bìa của tạp chí danh tiếng dành cho tuổi teen Seventeen, và không lâu sau, Ivanka được mời làm người dẫn chương trình cho cuộc thi Hoa hậu tuổi teen toàn nước Mỹ (Miss Teen USA Pageant).   Hiện, Ivanka là đại diện quản lý Elite toàn cầu và tham gia nhiều chương trình thời trang danh tiếng như show trình diễn thời trang cho Versace, Marc Bouwer và Thierry Mugler. Tháng 8 năm nay, Ivanka được mời làm người mẫu trang bìa cho tạp chí Stuff của Mỹ.   Paris Hilton     Paris Hilton nổi tiếng về sắc đẹp, tài năng và “trình độ” tạo scandal. Cô là cháu gái của nhà tỉ phú Conrad Hilton, đồng thời cũng là người sáng lập ra tập đoàn khách sạn nổi tiếng toàn thế giới Hilton Hotel.   Ước tính, một năm, Paris Hilton thu về khoảng 7 triệu USD, chủ yếu là từ hoạt động kinh doanh như cho kinh doanh nước hoa, đồng hồ, trở thành người mẫu cho một số câu lạc bộ đêm và kinh doanh tên tuổi cho một số trò chơi điện tử. Paris cũng “tập toẹ” tham gia đóng phim, đáng chú ý nhất là sê-ri phim truyền hình khá ăn khách The Simple Life. Hầu như không một lĩnh vực nào kiếm ra tiền mà không có tên của Paris .   Julia Louis   Là con gái lớn của nhà tỉ phú người Pháp Grard Louis-Dreyfus, nhưng Julia Louis lại đam mê nghiệp diễn và là một tên tuổi khá đình đám trong lĩnh vực điện ảnh. Julia hiện có trong tay mọt giải Emmy (giải thưởng dành cho các chương trình truyền hình) và giải thưởng Quả Cầu Vàng (giải thưởng điện ảnh có uy tín của Hollywood ). Mùa hè năm 2006, Julia Louis tiếp tục nhận được một đề cử cho sê-ri phim truyền hình The New Adventures of Old Christine.     Anna Anisimova   Anna Anisimova được xem là Paris Hilton của nước Mỹ bởi khả năng kinh doanh sắc đẹp và tên tuổi cũng như thú vui tiêu tiền “kinh khủng” của cô. Cô là con gái của trùm tư bản Nga trong ngành kim loại Vassily Anisimov, đứng thứ 67 trong danh sách 100 người giàu nhất nước Nga với tổng tài sản lên tới 350 triệu USD. Mùa hè vừa rồi, Anna đã quyết định bỏ ra 600.000 USD để thuê thuê ngôi nhà ở Hamptons . Ước tính, trong hai kỳ nghỉ hè qua, Anna đã “nướng sạch” hơn 950.000 USD.       Georgina Bloomberg   Cha của Georgina Bloomberg, Michael Bloomberg hiện là thị trưởng New York và nằm trong số người giàu nhất thế giới. Năm 2004, Michael Bloomberg đứng thứ 34 trong danh sách 400 người giàu nhất nước Mỹ. Georgina từng theo học trường đại học New York nhưng sở thích của mỹ nữ này lại là cưỡi ngựa. Georgina từng hai lần giành huy chương vàng tại cuộc thi vô địch cưỡi ngựa thanh niên Bắc Mỹ và là một trong những vận động viên cưỡi ngựa trẻ nhất tham dự giải vô địch thế giới. Georgina hi vọng sẽ được góp mặt tại Thế vận hội 2008.       Amanda Hearst   Là chắt của huyền thoại truyền thông William Randolph Hearst, Amanda không hề thua kém Paris Hilton về mức độ ăn chơi. Cô từng làm người mẫu, là gương mặt tiêu biểu cho nhà thiết kế Lilly Pulitzer. Cô là người thừa kế đế chế truyền thông Hearst với doanh thu lên tới 5 tỷ USD.   Cụ của cô là trùm báo chí Mỹ William Randolph Hearst, ông cô - William, Jr. từng đoạt giải Pulitzer năm 1955 (một giải thưởng tôn vinh những người có thành tích đặc biệt trong lĩnh vực báo chí của Mỹ). Bốn người chú của cô cũng đều có mặt trong danh sách 400 người giàu nhất nước Mỹ.       Lydia Hearst-Shaw   Cùng chị em họ Amanda Hearst, Lydia Hearst-Shaw cũng là người thừa kế triều đại truyền thông của Randolph Hearst với doanh thu hàng năm lên tới 5 tỷ USD. Từng là người mẫu thời trang của Ford, Lydia Hearst-Shaw còn là gương mặt ưa thích của hãng thời trang danh tiếng Heatherette và Louis Vuitton.     Nicky Hilton   Nicky Hilton là em gái của Paris Hilton, nhưng khác với chị Nicky Hilton được giới truyền thông đánh giá là một người có tài thực sự. Cô bắt đầu thiết kế túi xách khi còn đi học và cho ra mắt dòng sản phẩm riêng mang tên Chick by Nicky Hilton.   Đầu mùa hè 2006, Nicky tuyên bố kế hoạch mở hai khách sạn Nicky O và chính thức bắt tay vào kinh doanh lịch vực khách sạn - thế mạnh của dòng họ Hilton. Cô cũng được thừa kế một phần tài sản của tập đoàn khách sạn Hilton và 5 - 15% tài sản từ cha, Richard Hilton. Nicky cũng tham gia làm người mẫu, hiện cô là gương mặt của nhãn hiệu đồ lót Australia , Antz Pantz.       Aerin Lauder   Người bà huyền thoại của cô là Estee Lauder, chính là người “thâu tóm” đế chế mỹ phẩm Estee Lauder trị giá 3,5 tỷ USD. Cha của cô là tỷ phú Ronald Lauder, chủ tịch Clinique Laboratories và là cựu đại sứ Mỹ ở Áo. Khác với những cô bạn con tỉ phú khác, Aerin lại đam mê học tập và nghiên cứu, hiện, cô là phó chủ tịch cấp cao và được bầu vào ban điều hành tập đoàn từ năm 2004. Không chỉ có vậy, Aerin còn bắt tay hợp tác với nhà thiết kế thời trang Tom Ford.     Dylan Lauren   Là con gái của nhà thiết kế thời trang Ralph Lauren, Dylan Lauren thừa kế đế chế thời trang hàng tỷ USD của cha. Cô từng theo học chuyên ngành lịch sử nghệ thuật tại đại học Duke. Tuy nhiên niềm đam mê của Dylan lại là kẹo, cô dùng kẹo làm phương tiền truyền đạt các tác phẩm tạo hình, và đã đứng ra tổ chức khá nhiều show trưng bày các tác phẩm nghệ thuật đặc biệt được làm từ sô-cô-la. Thậm chí, Dylan còn bắt tay vào kinh doanh kẹo, cửa hàng của cô bán hơn 4000 loại kẹo khác nhau.       B.Vân Theo Sina</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>