<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-cau-thu-ban-ao-chay-nhat-messi-vuot-ronaldo-20160122123131939.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cau-thu-ban-ao-chay-nhat-messi-vuot-ronaldo-20160122123131939.htm</local>
	<title>10 cầu thủ bán áo chạy nhất:  Messi vượt Ronaldo | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 22/01/2016</published>
	<dateSum>16821</dateSum>
	<writer>H.Long</writer>
	<body>Thành công rực rỡ của Messi trong năm 2015 đã giúp cầu thủ này ngày càng nhận được nhiều thiện cảm từ người hâm mộ. Bằng chứng, theo công bố của hãng World Soccer Shop, Messi đã “truất ngôi” của C.Ronaldo trở thành cầu thủ bán nhiều áo nhất trong 12 tháng qua.     Số lượng áo đấu của Messi được bán ra nhiều hơn C.Ronaldo   Đây là “chiến thắng kép” của Messi với C.Ronaldo, khi chỉ cách đây vài tuần, anh đã vượt qua “đối thủ” này trong cuộc đua giành Quả bóng vàng 2015. Cũng như kết quả của cuộc đua Quả bóng vàng, C.Ronaldo đứng thứ 2 trong danh sách bán áo, xếp sau là Neymar. Trong khi đó, mặc dù đang trải qua mùa giải thất vọng nhưng Eden Hazard vẫn nhận được sự yêu mến của người hâm mộ. Số lượng áo đấu của anh tiêu thụ nhiều thứ 4 trên thế giới (nhiều nhất Premier League). Tuy nhiên, điều khiến người hâm mộ bất ngờ nhất chính là việc Gerrard đã lọt vào top 10. Mặc dù đã bước sang tuổi 35 và không còn chơi bóng ở châu Âu nhưng cựu đội trưởng của Liverpool vẫn khiến những “đàn em” như Harry Kane và Wayne Rooney phải “chạy dài” về số lượng áo đấu tiêu thụ. Gerrard là cầu thủ Anh bán được nhiều áo nhất trong năm 2015 và đứng thứ 7 thế giới. Còn lại, Harry Kane và Wayne Rooney chia sẻ hai vị trí thứ 8 và 9. Những vị trí còn lại trong top 10 lần lượt thuộc về Alexis Sanchez (thứ 5), Zlatan Ibrahimovic (thứ 6), Mesut Ozil (thứ 10). Top 10 cầu thủ bán án chạy nhất năm 2015: 1- Lionel Messi (Barcelona) 2- Cristiano Ronaldo (Real Madrid) 3- Neymar (Barcelona) 4- Eden Hazard (Chelsea) 5- Alexis Sanchez (Arsenal) 6- Zlatan Ibrahimovic (PSG) 7- Steven Gerrard (LA Galaxy) 8- Harry Kane (Tottenham Hotspur) 9- Wayne Rooney (Manchester United) 10- Mesut Ozil (Arsenal) H.Long Xem thêm : trở thành cầu thủ, bán áo, top 10, messi, ronaldo, sanchez, cầu thủ Anh</body>
	<category>Dân trí  ›   - Thể thao  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Theo công bố của trang World Soccer Shop, Messi đã trở thành cầu thủ có số lượng áo đấu bán ra nhiều nhất thế giới. C.Ronaldo chỉ ngậm ngùi đứng thứ 2 trong danh sách này.</description>
	<keywords>trở thành cầu thủ,bán áo,top 10,messi,ronaldo,sanchez,cầu thủ Anh</keywords>
	<engine></engine>
</document>