<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-cau-thu-mu-nen-day-ra-duong-vao-mua-he-nay-1336495570.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cau-thu-mu-nen-day-ra-duong-vao-mua-he-nay-1336495570.htm</local>
	<title>10 cầu thủ MU nên đẩy ra đường vào mùa Hè này | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 04/05/2012</published>
	<dateSum>15463</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Giờ đây MU đã có đủ 3 thủ môn và sự của mặt của Kuszczak là không cần thiết. Ở nửa cuối mùa giải này, MU đã cho Watford mượn thủ thành người Ba Lan và chắc chắn Hè này anh sẽ là ưu tiên đẩy đi hàng đầu của MU   Trái với người em song sinh Rafael, Fabio (số 20) rất hiếm hoi có cơ hội ra sân do bên cánh trái Evra đã chơi rất ổn định. MU đang tiến hành cho hậu vệ trẻ này đi sang đội bóng khác thi đấu theo dạng cho mượn để tích lũy thêm kinh nghiệm. Đó là điều cần thiết với Fabio lúc này.   Ferguson đã sai lầm lớn khi bán Pique lại cho Barca để tin tưởng và tài năng của Evans sẽ lớn. Thực tế cho thấy cầu thủ người Bắc Ireland đã không thể là lớp kế cận tốt của thế hệ Rio Ferdiand và Vidic. Có lẽ "tầm" của tài năng trẻ trưởng thành từ chính lò của MU cũng chỉ ngang ngửa như tiền bối Wes Brown thủa nào, chứ chẳng thế sánh được với Rio hay Vidic.   Hẳn ngay cả các cổ động viên của MU cũng giật mình khi nhớ đến Richie De Laet đang thuộc biên chế đội bóng này. Từng được đặt nhiều kỳ vọng từ khi đặt chân tới MU cách đây 3 năm, nhưng những gì mà hậu vệ người Bỉ để lại chỉ là số 0. Năm nay đã 23 tuổi, có lẽ MU chẳng thể hy vọng gì ở hậu vệ này, đẩy anh đi là việc làm cần thiết.   Rio là biểu tượng của sự thành công trong thập niên đầu tiên của thế kỷ 21 cùng MU. Anh và Vidic đã tạo thành một lá chắn thép giúp MU đạt nhiều vinh quang. Nhưng giờ Ferdinand đã có tuổi, anh thường xuyên mắc sai lầm trong mùa giải năm nay và cũng hay gặp chấn thương. Ferdinand nên ra đi để cho các hậu vệ trẻ như Jones, Smalling có nhiều cơ hội phát triển hơn.   Bỏ ra gần 20 triệu bảng để có Anderson, nhưng tiền vệ người Brazil chẳng thể chứng tỏ được mình sẽ trở thành ngôi sao lớn tại Old Trafford. Sự kiên nhẫn của MU là không còn, Anderson phải ra đi vì giờ anh khong đủ đẳng cấp để khoác lên mình chiếc áo số 8 của "Quỷ đỏ"   Người châu Á nhỏ bé giữa lòng MU hùng vĩ, Park Ji Sung đã qua thời đỉnh cao phong độ, mùa giải năm nay anh thi đấu rất sa sút và đầy gánh nặng của tuổi tác. Có lẽ duyên tình của Park Ji Sung và MU nên dừng lại ở đây thôi.   Bebe trở thành nỗi đau lớn của Ferguson khi ông mua phải món bàng hớ, đầu mùa MU cũng đẩy tuyển thủ U21 BĐN cho Besitas mượn với điều khoản mua đứt. Nhưng đen đủi thay, cầu thủ này gặp chấn thương và nghỉ gần như cả mùa giải năm nay. Điều đó khiến Besitas sẽ sớm trả "cục nợ" này cho MU. Có lẽ đến mùa Hè, Ferguson sẽ phải chạy đôn chạy đáo tìm nhà mới cho Bebe Michael Owen ở MU làm gì? Để chơi ở Carling Cup hay để dưỡng thương và đánh bóng băng ghế dự bị. Vấn đề MU có quá nhiều tài năng trẻ và cần có chỗ, vì thế sự có mặt của Owen là không cần thiết   Berbatov không gặp vấn đề về chuyên môn, nhưng Berbatov lại không phù hợp với cách xây dựng đội hình của Alex Ferguson. Hợp đồng cũng sắp hết, nên chắc chắn mùa Hè này anh sẽ rời MU Vĩ Giang</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>