<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-ca-khuc-viet-duoc-yeu-thich-trong-nam-2015-2015122913410214.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ca-khuc-viet-duoc-yeu-thich-trong-nam-2015-2015122913410214.htm</local>
	<title>10 ca khúc Việt được yêu thích trong năm 2015 | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 29/12/2015</published>
	<dateSum>16797</dateSum>
	<writer>B.C</writer>
	<body>Giải thưởng trang âm nhạc trực tuyến cũng vừa công bố top 3 các hạng mục bình chọn, dù hiếm hoi nhưng các top hit năm nay đều nhận được lượt nghe “khủng”, “Vợ người ta” của Phan Mạnh Quỳnh, “Chưa bao giờ” của Trung Quân Idol,… đều đạt được gần 100 triệu lượt nghe chỉ tính riêng trên một kênh âm nhạc trực tuyến. Vợ người ta Phan Mạnh Quỳnh Đây là bài hát có sức “oanh tạc” mạnh nhất năm 2015. Ra mắt vào tháng 9, bản hit nhanh chóng đẩy lùi “thánh mưa” Trung Quân và “vượt mặt” Sơn Tùng M-TP tại các bảng xếp hạng âm nhạc, nhanh chóng lập kỷ lục với 6 triệu lượt nghe trong 2 tuần. Đây cũng là ca khúc khởi nguồn cho nhiều bản nhạc chế đình đám nhất năm 2015. Bài hát thể hiện sự sáng tạo độc đáo của tác giả, câu chuyện về chàng trai bị phụ tình nhưng được thể hiện trên nền nhạc khá vui tươi. Theo số liệu mới nhất từ Google, “Vợ người ta” là xu hướng được tìm kiếm nổi bật nhất trong năm 2015. Chưa bao giờ Trung Quân Idol Ca khúc đang giữ vị trí Á quân trong top 3 hạng mục “Ca khúc của năm” của Zing với gần 100 triệu lượt nghe. Bài hát đã chiếm giữ top 3 bảng xếp hạng âm nhạc trực tuyến trong 10 tuần liên tiếp, có tuần đạt hơn 13 nghìn lượt. Với giai điệu buồn, da diết và ca từ ý nghĩa, “Chưa bao giờ” đã chiếm lĩnh được tình cảm của đông đảo bạn trẻ. My Everything Tiên Tiên được xem là nhạc sĩ - ca sĩ thành công của năm Đây cũng là ca khúc vừa lọt top 3 hạng mục “Ca khúc của năm” của ZMA. Từ khi mới ra mắt, lượt nghe và chia sẻ bài hát này đã tăng lên “đột biến”. Bài hát cũng đã lọt top bảng xếp hạng Làn Sóng Xanh. Dù không quá sôi động nhưng “My everything” vẫn khiến người nghe cảm thấy bồi hồi, rung động và rồi “nghiện” với beat của bài hát mà không dứt ra được. Ấn nút nhớ… thả giấc mơ Năm 2015 tiếp tục là "năm của Sơn Tùng" khi có đến 3 ca khúc của nam ca sĩ luôn nằm trong top tìm kiếm của google Bài hát trụ vững bảng xếp hạng âm nhạc trực tuyến hơn mười tuần liên tiếp của tháng 6, tháng 7. Nhiều fan Sơn Tùng M-TP đã xúc động bởi ca khúc viết về tình mẹ của thần tượng. Có thể thấy tài năng của chàng ca sĩ gốc Thái Bình ngày càng được bộc lộ, mang tới nhiều sản phẩm thú vị, đa dạng cho khán giả yêu mến anh. Ngày Mai Tóc Tiên thật sự "bùng nổ" nhờ ca khúc Ngày mai Ca khúc đã được vinh danh ở hạng mục “Bài hát được yêu thích” tháng 5/2015. Đặc biệt là MV “Ngày Mai” (Vũ Điệu Cồng Chiêng Version) của bài hát đã “gây bão” trên Facebook với hàng chục ngàn lượt chia sẻ và vô số lời khen tặng, giúp MV đạt hơn 500.000 lượt xem chỉ sau 24 giờ. Khán giả yêu thích phần vũ đạo sáng tạo của Tóc Tiên và điệu nhảy trong MV đã tạo nên trào lưu đáng yêu trong cộng đồng. Tóc Tiên nhảy bốc lửa   Vì ai vì anh Đông Nhi có một năm hoạt động vô cùng mạnh mẽ 2015 Đông Nhi để lại ấn tượng với khán giả bằng bản hit “Vì ai vì anh”. Bài hát đã giữ top 1 trong 3 tuần trên bảng xếp hạng âm nhạc trực tuyến, khẳng định tên tuổi Đông Nhi không bao giờ ngừng hot trên cộng đồng mạng. Buông Ca khúc Buông đã đưa Vũ Thảo My trở lại khá "ngoạn mục" sau thời gian dài im ắng 7/2015, Quán quân “Giọng hát Việt” Vũ Thảo My đã ra mắt sản phẩm âm nhạc mới sau 2 năm đăng quang. MV “Buông” được đầu tư công phu, nhanh chóng trở thành hit trên cộng mạng. Có thể xem đây là một trong những ca khúc đình đám nhất của năm. “Buông” đã đưa Vũ Thảo My dễ dàng lọt vào top đề cử “Ca sĩ trẻ triển vọng” của bảng xếp hạng âm nhạc uy tín “Làn Sóng Xanh năm 2015”. Yêu không nghỉ phép Isaac khẳng định vị trí của mình với 1 năm hoạt động hiệu quả Ca khúc “Yêu không nghỉ phép” do Nguyễn Phúc Thiện (em trai của Only C) sáng tác với phần lời và giai điệu khá dễ thương. Ca khúc nhanh chóng được khán giả truyền tay nhau và “làm mưa làm gió” trên các bảng xếp hạng âm nhạc trực tuyến tại Việt Nam. Em làm gì tối nay Khắc Việt không đình đám nhưng luôn có sáng tác âm nhạc đều tay Khắc Việt để lại ấn tượng mạnh trong lòng khán giả bằng ca khúc “Em làm gì tối nay” trình làng vào đầu năm 2015, giữ vị trí top hit ngay trong tuần đầu tiên ra mắt. Qua đó có thể thấy chất giọng nam cao, sáng, đầy nội lực của Khắc Việt luôn chiếm giữ được vị trí riêng trong lòng người hâm mộ. Giữ em đi “Giữ em đi” là bản hit dành được giải thưởng “Bài hát yêu thích” tháng 1/2015, đây là ca khúc do Tiên Tiên sáng tác dành riêng cho ca sĩ Thùy Chi. Có một thời gian dài đi bất kì đâu cũng nghe câu nói quen thuộc trong bài hát: “Giữ em đi và nói yêu em…” Dù hiếm hoi nhưng những top hit của năm nay đã tạo nên được sức ảnh hưởng mạnh mẽ đến công chúng và xác lập được vị trí riêng của mình trên thị trường âm nhạc. Đó là nỗ lực đáng nghi nhận của những nghệ sĩ trong suốt chặng đường 2015. B.C Xem thêm : Làn Sóng Xanh, bản nhạc chế, bảng xếp hạng, zingmusic award</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - 2015 là năm hiếm hoi của các top hit, tuy nhiên mỗi ca khúc ra đời đều để lại ấn tượng sâu đậm. Hàng loạt bài hát như “Không phải dạng vừa đâu”, “Buông”, “Say you do”, “My Everything”, “Vợ người ta”,… đều tạo được sức ảnh hưởng mạnh mẽ.</description>
	<keywords>Làn Sóng Xanh,bản nhạc chế,bảng xếp hạng,zingmusic award</keywords>
	<engine></engine>
</document>