<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-cio-tieu-bieu-nam-2009-1252882813.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cio-tieu-bieu-nam-2009-1252882813.htm</local>
	<title>10 CIO tiêu biểu năm 2009 | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 11/09/2009</published>
	<dateSum>14497</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Ông Lê Thanh Tâm, Tổng Giám đốc IDG Việt Nam và Đông Dương cho biết: Trong số 27 hồ sơ ứng cử, hội đồng bình chọn đã chọn ra được 10 CIO tiêu biểu thuộc 2 khối: khối cơ quan Nhà nước và tổ chức xã hội (5 người); khối doanh nghiệp (5 người) để trao giải CIO Awards năm nay.   Khối cơ quan Nhà nước năm nay được bổ sung thêm thành phần mới là các tổ chức xã hội, viện nghiên cứu, trường đại học… giúp mở rộng thêm các thành phần được bình chọn.   Nhưng, trong số 10 CIO tiêu biểu 2009 không có ai thuộc thành phần mới này. So với các năm trước, tiêu chí đánh giá đối với cả 2 khối cũng được bổ sung chi tiết, đầy đủ và cụ thể hơn, giúp cho việc bình chọn được dễ dàng và chính xác.   Trong khối doanh nghiệp, nổi bật là có sự tham gia của 2 nhóm ngành dịch vụ là ngân hàng (5 hồ sơ ứng cử) và viễn thông (8 hồ sơ). “Điều này phản ánh đúng thực trạng phát triển mạnh mẽ của 2 nhóm này trong việc hoàn thiện và hiện đại hóa quy trình nghiệp vụ, nâng cao chất lượng dịch vụ cho khách hàng.   Đặc biệt, năm nay có 1 CIO tiêu biểu đến từ nước bạn Lào, ông Khammouane Xomsihapanya - Tổng Giám đốc Công ty Viễn thông Lào”, ông Lê Thanh Tâm nhấn mạnh. 10 CIO tiêu biểu sẽ được tôn vinh tại lễ trao giải Lãnh đạo công nghệ thông tin tiêu biểu 2009 vào ngày 23/9 tới. Danh sách 10 CIO tiêu biểu 2009 1. Ông Lê Ngọc Bích, Giám đốc Sở thông tin và Truyền thông tỉnh Long An. 2. Ông Lê Ngọc Đức, Giám đốc Viễn thông Thanh Hóa. 3. Ông Nguyễn Đức Dũng, Giám đốc Viễn thông Hải Phòng. 4. Ông Nguyễn Xuân Hòa, Giám đốc Trung tâm CNTT (Ngân hàng Đầu tư và Phát triển Việt Nam). 5. Ông Khammouane Xomsihapanya, Tổng Giám đốc Công ty Viễn thông Lào (ETL). 6. Ông Bùi Vĩnh Kiên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Bắc Ninh. 7. Ông Hoàng Văn Kiện, Giám đốc Trung tâm CNTT (Ngân hàng TMCP Quân đội). 8. Ông Đặng Đức Mai, Cục trưởng Cục Tin học &amp;  Thống kê Tài chính (Bộ Tài chính). 9. Ông Phùng Văn Ôn, Giám đốc Trung tâm CNTT (Bộ Giao thông Vận tải). 10. Ông Nguyễn Đức Trọng, Chánh Văn phòng kiêm Phó Ban chỉ đạo CNTT Tỉnh ủy Bà Rịa - Vũng Tàu. An Hạ</body>
	<category>Dân trí - Kinh doanh - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>