<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-chinh-tri-gia-my-duoc-tim-kiem-nhieu-nhat-tren-mang-1292169594.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-chinh-tri-gia-my-duoc-tim-kiem-nhieu-nhat-tren-mang-1292169594.htm</local>
	<title>10 chính trị gia Mỹ được tìm kiếm nhiều nhất trên mạng | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 09/12/2010</published>
	<dateSum>14951</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  1. Barack Obama . Tổng thống thứ 44 của nước Mỹ đã ký ban hành nhiều đạo luật trong năm qua, hứng các cú giáng chính trị từ cả hai đảng Dân chủ và Cộng hoà và chứng kiến sự thất bại của đảng Dân chủ tại Hạ viện. Tuy nhiên, tỷ lệ ủng hộ dành cho ông vẫn vững vàng. 2. Sarah Palin. Sau khi từ chức thống đốc Alaska, bà Sarah Palin vẫn nổi trên chính trường Mỹ, đặc biệt với phong trào "Tea Party", và các phát biểu của bà luôn có sức ảnh hưởng lớn. 3. Christine O'Donnell được nhắc tới nhiều trong năm 2010 khi trở thành ứng cử viên Thượng nghị sĩ tiểu bang Delaware trong cuộc bầu cử giữ kỳ hồi tháng 11. Dù vướng phải những nghi vấn liên quan tới các tuyên bố về giáo dục và tài chính cá nhân, bà O'Donnell vẫn đứng thứ 3 trong thứ tự tìm kiếm. 4. Hillary Clinton . Sau khi lên chức mẹ cô dâu trong đám cưới được tìm kiếm nhiều nhất trong năm, Ngoại trưởng Mỹ Hillary Clinton đã tập trung trở lại với các cuộc đàm phán hoà bình Israel-Palestine. Các tiết lộ trên WikiLeaks gần đây cũng khiến bà đau đầu. 5. Nikki Haley nổi bật trên chính trường Mỹ năm qua sau khi trở người Mỹ gốc Ấn đầu tiên và cũng là người phụ nữ đầu tiên đắc cử thống đốc bang Nam Carolina. 6. Arnold Schwarzenegger là thống đốc đương nhiệm California. Trước khi tham gia chính trị, ông Schwarzenegger đã được biết đến với danh hiệu ngôi sao phim hành động Hollywood. 7. Meg Whitman . Cựu giám đốc điều hành hãng eBay đã thu hút sự chú ý của cả nước Mỹ chi số tiền lớn kỷ lục lên tới 160 triệu USD cho chiến dịch tranh cử thống đốc California. Tuy nhiên, bà Whitman vẫn thua trước đối thủ Jerry Brown. 8. Nancy Pelosi đã mất ghế Chủ tịch hạ viện Mỹ sau cuộc bầu cử giữa kỳ hồi tháng 11 nhưng vẫn hội đủ phiếu bầu để trở thành lãnh tụ phe thiểu số tại Hạ viện trong quốc hội mới của Mỹ. 9. Bà Linda McMahon đã từ chức giám đốc điều hành Công ty giải trí đô vật thế giới (WWE) năm 2009 để tranh cử ghế thượng nghị sĩ bang Connecticut. Cũng giống Whitman, bà McMahon đã trích một khoản tiền lớn từ tài sản cá nhân, lên tới 41,5 triệu USD, để phục vụ chiến dịch tranh cử. Tuy nhiên, bà đã thất bại trước đối thủ Richard Blumenthal. 10. Scott Brown đã trở thành thượng nghị sĩ Cộng hòa đầu tiên của bang Massachusetts kể từ năm 1972 sau khi ngồi vào chiếc ghế mà cố Thượng nghị sỹ Ted Kennedy nắm giữ suốt gần nửa thế kỷ.   An Bình Theo Yahoo</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>