<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-cong-ty-duoc-nguong-mo-nhat-the-gioi-1362560671.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cong-ty-duoc-nguong-mo-nhat-the-gioi-1362560671.htm</local>
	<title>10 công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 02/03/2013</published>
	<dateSum>15765</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Nhà sản xuất điện thoại iPhone và máy tính bảng iPad đã lọt vào top 50 công ty đáng ngưỡng mộ nhất thế giới của Fortune kể từ năm 2006, trong đó đã có 6 năm liên tiếp Apple đứng đầu bảng. Top 3 công ty đứng đầu xếp hạng đã không hề thay đổi trong suốt 4 năm qua, với Apple ở vị trí số 1, tiếp theo là Google và Amazon. Kết quả xếp hạng năm nay cũng cho thấy sức mạnh của hãng công nghệ khác, như tập đoàn máy tính IBM đứng ở ngôi vị số 6, hãng phần mềm Microsoft đứng thứ 17 và hãng điện tử Samsung của Hàn Quốc ở vị trí 35. Xếp hạng thường niên các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới của Fortune được tiến hành dựa trên nghiên cứu của các nhà nghiên cứu thuộc hãng Hay Group. Các chuyên gia này đã thực hiện các cuộc phỏng vấn giám đốc, chuyên gia phân tích ở 30 nước dựa trên 9 tiêu chuẩn như sức sáng tạo, chất lượng quản lý... Dưới đây là 10 công ty dẫn đầu xếp hạng này: Apple Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 1 Xếp hạng trong lĩnh vực máy tính: 1 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 1) Apple đang phải đối mặt với tình trạng sụt giảm mạnh của giá cổ phiếu và bị một phen “ê mặt” với thất bại của tính năng bản đồ (Maps). Tuy nhiên, theo đánh giá của Fortune, Apple có sức mạnh tài chính khó doanh nghiệp nào bì kịp. Quý 4 năm ngoái, Apple đạt mức lợi nhuận ròng 13 tỷ USD, trở thành công ty có lợi nhuận cao nhất thế giới trong kỳ. Bên cạnh đó, Apple còn có một cơ sở khách hàng trung thành và vẫn khước từ chiến thuật cạnh tranh bằng giá cả. Cũng trong quý 4/2012, chiếc iPhone 5 là chiếc điện thoại thông minh bán chạy nhất thế giới, theo sau là iPhone 4S. Google Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 2 Xếp hạng trong lĩnh vực dịch vụ và bán lẻ Internet: 1 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 1) “Gã khổng lồ” này ở thung lũng Silicon tiếp tục là công ty có môi trường làm việc hấp dẫn nhất thế giới theo đánh giá của Fortune. Theo dự báo, năm nay, phần mềm hệ điều hành Android sẽ vượt hệ điều hành iOS của Apple trở thành hệ điều hành di động số 1 ở Mỹ và Canada. Bên cạnh đó, gian ứng dụng trực tuyến Google Play cũng được dự báo sẽ vượt qua Apple App Store về tổng số ứng dụng cho điện thoại di động và máy tính bảng. Quảng cáo hiển thị tiếp tục là “cỗ máy tin tiền” đem về doanh thu hàng tỷ USD cho Google, không chỉ thông qua công cụ tìm kiếm mà còn qua YouTube và DoubleClick. Amazon.com Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 3 Xếp hạng trong lĩnh vực dịch vụ và bán lẻ Internet: 2 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 2) Trong lĩnh vực bán lẻ trực tuyến hiện nay, Amazon.com gần như không có đối thủ. Mức giá bán hàng thấp, dịch vụ khách hàng hiệu quả và tốc độ tăng trưởng nhanh chóng về mặt địa lý, Amazon đang trên đà trở thành công ty hưởng lợi nhiều nhất từ sự phát triển bùng nổ của lĩnh vực thương mại điện tử. Năm ngoái, Giám đốc điều hành (CEO) Jeff Bezos của Amazon.com được Fortune bình chọn là Doanh nhân của năm nhờ sự tăng trưởng ngoạn mục của công ty này, nhất là trong các mảng Amazon Web Services và Kindle. Amazon đang tiếp tục tấn công vào thành trì của các đối thủ khác như dịch vụ truyền dẫn của Netflix, máy tính bảng của Google và Apple, cũng như các cửa hàng bán lẻ truyền thống. Thậm chí, hãng còn đang tính tới khả năng tung ra sản phẩm smartphone. Coca-Cola Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 4 Xếp hạng trong lĩnh vực đồ uống: 2 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 1) Nước soda có thể là “kẻ thù” số 1 trong cuộc chiến của công chúng Mỹ nhằm chống lại căn bệnh béo phì. Tuy nhiên, Coca-Cola có vẻ như không chịu ảnh hưởng nhiều lắm từ cuộc chiến này nhờ mảng kinh doanh đồ uống không có ga ngày càng lớn mạnh cũng như sự phổ biến của thương hiệu này tại các thị trường nước ngoài. Năm 2012, Coca-Cola đạt mức tăng trưởng doanh thu 2 con số ở các quốc gia như Ấn Độ và Thái Lan, cho dù doanh thu toàn cầu chỉ tăng 4%. Hiện Coke và Diet Coke vẫn là hai sản phẩm đồ uống nhẹ bán chạy nhất ở Mỹ (Pepsi ở vị trí thứ 3). Tuy nhiên, Coca-Cola đã có được những thương hiệu “tỷ đô” khác như nước uống vitamin và MinuteMaid. Ngoài ra, hãng còn đang nhảy vào lĩnh vực các sản phẩm sữa khi thâu tóm cổ phần trong hãng sữa Fair Oaks Farms Brands. Starbucks Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 5 Xếp hạng trong ngành dịch vụ ăn uống: 1 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 2) Chuỗi nhà hàng cà phê lớn nhất thế giới đã lớn mạnh không ngừng kể từ khi một cửa hiệu nhỏ ở thành phố Seatle của Mỹ vào năm 1971. Từ đó, thế giới đã có một cuốn từ điển hoàn toàn mới về các loại đồ uống cà phê. Trong thời gian khủng hoảng tài chính, Starbucks đã buộc phải đóng cửa hàng trăm cửa hiệu. Tuy nhiên, vị CEO tài ba Howard Schultz của hãng này đã đưa công ty trở lại đầy ngoạn mục với mức tăng trưởng doanh thu mạnh sau khi suy thoái kết thúc. Đà tăng trưởng này vẫn chưa giảm xuống. Năm ngoái, Starbucks đạt mức doanh thu kỷ lục 13,3 tỷ USD, tăng 14% so với năm 2011. IBM Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 6 Xếp hạng trong lĩnh vực dịch vụ công nghệ thông tin: 1 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 1) Bất chấp một môi trường kinh doanh đầy thách thức của ngành, IBM tiếp tục đem tới mức doanh thu vững ở các mảng kinh doanh của mình, đặc biệt là tốc độ tăng trưởng doanh thu mạnh ở các mảng phân tích dữ liệu, điện toán đám mây và các thị trường mới nổi. Đáng chú ý, doanh thu tại các thị trường Brazil, Nga, Ấn Độ và Trung Quốc của hãng này đạt tốc độ 17%. Chiếc siêu máy tính Jeopardy! của IBM sẽ được sử dụng trong lĩnh vực dịch vụ y tế, hỗ trợ các bác sỹ xử lý một lượng lớn các dữ liệu, cho phép họ đưa ra các quyết định chính xác để điều trị cho bệnh nhân. Southwest Airlines Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 7 Xếp hạng trong ngành hàng không: 5 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 3) Lợi nhuận ròng của Southwest Airlines - hãng hàng không giá rẻ đã chiếm được cảm tình của hành khách từ những chi tiết nhỏ nhặt mà từ lâu các hãng hàng không Mỹ khác đã không còn quan tâm tới như cho khách đặt vé lại miễn phí - tăng 26% trong năm 2012. Hiện Southwest Airlines vẫn đẩy nhanh việc mở rộng các tuyến bay và dịch vụ mới, song song với việc hoàn tất hợp nhất với nhà bay được mua lại AirTran. Berkshire Hathaway Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 8 Xếp hạng trong lĩnh vực bảo hiểm tài sản và thương vong: 1 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 1) Nhà đầu tư huyền thoại Warren Buffett, người sáng lập tập đoàn Berkshire Hathaway, là một trong những vị CEO khả kính nhất nước Mỹ. Cùng với việc xây dựng nên một tập đoàn khổng lồ với 250.000 nhân viên và gần 50 tỷ USD tiền mặt, Buffett còn là một nhà hoạt động từ thiện nổi tiếng, đã cam kết sẽ đóng góp một nửa tài sản cho từ thiện. Tập đoàn của Buffett cũng nhận được sự ngưỡng mộ không kém, với lĩnh vực hoạt động trải rộng từ sản xuất kem tới kinh doanh bảo hiểm. Mới đây, Berkshire Hathaway đã mua lại hãng thực phẩm Heinz, đánh dấu một trong những thương vụ lớn nhất trong lịch sử tập đoàn. Đây được xem là một tín hiệu Berkshire không hề chùn bước, cho dù tỷ phú Buffett sắp kỷ niệm sinh nhật lần thứ 83. Walt Disney Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 9 Xếp hạng trong lĩnh vực giải trí: 1 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 1) Năm 2012, một lần nữa cái tin Walt Disney lại xuất hiện trên các tít báo lớn vì vụ mua sắm tiền tỷ. Lần này, hãng mua lại hãng phim LucasFilm với giá 4,05 tỷ USD. Trước đó, vào năm 2006, hãng đã mua lại xưởng phim hoạt hình Pixa và vào năm 2009, tiếp tục thâu tóm Marvel Entertainment. Tăng trưởng của Walt Disney không chỉ đến từ phim ảnh, các khu nghỉ dưỡng của hãng này là điểm đến hấp dẫn cho các gia đình. Trong năm tài khóa kết thúc vào tháng 11 năm ngoái, doanh thu từ lĩnh vực công viên chủ đề và khu nghỉ dưỡng của Walt Disney tăng 9% so với năm 2011. FedEx Xếp hạng trong top các công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới: 10 Xếp hạng trong lĩnh vực dịch vụ giao nhận: 2 (Xếp hạng trong báo cáo năm 2012: 2) Khi FedEx được thành lập vào năm 1971, ý tưởng kinh doanh rất đơn giản nhưng mang tính cách mạng vào thời đó: giao hàng chỉ sau 1 đêm, và đúng giờ. Nhà sáng lập hãng, ông Fred Smith, đã giữ cương vị CEO từ ngày đầu, và chứng kiến tốc độ tăng trưởng nhanh chóng cũng như mở rộng hoạt động của công ty. Năm ngoái, FedEx đã có các động thái nhằm cắt giảm chi phí trong bối cảnh kinh tế toàn cầu giảm tốc. Mặc dù có kế hoạch cắt giảm hàng nghìn việc làm, nhưng hãng thực hiện thông qua chế độ cho nhân viên tự động xin nghỉ việc, thay vì ồ ạt sa thải. Phương Anh Theo Fortune Xem thêm : trung quốc, hàn quốc, google, công ty, internet, quảng cáo, thái lan, máy tính, phim, ngưỡng mộ</body>
	<category>Dân trí  ›   - Kinh doanh  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung quốc,hàn quốc,google,công ty,internet,quảng cáo,thái lan,máy tính,phim,ngưỡng mộ</keywords>
	<engine></engine>
</document>