<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-canh-phim-trong-khach-san-an-tuong-nhat-1145456280.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-canh-phim-trong-khach-san-an-tuong-nhat-1145456280.htm</local>
	<title>10 cảnh phim trong khách sạn ấn tượng nhất | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 19/04/2006</published>
	<dateSum>13256</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Bộ phim sản xuất năm 1990 này kể về quan hệ của thương gia Edward Lewis giàu có và cô gái điếm Vivien trong thời gian 1 tuần. Diễn xuất của Julia Roberts và Richard Gere đã khiến Pretty Woman được coi là câu chuyện tình lãng mạn và thành công nhất của Hollywood. Wayne Munnelly, giám đốc của Travelodge, cho biết: “Nhiều năm qua, các đạo diễn đã quay nhiều cảnh phim trong khách sạn. Pretty Woman được quay chủ yếu trong khách sạn và hầu hết khán giả đều mong được hưởng cuộc sống xa hoa như nhân vật của Julia Roberts”. Về thứ hai trong cuộc bầu chọn là cảnh Marion Crane (Janet Leigh đóng) tắm dưới vòi hoa sen trong Psycho của đạo diễn Alfred Hitchcock. Cô đã bị đâm đến chết sau khi nhận phòng trong nhà nghỉ Bates vắng vẻ. Tuy chỉ dài 45 giây, cảnh này đã phải quay trong 7 ngày với 70 góc quay khác nhau. Đây vẫn luôn được coi là một trong những cảnh gây sốc nhất trong lịch sử điện ảnh. Top 10 cảnh phim trong khách sạn đáng nhớ nhất: 1. Pretty Woman - Vivien (Julia Roberts đóng) và Edward (Richard Gere) trong bồn tắm. 2. Psycho - Cảnh quay dưới vòi hoa sen. 3. The Shining - Danny Torrance (Danny Lloyd đóng) nhìn thấy hồn ma của một đôi song sinh. 4. Beverly Hills Cop - Những lời huênh hoang của Axel Foley (Eddie Murphy đóng) tại bàn lễ tân. 5. Indecent Proposal - Cảnh yêu đương vì 1 triệu USD của David Murphy (Woody Harrelson đóng) và Diana Murphy (Demi Moore). 6. Thelma and Louise - Cảnh “nóng bỏng” của J.D. (Brad Pitt đóng) và Thelma (Geena Davis) trước khi chàng trộm tiền của nàng. 7. Ghostbusters - Cảnh đuổi ma trong khách sạn. 8. Godfather - Michael Corleone (Al Pacino đóng) nghe tin cha anh bị bắn trong khi đang ăn tối với Kay Adams (Diane Keaton). 9. Trainspotting - Renton (Ewan McGregor đóng) rời phòng với tiền từ ma túy. 10. Pulp Fiction - Fabienne (Maria de Medeiros đóng) nói với Butch Coolidge (Bruce Willis) rằng, cô muốn có một thân hình “thắt đáy lưng ong”. Theo Mai Trần Vnexpress/Digital Spy</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>