<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-camera-dat-khach-thang-42008-1211299251.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-camera-dat-khach-thang-42008-1211299251.htm</local>
	<title>10 camera "đắt khách" tháng 4/2008 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 19/05/2008</published>
	<dateSum>14017</dateSum>
	<writer>T.Vũ</writer>
	<body>Tân binh trên thị trường là Fujifilm F100fd đứng ở vị trí thứ 4 và Panasonic Lumix DMC-TZ15 đứng thứ 7. Trong khi Sony Cyber-shot DSC-T70 tiến lên vị trí thứ 5 thì máy ảnh của Nikon tuột hạng.   1.Canon Digital IXUS 80 IS   Là máy ảnh số point-and-shoot thời trang nhắm đến giới trẻ sành điệu. Với cảm biến 8 “chấm”, IXUS 80 IS cho chất lượng ảnh rất nét, tốc độ trễ cửa trập nhanh, tốc độ hoạt động cũng khá nhanh. Đặc biệt, máy được tích hợp thêm công nghệ ổn định ảnh quang học, chức năng dò tìm khuôn mặt và ống kính ngắm quang học. Đáng tiếc, máy không có các phím điều chỉnh phơi sáng bằng tay.   Giá bán tại VN: 460 USD.    2. Canon Digital IXUS 860 IS      Khả năng thực thi và chất lượng ảnh chụp rất ấn tượng, Canon Digital IXUS 860 IS với cảm biến 8,3 megapixel thực sự gây sốt trên thị trường máy ảnh ngay sau khi được tung ra thị trường hồi tháng 9 năm ngoái. IXUS 860 IS là phiên bản nâng cấp của chiếc máy ảnh “nồi đình nổi đám” IXUS 850 IS từ đầu năm nay.       IXUS 860 IS được trang bị chức năng bình ổn hình ảnh quang học, khả năng nhận dạng khuôn mặt để tự động lấy nét và phơi sáng khuôn mặt. Model này sử dụng bộ vi xử lý Digic III của hãng Canon.   Đáng tiếc, IXUS 860 IS không có ống kính ngắm quang học và khiếm khuyết nữa của Canon là đã không lưu ý đến một chỗ cầm thật sự thuận tiện cho ngón tay cái của người dùng thế nên, người dùng gặp khó khăn khi sử dụng.   Giá bán: 436 USD.   3. Panasonic Lumix DMC-FX36   DMC-FX36 có thể chụp ảnh với ống kính góc siêu rộng 25mm. FX36 cho ảnh chụp có độ phân giải 10 megapixel, quay phim 720p. zoom quang và số đều 4x; màn hình LCD 2.5 inch; tốc độ chớp 8 đến 1/2000 giây; kết nối USB, PictBridge; đầu ra video; độ phân giải tối đa 3648 x 2736.      Ngoài khả năng quay video ấn tượng, “ngoại hình” của FX36 khá quyến rũ với vỏ ngoài bóng bẩy.   4.  Fujifilm FinePix F100fd   Tiếp nối thành công của “đàn anh” F50fd, FinePix F100fd được Fujifilm trang bị cảm biến 12 megapixel, ống kính góc rộng 28 mm, zoom quang 5x, độ nhạy sáng cực cao lên tới ISO 12.800, công nghệ nhận dạng khuôn mặt. Đặc biệt, chất lượng ảnh chụp ấn tượng và tốc độ chụp ảnh nhanh.     Đáng tiếc, máy hơi nặng, phím bấm flash được bố trí hơi khác với các model khác. Máy cũng không có menu điều khiển bằng tay.   5. Sony Cyber-shot DSC-T70   Sony Cybershot T70 cảm biến 8,4 megapixel có chức năng nhận dạng nụ cười “Smile Shutter”, cho phép máy ảnh tự động “chộp” lấy khoảnh khắc đẹp nhất của đối tượng chụp. Màn hình cảm ứng 3 inch giúp người dùng thả sức sáng tạo, vẽ vời trên những tấm ảnh chụp của mình. Máy có zoom quang 3x, zoom số 6x.     T70 xuất hiện với 4 màu đẹp: đen, hồng, bạc và trắng.   Giá bán: 358 USD.   6. Olympus Mju 850SW     Lùi 2 bậc so với tháng trước, Mju 850SW sở hữu camera 8 megapixel; zoom quang 3x; khả năng chống nước, chống va đập và hoạt động tốt trong thời tiết lạnh; cảm biến quang CCD; máy có 5 màu: đen, xanh dương, hồng, vàng, bạc.   7. Fujifilm FinePix F50fd     Nếu như các dòng máy đời trước đây của Fujifilm FinePix luôn bị khách hàng phàn nàn vì không có hệ thống ổn định hình ảnh thì F50fd đã được trang bị khả năng này. F50fd sở hữu cảm biến 12 megapixel. Đặc biệt, máy được trang bị hệ thống ổn định ảnh kép, độ nhạy sáng tối đa lên tới ISO 6.400.   Tuy nhiên, máy không có chức năng chỉnh độ phơi sáng bằng tay.   Giá bán: 521 USD.   8. Panasonic Lumix DMC-TZ15   Phiên bản kế tục của dòng máy DMC-TZ3 của Panasonic được cải tiến nhiều tính năng, Cảm biến được nâng từ 7 megapixel lên đến 9 megapixel nhưng màn hình LCD vẫn giữ 3 inch. Máy có zoom quang 10x với ống kính góc rộng 28mm là bộ phận giúp TZ15 vượt trội ở khả năng quay video so với các dòng compact khác. TZ15 có thể quay phim với độ phân giải 720p.     TZ15 được trang bị chế độ phơi sáng thông minh Intelligent Exposure nên ảnh chụp rất thật, chi tiết ảnh sống động.   9. Panasonic Lumix DMC-FZ18   Lumix DMC-FZ18 là máy ảnh số chuyên nghiệp nhưng giá bán rất phải chăng. Với cảm biến 8,1 megapixel và ống kính Leica góc rộng 28 mm, zoom quang 18x, và chế độ chụp ảnh thông minh Intelligent Auto Mode, FZ18 giúp bạn lưu lại những giây phút quan trọng nhất của đời mình.     Bạn không cần phải cài đặt chế độ chụp, DMC-FZ18 tự động lựa chọn khung hình phù hợp, dò tìm khuôn mặt và tự động lấy nét. FZ18 có trọng lượng rất nhẹ, chỉ 360 gram (nếu tính cả pin và thẻ nhớ là 407 gram).   10. Nikon Coolpix S210   Giá bán cực kỳ lý tưởng, 180 USD, Coolpix S210 là sự lựa chọn của những người dùng ít tiền nhưng muốn được lưu giữ kỷ niệm. S210 với cảm biến 8 megapixel sở hữu thân hình cực mỏng nhưng rất chắc chắn. Máy được trang bị công nghệ lấy nét tự động ưu tiên khuôn mặt tiên tiến, với khả năng nhận diện được tới 12 khuôn mặt có trong khung hình.     Coolpix S210 xuất hiện với 6 màu: Đen, xanh, hồng, tím, đỏ, bạc.   Giá bán: 180 USD.   T.Vũ Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>