<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-camera-ban-chay-thang-102008-1226803567.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-camera-ban-chay-thang-102008-1226803567.htm</local>
	<title>10 camera bán chạy tháng 10/2008 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 14/11/2008</published>
	<dateSum>14196</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>1. Panasonic Lumix DMC-LX3   Lumix DMC-LX3 tiếp tục là máy ảnh bán chạy nhất của tháng 10 vừa qua. Mặc dù là máy ảnh du lịch, Lumix DMC-LX3 được trang bị cảm biến ảnh có tỷ lệ 16:9, so với các dòng máy thông thường là 4:3. Chất lượng ảnh chụp rất ấn tượng. Máy vẫn có thể chụp ảnh trong điều kiện ánh sáng yếu mà không cần phải giảm tốc độ màn trập hay sử dụng đèn flash vì máy có ống kính có góc rộng 24 mm và ống kính này có độ mở tối đa f2.0 và bắt sáng hơn là những ống kính chỉ mở f2,8. Giá bán tại VN: 11,8 triệu đồng.   2. Canon Digital IXUS 870 IS     Tiếp nối thành công của máy ảnh bán rất chạy của Canon là IXUS 860 IS, 870 IS mặc dù không đạt đến độ hoàn hảo nhưng vẫn là một máy ảnh du lịch thực hiện tốt chức năng ghi lại hình ảnh đáng nhớ của chủ nhân. IXUS 870 IS được trang bị cảm biến có độ phân giải 10 Megapixel, ống kính có khả năng chụp rộng khá tốt với dải tiêu cự 28-112 mm. 870 IS có màn hình LCD rộng 3 inch. Ngoài ra, IXUS 870 IS được trang bị bộ xử lý ảnh DIGIC IV đời mới, có công nghệ nhận dạng khuôn mặt, công nghệ chống mắt đỏ.   Giá bán 300 USD.   3. Fujifilm FinePix F100fd   Máy ảnh du lịch này của Fujifilm được trang bị cảm biến 12 megapixel, ống kính góc rộng 28 mm, zoom quang 5x, độ nhạy sáng cực cao lên tới ISO 12.800, công nghệ nhận dạng khuôn mặt. Chất lượng ảnh chụp ấn tượng và tốc độ chụp ảnh nhanh.     Tuy nhiên, thiết kết của máy hơi nặng, cồng kềnh, vỏ ngoài dễ in hình dấu vân tay và máy không có bảng điều khiển bằng tay đầy đủ.   4. Canon PowerShot G10   Được xem là đối thủ đáng gờm của camera “đắt hàng” nhất hiện nay là Panasonic Lumix DMC-LX3, G10 của Canon được trang bị ống kính góc rộng 28mm, zoom quang 5x. Ngoài ra, G10 còn được nâng cấp cảm biến ảnh lên tới 14,7 megapixel.     Tuy nhiên, thiết kế của máy hơi cồng kềnh và cũng không có nhiều tính năng nâng cấp từ phiên bản G9 trước đây của Canon.   Giá bán: 8,5 triệu đồng.   5. Sony Cyber-shot DSC-T700     DSC-T700 nhảy lên từ vị trí thứ 9 trong số những camera bán chạy nhất của tháng 9. Máy có thiết kế cực kỳ ấn tượng với màn hình cảm ứng rộng rãi 3,5 inch, độ phân giải  và có bộ nhớ trong lên tới 4GB và có thể nâng cấp bằng thẻ nhớ. Máy được trang bị loạt tính năng hữu ích, như cảm biến 10,1 megapixel, chức năng Super SteadyShot để ổn định hình ảnh quang học và chức năng nhận diện khuôn mặt - ưu tiên trẻ em.   6. Nikon Coolpix S60   Coolpix S60 là phiên bản kế tiếp trong bộ sưu tập camera phổ thông nhưng vẫn sở hữu màn hình cảm ứng. Màn hình LCD rộng 3,5 inch có tỷ lệ 16:9, cảm biến ảnh lên tới 10 megapixel, zoom quang 5x. Ngoài ra, máy cũng có các chức năng nổi bật khác, như chọn cảnh tự động, cảnh báo nháy mắt, công nghệ chống rung.   Với màn hình cảm ứng và có sự hỗ trợ của bút stylus, người dùng có thể “sáng tác” thêm những họa tiết độc đáo cho các tấm ảnh của mình bằng chức năng “Draw Function” và “Paint Function”. Ngoài ra, người dùng có thể xem lại hình ảnh trên truyền hình độ nét cao HDTV bằng chức năng HD Pictmotion thông qua cổng HDMI.   7. Sony Cyber-shot DSC-T77   “Cặp đôi” T700 và T77 của Sony có thiết kế mỏng manh, quyến rũ với 5 màu thời trang. DSC-T77 được trang bị màn hình cảm ứng 3,5 inch, có cảm biến 10,3 megapixel và có nhiều tính năng mạnh, như nhận dạng nụ cười, nhận dạng khuôn mặt và ổn định hình ảnh. Ngoài ra, máy còn có tính năng chống nháy mắt để cảnh báo với người dùng khi đối tượng được chụp bị nháy mắt.     Giá bán khoảng 5,5 triệu đồng.   8. Sony Cyber-shot DSC-W170   Trong dòng máy W nổi tiếng của Sony thì chiếc máy ảnh Cybershot DSC-W170 với 10.1 megapixel tỏ ra vượt trội hơn nhờ được tích hợp màn hình màn hình LCD rộng tới 2.7 inch, hiển thị rõ nét. Màn hình của máy cho độ phân giải lớn, độ tương phản tốt nên nếu chụp ảnh hướng ánh sáng ban ngày thì hình ảnh thu được vẫn khá tốt.     Máy có chức năng nhận diện khuôn mặt, nhận diện nụ cười, tốc độ chụp nhanh và độ nhạy sáng tối đa là 3200.   Chỉ có điều, menu điều khiển của máy hơi phức tạp và khả năng cân bằng trắng không được tốt khi chụp ảnh trong nhà.   Giá bán: 449 USD.   9. Canon Digital IXUS 80 IS   Với cảm biến 8 “chấm”, IXUS 80 IS cho chất lượng ảnh rất nét, tốc độ trễ cửa trập nhanh, tốc độ hoạt động cũng khá nhanh. Đặc biệt, máy được tích hợp thêm công nghệ ổn định ảnh quang học, chức năng dò tìm khuôn mặt và ống kính ngắm quang học.   Giá bán tại Việt Nam : khoảng 4,8 triệu đồng.   10. Olympus Mju 1050 SW   Nếu như trước đây chúng ta vẫn nghĩ rằng để điều kiểm máy ảnh thì chỉ bằng cách bấm nút menu trên máy hoặc nhấn vào màn hình cảm ứng thì giờ đây, máy ảnh Olympus có một bước cải tiến khá ấn tượng, cho phép người dùng bấm vào các nút ở cạnh mạnh để truy xuất các chức năng và menu. Sự cải tiến này giúp người dùng khi đang trượt tuyết có đeo bao tay sẽ cảm thấy thoải mái hơn.     Mju 1050 SW với cảm biến 10,1 megapixel có khả năng chống nước tới độ sâu 3m, chống sốc khi rơi từ chiều cao 1,5 m, và các chức năng chịu nhiệt xuống mức -10 độ C. Và máy cũng có công nghệ nhận diện khuôn mặt và ổn định hình ảnh.   Giá bán khoảng 5 triệu đồng.   T.Vũ Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>