<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-guong-mat-sang-gia-nhat-1152911542.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-guong-mat-sang-gia-nhat-1152911542.htm</local>
	<title>10 gương mặt sáng giá nhất | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 14/07/2006</published>
	<dateSum>13342</dateSum>
	<writer>Vĩnh Ngọc</writer>
	<body>Các người đẹp sẽ có một quãng thời gian rất đáng nhớ cùng với những hoạt động ngoại khóa đầy thú vị như: Thăm quan du lịch, đấu giá từ thiện, chụp ảnh cho các tạp chí… Và dù có đoạt giải hay không thì cuộc thi này cũng sẽ để lại một kỷ niệm đẹp trong lòng tất cả các cô gái đến với cuộc thi Hoa hậu Hoàn vũ năm nay. Vào ngày 18/7 sẽ chính thức diễn ra 3 màn thi là trình diễn áo tắm, trang phục dân tộc và trang phục dạ hội.  Còn vào ngày 23/7 tại khu liên hợp giải trí Shrine tại thành phố Los Angeles của Mỹ, sẽ là đêm chung kết của cuộc thi.  Sau những cuộc trình diễn trang phục váy dạ hội, áo tắm và chụp hình thời trang từ hôm 5/7 đến giờ, Ban giám khảo, hội đồng nghệ thuật cũng như giới báo chí Mỹ đã chọn ra 10 cô gái được coi là “hot” nhất tại cuộc thi hoa hậu hoàn vũ năm nay. Và gần như chắc chắn, một trong số họ sẽ là người đăng quang hoa hậu hoàn vũ năm 2006 này. Xin giới thiệu tới các bạn 10 gương mặt được bình chọn là sáng giá nhất: 10- Hoa hậu Srilanka, Jacqueline Fernandez, 20 tuổi, cao 1,70m   9- Hoa hậu Tây Ban Nha, Elisabeth Reyes, 20 tuổi, cao 1,80m   8- Hoa hậu Mexico , Priscila Perales, 23 tuổi, cao 1,74m   7- Hoa hậu Colombia , Valerie Domínguez, 25 tuổi, cao 1,72m   6- Hoa hậu Brazil , Rafaella Zanella, 19 tuổi, cao 1,80m   5- Hoa hậu Thụy Sỹ, Lauriane Gillieron, 21 tuổi, cao 1,70m   4- Hoa hậu Serbia , Nada Milinic, 18 tuổi, cao 1,82m   3- Hoa hậu Ấn Độ, Neha Kapur, 22 tuổi, cao 1,76m   2- Hoa hậu Canada , Alice Panikian, 20 tuổi, cao 1,86m.        Vĩnh Ngọc Theo Globalbeauties</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>