<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/nhip-song-tre/10-guong-mat-tre-tieu-bieu-2005-1142376833.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-guong-mat-tre-tieu-bieu-2005-1142376833.htm</local>
	<title>10 gương mặt trẻ tiêu biểu 2005 | Nhịp sống trẻ | Dân trí</title>
	<published> 14/03/2006</published>
	<dateSum>13220</dateSum>
	<writer>Cầu thủ Tài Em</writer>
	<body>Đây là lần thứ 10, Trung ương Đoàn, Quỹ hỗ trợ tài năng trẻ Việt Nam tổ chức bầu chọn và trao thưởng cho 10 gương mặt trẻ tiêu biểu. Trong lĩnh vực học tập, nữ sinh Nguyễn Thị Phương Dung sinh năm 1987, hiện là sinh viên lớp Cử nhân tài năng khoa Vật lý thuộc ĐH KHTN-ĐH QGHN được xem là tấm gương xuất sắc liên tục thành công rực rỡ tại nhiều kỳ thi trong nước, quốc tế và bởi cả các hoạt động tình nguyện trong suốt nhiều năm qua. Phương Dung đoạt giải nhì học sinh giỏi quốc gia môn Vật lý năm lớp 12, đoạt Huy chương Vàng kỳ thi Olympic Vật lý quốc tế tại Tây Ban Nha, được nhận Bằng khen của Thủ tướng Chính phủ. Đại diện cho giới trẻ trong hoạt động văn học nghệ thuật năm 2005, kiến trúc sư 32 tuổi Nguyễn Vĩnh Tiến đã tạo được ấn tượng mạnh khi nhận giải thưởng Bài hát Việt 2005 với ca khúc “Giọt sương bay lên”. Vĩnh Tiến tâm sự: “Bài hát đã nói lên hành trình của con người qua lăng kính của một giọt sương. Hành trình bao gồm tình yêu, số phận, trăn trở... của con người. Và nó cũng là một ẩn dụ về hành tinh xanh của chúng ta”. Trong năm 2005, ca khúc “Bà tôi” của anh cũng đã đem lại hai giải, một cho nhạc sĩ phối khí xuất sắc nhất của năm (Phan Cường), một cho ca sĩ được khán giả yêu thích nhất (Ngọc Khuê). Trước đó, Vĩnh Tiến cũng đoạt Giải thưởng Truyện ngắn và Thơ trong cuộc thi văn học Tác phẩm Tuổi xanh của báo Tiền Phong và nhiều giải thưởng thơ, văn khác. Và ngay khi mới 20 tuổi, Vĩnh Tiến đã đoạt giải nhất Giải thưởng sáng tạo kỹ thuật VIFOTEC năm 1994 với đề tài “Sự ảnh hưởng của phong tục tập quán vào kiến trúc cổ Việt Nam”. Cầu thủ Tài Em Cầu thủ Phan Văn Tài Em được lựa chọn do nhiều thành tích nổi bật trong hoạt động thể thao năm 2005. Tài Em là đội trưởng Đội Gạch Đồng Tâm Long An, được bầu chọn là Quả bóng vàng VN 2005, đã cùng đội Gạch Đồng Tâm Long An đoạt chức vô địch quốc gia, cùng đội tuyển VN đoạt Huy chương bạc SEA Games 23, vô địch Agribank Cup, LG Cup. Nguyễn Văn Tâm sinh năm 1983 hiện là sinh viên ĐH KHTN-ĐH QG TP HCM trở thành đại diện sinh viên tiêu biểu trong nghiên cứu khoa học. Nguyễn Đăng Minh Chánh 31 tuổi công tác tại Viện KHKT Nông Lâm - Tây Nguyên cũng được bầu chọn do có nhiều thành tích về hoạt động khoa học kỹ thuật. Trong lĩnh vực lao động sáng tạo, Vũ Hoàng Long sinh năm 1976 cán bộ Chi nhánh PIDC-Alger thuộc Công ty Đầu tư phát triển dầu khí là đại diện trẻ tiêu biểu của ngành dầu khí. Trong sản xuất kinh doanh: Phan Chiến Thắng sinh năm 1971, Tổng giám đốc Công ty đầu tư và phát triển Công nghệ Điện tử - Viễn thông đã lập nhiều thành tích đáng nể. Là giám đốc của một công ty TNHH thành lập từ năm 1995, 10 năm qua, công ty đã không ngừng phát triển và có số vốn lên tới hàng chục tỷ đồng, giải quyết việc làm cho 300 người. Anh Phan Chiến Thắng đã nhận được Bằng khen của Thủ tướng Chính phủ, nhận giải thưởng Sao Đỏ. Lĩnh vực an ninh quốc phòng: Phà Mò Giờ 26 tuổi là học viên trường TH An ninh nhân dân, đang thực tập tại Đội an ninh chính trị (Công an huyện Bát Sát tỉnh Lào Cai), đã cùng đồng đội dũng cảm truy bắt đối tượng Phàn A Gát có lệnh truy nã đặc biệt về tội giết người hàng loạt. Lê Văn Sơn sinh năm 1972 công tác tại đồn biên phòng 575 tỉnh Hà Tĩnh lập nhiều thành tích xuất sắc, được Tổng Bí thư Nông Đức Mạnh biểu dương. Hồ Minh Phú sinh năm 1993 là học sinh lớp 7A trường THCS Hồ Tông Thốc, xã Thọ Thành, huyện Yên Thành - Nghệ An đại diện cho hàng vạn tấm gương thiếu niên Việt Nam vượt khó học giỏi. Mặc dù là nạn nhân của di chứng chất độc da cam, nhưng Phú vẫn không ngừng vươn lên và trở thành học sinh giỏi 7 năm liền, là đại biểu Cháu ngoan Bác Hồ toàn quốc năm 2005. Theo Tiền Phong</body>
	<category>Dân trí - Nhịp sống trẻ - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>