<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/10-hanh-dong-ky-la-khi-mong-du-1243437368.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-hanh-dong-ky-la-khi-mong-du-1243437368.htm</local>
	<title>10 hành động kỳ lạ khi mộng du | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 25/05/2009</published>
	<dateSum>14388</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  1. Nam y tá vẽ những kiệt tác trong khi mộng du   Lee Hadwin là một y tá vào ban ngày, nhưng ban đêm anh lại là một “nghệ sỹ mộng du” - người đã tạo ra hàng loạt tác phẩm nghệ thuật lạ mắt và hấp dẫn nhưng lại không hề nhớ gì về chúng khi thức dậy vào sáng hôm sau. Hadwin bị chứng mộng du từ khi lên 4 tuổi và bắt đầu sáng tác khi bước vào tuổi thiếu niên. Những tác phẩm của anh được vẽ trong lúc ngủ trên tất cả những đồ vật xung quanh như khăn trải bàn, báo chí, quần áo và tường nhà. Hadwin cảm thấy khó hiểu về khả năng vẽ tranh tranh trong đêm, vì ngay khi tỉnh giấc thì anh hoàn toàn không có một chút sở thích hay khả năng nào đối với nghệ thuật. Rút kinh nghiệm từ việc vẽ lên các đồ vật trong gia đình, Hadwin luôn chuẩn bị các vật liệu vẽ tranh trước khi đi ngủ, giấy vẽ và bút chì được để rải rác quanh nhà, đặc biệt là dưới cầu thang - nơi sáng tác yêu thích của anh.   2. Tấn công bố mẹ vợ trong khi “ngủ”   Kenneth Parks, 23 tuổi, đến từ Toronto, Canada, đã có vợ và một con gái nhỏ, mắc phải chứng mất ngủ trầm trọng do thất nghiệp và nợ nần từ cờ bạc. Sáng sớm ngày 23/5/1987, anh thức dậy và lái xe 23km tới nhà bố mẹ vợ. Parks đã dùng dao đâm mẹ vợ đến chết rồi tấn công bố vợ nhưng ông đã may mắn thoát chết.   Sau đó, “kẻ sát nhân mộng du” đã tự lái xe đến đồn cảnh sát và thông báo có thể anh vừa giết ai đó và nhận ra anh đã tự cắt vào hai tay mình những vết thương rất nặng.   Nhóm điều tra đã nghiên cứu và đưa ra kết luận Ken Parks đã phạm tội trong khi “đang ngủ” và mọi hành động của anh là không có ý thức.   3. Lên giường với người lạ khi mộng du Vào năm 2004, các chuyên gia về thuốc an thần đã chữa trị thành công cho một trường hợp vô cùng hiếm gặp: một người phụ nữ luôn ngủ với những người đàn ông lạ khi đang mộng du. Khi đêm xuống, người phụ nữ Úc tuổi trung niên bắt đầu mộng du, rời khỏi nhà và quan hệ tình dục với những người đàn ông lạ. Sự việc này diễn ra trong vài tháng và chính cô cũng không hề biết gì về những hoạt động về đêm của mình. Chỉ đến khi bạn trai cô bắt đầu tìm kiếm vào một đêm khi cô mất tích và mọi việc được phát giác từ đó. Các bác sỹ đã kết luận những hành động của cô hoàn toàn là một hiện tượng của mộng du và đã giúp cô chữa trị thành công căn bệnh quái lạ của mình. 4. Bếp trưởng nấu ăn trong khi ngủ Robert Wood, một bếp trưởng 55 tuổi đến từ Glenrothes, Fife, nước Anh mắc phải chứng mộng du trong suốt 40 năm qua. Ông thức dậy khi đang ngủ từ 4-5 lần một tuần và vào bếp chuẩn bị các món ăn như trứng chiên, món xào, khoai tây chiên…Ông cho rằng một vết loét ở thành ruột có thể là nguyên nhân căn bệnh của ông bởi nó đã làm cho ông không thể ăn no và khi đêm xuống chính những cơn đói đã kéo ông đi vào bếp.   5. Chết cóng vì mộng du Vào tháng 1/2009, Timothy Brueggeman, 51 tuổi, làm nghề thợ điện đến từ Wisconsin, Mỹ đã đi ra khỏi nhà trong lúc đang “ngủ” chỉ với 1 bộ đồ lót trên người. Sáng hôm sau, người ta tìm thấy ông cách nhà khoảng 200 mét đã chết vì lạnh cóng dưới nhiệt độ -26°C. Mùa hè năm ngoái, Brueggeman cũng đã lái chiếc xe tải của mình đâm thẳng vào tường gara nhà ông vào ban đêm. 6. Cô gái nhảy ra khỏi cửa sổ phòng ngủ Vào tháng 05/2009, Rachel Wark, 18 tuổi, một sinh viên mắc chứng mộng du, đã nhảy ra khỏi cửa sổ phòng ngủ của mình trong ngôi nhà cổ từ thế kỷ 19 và rơi xuống từ độ cao khoảng 7,5 mét. Bố mẹ cô đã nghe thấy tiếng kêu cứu của con gái và đưa cô đến bệnh viện. Nhưng thật ngạc nhiên, Rachel đã không hề gãy đến một chiếc xương nhỏ sau cú ngã vô thức đó. 7. Kẻ mộng du quấy rối trẻ em Năm 2007, Alan Ball làm nghề lái xe tải, đến từ quận Preston, bang Lancashire, Anh đã lăn ra ghế sofa ngủ sau khi uống quá nhiều trong bữa tiệc cuối năm tại nhà bạn bè. Đêm đến, Alan đi lên tầng, trèo lên giường một bé gái và hôn cô bé. Sau một năm thất nghiệp và chỉ được thăm con gái 5 tuổi khi có người giám sát, toà án Preston đã miễn cho Alan tội quấy rồi tình dục sau khi điều tra rõ việc anh đã mắc phải chứng mộng du trong suốt 35 năm qua và không có ý thức về việc đã gây ra.   8. Điều khiển máy xén cỏ khi đang nude   Năm 2005, vào một đêm, Rebekah Armstrong đã bị đánh thức lúc 2 giờ sáng bởi một tiếng ồn phát ra từ khu vườn nhà mình và nhận ra rằng chồng cô Ian đã ra khỏi giường. Rebekah đã xuống vườn và thấy người chồng của mình đang điều khiển chiếc máy xén mà trên người không mảnh vải che thân. Cô biết có thể sẽ nguy hiểm nếu đánh thức chồng mình nên đã lẳng lặng ngắt điện máy xén cỏ và quay lại giường ngủ. Ian Armstrong, 34 tuổi, đã không thể tin nổi những gì vợ mình kể lại vào sáng hôm sau.   9. Email cho bạn bè trong khi “ngủ”   Năm 2005, một phụ nữ 44 tuổi đã email cho bạn bè mình khi đang mộng du. Những bức thư cô gửi không có những nội dung gì đặc biệt hay thậm chí chỉ một vài chữ được viết lộn xộn và bao gồm cả những ngôn ngữ lạ. Các nhà nghiên cứu cho biết đây không phải là trường hợp mộng du đơn thuần, vì để gửi được email cho bạn bè thì cần phải có một sự kết hợp của rất nhiều thao tác như bật máy tính, kết nối internet, truy cập, đánh mật khẩu rồi viết mail, gửi mail, trong khi người thực hiện không hay biết gì về hành động của mình. 10. Chó cũng mộng du      Rõ ràng là mộng du không chỉ xảy ra với mỗi con người. Bizkit, một chú chó rất đáng yêu, cũng mắc phải chứng mộng du. Clip mộng du của nó đã trở nên rất ăn khách trên mạng chia sẻ hình ảnh Youtube.   Thu Nga Theo Oddee</body>
	<category>Dân trí - Chuyện lạ - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>