<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-laptop-ban-chay-nhat-thang-92010-1287731011.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-laptop-ban-chay-nhat-thang-92010-1287731011.htm</local>
	<title>10 laptop bán chạy nhất tháng 9/2010 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 19/10/2010</published>
	<dateSum>14900</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Aspire 8942G không chỉ là một trong những máy tính xách tay “đồ sộ” nhất hiện nay với màn hình 18.4-inch mà nó còn được trang bị bộ xử lý lõi tứ và card đồ họa cao cấp, trong khi đó, giá bán phải chăng. Toshiba Qosmio F60 15,6 inch cũng là laptop thay thế máy để bàn nhưng lại được “giảm thiểu” hiệu suất để trở thành một trong những máy tính giải trí được trang bị đầu đọc Blu-ray. Sau đây là 10 laptop “đắt hàng” nhất tháng 9/2010: Acer Aspire TimelineX 3820TG Nhảy vọt lên ngôi vị “quán quân” từ vị trí thứ 3 trong danh sách laptop bán chạy của tháng 8, TimelineX 3820TG gây ấn tượng với chip Core i5 520M 2.4GHz – khác hoàn toàn với các laptop trong dòng Timeline trước đây của Acer chỉ sử dụng bộ xử lý Intel CULV. Thân máy được bọc lớp vỏ kim loại bóng bẩy. Ngoài ra, thời lượng pin được kéo dài tới 8 tiếng. Cấu hình: Bộ xử lý Core i5 520M tốc độ 2.4GHz, màn hình 13.3-inch LCD, card đồ họa ATI Mobility Radeon HD5650, ổ đĩa đọc ngoài DVD, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Fujitsu LifeBook LH530 Thương hiệu cao cấp của Fujitsu - LifeBook LH530 được bán với một mức giá phải chăng nhưng vẫn được trang bị bộ xử lý Core i3 của Intel với tốc độ 2.13GHz. LifeBook LH530 sở hữu RAM 2GB và dùng card đồ họa rời ATI Mobility Radeon HD5430. Acer Aspire 4741G Thiết kế của máy có lớp vân lụa đan dệt trên lớp sơn màu bạc sang trọng, keyboard rộng rãi hơn với cách bố trí các phím và nút chức năng phù hợp. Aspire 4741G có touchpad đa chạm, giúp thực hiện các thao tác cuộn, xoay, phóng to hay thu nhỏ hình ảnh đơn giản và dễ dàng chỉ với hai ngón tay. Cấu hình: Core i3 350M tốc độ 2.26GHz; màn hình 14-inch LCD; card đồ họa Nvidia GeForce G310M; ổ đĩa DVD writer; hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Giá bán: khoảng 11,5 triệu đồng. HP G42 Mặc dù không được trang bị giắc cắm USB 3.0 hoặc được lựa chọn ổ đĩa Bly-ray hay card đồ họa có thể chuyển đổi nhưng HP G42 vẫn sở hữu đầy đủ tính năng phù hợp với người dùng không đòi hỏi khắt khe về hiệu suất. Cấu hình: Bộ xử lý Core i3 370M Processor 2.4GHz, màn hình 14.1-inch LCD, card đồ họa ATI Mobility Radeon HD5470, ổ ghi DVD writer, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Acer Aspire 8942G Mặc dù không phải là laptop thay thế máy tính để bàn rẻ nhất trên thị trường nhưng Aspire 8942G được sở hữu chip Core i7 lõi tứ và card đồ họa cao cấp. Máy cũng được trang bị đầu đọc Blu-ray. Ổ cứng cho dung lượng lưu trữ lên tới 1,2TB cho phép người dùng thoải mái tạo bộ sưu tập phim, game. Cấu hình: 1.6GHz Core i7 720M; RAM 8GB; màn hình 18.6-inch; ổ cứng 1.2TB; card đồ họa 1GB ATI Mobility Radeon HD4670; đầu đọc Blu-ray; hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Giá bán: 2.575 USD. Lenovo G460 Được thiết kế dành cho thị trường doanh nghiệp vừa là nhỏ nhưng Lenovo G460 vẫn sở hữu nhiều tính năng giải trí. G460 cho phép người dùng đăng nhập vào máy tính bằng chức năng nhận diện khuôn mặt và máy còn sử dụng công nghệ Enhanced Experience của Lenovo để nâng cao hiệu suất cho laptop chạy trên hệ điều hành Windows 7. Cấu hình: Core i3 350M tốc độ 2.26GHz, RAM 2GB, ổ cứng 320GB, màn hình 14,1 inch, card đồ họa Nvidia GeForce G310M, ổ ghi DVD, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Giá bán: 12,7 triệu đồng. Asus N43Jf Là một trongnhững laptop đầu tiên được tích hợp card đồ họa 400M series mới nhất của Nvidia, N43Jf cũng là “cỗ máy” giải trí với hệ thống âm thanh của nhà sản xuất Bang &amp;  Olufsen ICEpower. Cấu hình: Bộ xử lý Core i5 520M Processor 2.4GHz, màn hình 14-inch LCD, card đồ họa Nvidia GeForce GT 425M, ổ ghi DVD, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Samsung R480 Samsung là hãng đầu tiên trên thị trường trang bị màn hình LED-backlit cho toàn bộ một dòng máy, và R480 tiếp nối truyền thống này nhưng lại được tăng thêm sức mạnh với bộ vi xử lý Core i5. Sự kết hợp giữa màn hình LED HD tỷ lệ 16:9 cùng card đồ họa mới nhất nVIDIA GeForce GT 330M 1 GB giúp R480 phát huy tối đa khả năng xử lý và hiển thị hình ảnh. Ngoài ra, R480 còn cho phép người dùng sạc pin từ cổng USB ngay cả khi tắt máy. Cấu hình: Core i5 2.4GHz, màn hình 14,1inch, card đồ họa Nvidia GeForce 310M, ổ đĩa Blu-ray combo, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Giá bán: 21,8 triệu đồng. Asus X42Jr Là một trong những laptop mỏng và nhẹ được trang bị bộ xử lý lõi tứ mạnh mẽ nhất hiện nay, Asus X42Jr ấn tượng với mức giá phải chăn - là sự lựa chọn phù hợp cho những game thủ “tay ngang” hay người dùng muốn nâng cao hiệu suất cho laptop. Cấu hình: Bộ xử lý Core i7 720QM 1.6GHz, màn hình 14-inch LCD, card đồ họa ATI Mobility Radeon HD5470, ổ ghi DVD, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Toshiba Qosmio F60 Qosmio F60 là cột mốc đáng nhớ của Toshiba vì đây là máy tính giải trí thay thế máy tính để bàn bình dân nhất của hãng. Máy được trang bị bộ vi xử lý Core i3 330M, tốc độ 2.13GHz và RAM 4GB. Nổi bật nhất là người dùng có quyền lựa chọn nâng cấp lên ổ đĩa Blu-ray vốn có trong các dòng laptop cao cấp. Cấu hình: Core i3 330M 2.13GHz, màn hình 15,6 inch, card đồ họa Nvidia GeForce 3305M, đầu đọc DVD, hệ điều hành Windows 7 Home Premium. Giá bán: 27,5 triệu đồng. T.Vũ Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>