<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-laptop-duoc-san-don-nhat-chau-a-nam-2009-1262575452.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-laptop-duoc-san-don-nhat-chau-a-nam-2009-1262575452.htm</local>
	<title>10 laptop được “săn đón” nhất châu Á năm 2009 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 02/01/2010</published>
	<dateSum>14610</dateSum>
	<writer>N.H.</writer>
	<body>Tuy nhiên, xu hướng chủ đạo của thị trường vẫn là laptop bình dân chiếm ưu thế, đáng đồng tiền bát gạo. Người dùng châu Á tỏ ra yêu thích những laptop siêu di động (ultraportable) và siêu mỏng (thin-and-light). Trong số 10 laptop bán chạy nhất trong năm nay tại châu Á, Acer đã ẵm trọn 6 vị trí. 1. Acer Aspire 4736G (Core 2 Duo P8600 Processor 2.4GHz, 3GB RAM)   Aspire 4736G liên tiếp là mục tiêu săn lùng của người dùng máy tính châu Á. Thiết kế lấy cảm hứng của dòng máy tính giải trí Gemstone, laptop 14,1 inch của Acer có độ phân giải cao 1,366 x 768 pixel và được trang bị card đồ họa Nvidia GeForce G105M khá mạnh mẽ, giúp máy dễ dàng đảm nhận việc xử lý đồ họa 3D, game hoặc các ứng dụng phức tạp. Giá bán: từ 12 triệu đồng (tùy cấu hình). 2. Acer Aspire 2930Z (Pentium Dual-Core T3200 Processor 2.0GHz, 1GB RAM) Cũng là một “chiến binh” của Acer, chiếc laptop đặc biệt rẻ này vẫn có được sức mạnh của bộ vi xử lý lõi kép tốc độ 1,6 GHz cùng với ổ quang tích hợp. Aspire 2930Z có màn hình 12,1 inch và ổ cứng 160 GB. Máy hỗ trợ nhiều khả năng kết nối. Mặc dù vậy, hệ thống loa không được ấn  tượng, không có ngõ xuất video kỹ thuật số. Giá bán: 636 USD. 3.Acer Aspire One AOD250 (Intel Atom N280 Processor 1.66GHz, 1GB RAM) Netbook thế hệ thứ 3 của Acer là một trong những netbook màn hình 10,1 inch giá cả phải chăng nhất trên thị trường. Aspire AOD250 vừa mỏng manh, thiết kế khá đẹp. Máy được trang bị bộ vi xử lý Intel Atom N280 tốc độ 1.66GHz, RAM 1GB. 4. Acer Aspire 4937G (Core 2 Duo T9550 Processor 2.66GHz, 4GB RAM)  Với mức giá 1.300 USD, Aspire 4937G quả là hơi đắt nhưng rất may, máy mang lại trải nghiệm giải trí rất ấn tượng với card đồ họa Nvidia GeForce G105M và dung lượng “khủng” 500 GB. 5. Acer Aspire One AOD150 (Intel Atom N270 Processor 1.6GHz, 1GB RAM) Aspire One thế hệ thứ 2 cũng có kiểu dáng đẹp với màn hình 10 inch, độ phân giải 1,024x600-pixel và chip Intel Atom N270 1.6GHz, RAM 1GB và cả webcam 0,3 megapixel. One hỗ trợ kết nối Wi-Fi, HSDPA/3G để truyền dữ liệu, kết nối Internet tốc độ cao. Bộ nhớ SSD có dung lượng 8GB có thể nâng cấp lên tới 80GB. Với pin 6 cell, Aspire One có thời lượng pin lâu hơn cả đối thủ ASUS 1000HE có thể hoạt động trong 8 tiếng, trong khi đó, trọng lượng vẫn nhẹ nhàng hơn. Mặc dù bàn phím của netbook khá rộng rãi, giúp người dùng dễ soạn thảo văn bản, nhưng touchpad và nút bấm chuột quá nhỏ, gây khó khăn khi sử dụng. 6. Acer Extensa 4630Z (Pentium Dual-Core T4200 Processor 2.0GHz, 2GB RAM) Máy tính bình dân dành cho người dùng không rủng rỉnh hầu bao mới nhất của Acer vẫn được trang bị bộ vi xử lý khá mạnh mẽ Core 2 Duo T4200 tốc độ 2.0GHz, RAM 2GB, đầu ghi DVD và cổng HDMI. Điều đặc biệt nữa là laptop này vẫn có bộ vi xử lý Nvidia GeForce 9300M GS có thể đáp ứng nhu cầu cho dân nghiền game. Máy cũng hỗ trợ kết nối Bluetoot, cổng USB, kết nối Wi-Fi và webcam tích hợp. 7. Compaq Presario CQ40 (Core 2 Duo P7350 processor 2.0GHz; 2GB RAM) Máy có màn hình 14,1 inch, có vỏ ngoài bóng bẩy với tông màu bạc và đen tuyền, tạo cảm giác lịch lãm, và còn có khả năng chống trầy xước. CQ40 được trang bị CPU thế hệ mới Core 2 Duo P7350, card đồ họa được nâng cấp lên GMA 4500 thay vì GMA 3100 như trước đây. Compaq Presario CQ40 cũng được trang bị sẵn bộ nhớ Ram 2GB với khả năng nâng cấp lên tới 4GB. Dung lượng đĩa cứng cũng được mở rộng lên 120GB và 160GB. Ngoài ra, máy cũng hỗ trợ các kết nối, như Wi-Fi, kết nối mạng LAN Gigabit, Modem 56K, webcam, micro, ổ DVD RW ghi 2 lớp, khe đọc thẻ nhớ, … 8. HP ProBook 4410 (Core 2 Duo T5870 Processor 2.0GHz, 2GB RAM) Với “bộ cánh” quyến rũ với hai gam màu đỏ hoặc đen, HP ProBook không phải là laptop đắt đỏ dành cho doanh nhân, giá bán phải chăng đã phù hợp với người dùng cá nhân. Máy vẫn được trang bị một số tính năng mạnh mẽ, như cảm biến dấu vân tay, phần mềm bảo mật của HP. 9. Lenovo IdeaPad S10-2 (Intel Atom N280 Processor 1.66GHz, 1GB RAM) Thiết kế mỏng manh hơn, nhẹ nhàng hơn so với phiên bản IdeaPad S10 đời đầu nhưng chiếc netbook thế hệ thứ hai này lại có giá bán rẻ hơn. Đáng tiếc, máy có kiểu dáng không được đẹp, và không có khe cắm thẻ ExpressCard. 10. Toshiba Satellite L510 (Pentium Dual-Core T4200 Processor 2.0GHz, 2GB RAM) Mặc dù giá cả phải chăng nhưng Toshiba Satellite L510 vẫn được trang bị nhiều tính năng “độc”, như lớp sơn chống xước, webcam nhận diện khuôn mặt. N.H. Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>