<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-laptop-an-khach-thang-102008-1227323122.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-laptop-an-khach-thang-102008-1227323122.htm</local>
	<title>10 laptop “ăn khách” tháng 10/2008 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 21/11/2008</published>
	<dateSum>14203</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Sau đây là những laptop bán chạy nhất trong tháng 10:   1. Compaq Presario CQ40 (Core 2 Duo P7350 processor 2.0GHz; 2GB RAM)   Vừa mới được tung ra thị trường nhưng Compaq Presario CQ40 đã 2 lần đứng đầu danh sách laptop bán chạy nhất của tháng. Máy có màn hình 14,1 inch, có vỏ ngoài bóng bẩy với tông màu bạc và đen tuyền, tạo cảm giác lịch lãm, và còn có khả năng chống trầy xước. CQ40 được trang bị CPU thế hệ mới Intel Celeron M 575 và Intel Pentium Dual Core T3200, card đồ họa được nâng cấp lên GMA 4500 thay vì GMA 3100 như trước đây. Compaq Presario CQ40 cũng được trang bị sẵn bộ nhớ Ram 1GB với khả năng nâng cấp lên tới 4GB. Dung lượng đĩa cứng cũng được mở rộng lên 120GB và 160GB.     Ngoài ra, máy cũng hỗ trợ các kết nối, như Wi-Fi, kết nối mạng LAN Gigabit, Modem 56K, webcam, micro, ổ DVD RW ghi 2 lớp, khe đọc thẻ nhớ, …   Giá bán từ 589 USD - 729 USD (chưa bao gồm VAT).   2. Acer Extensa 4620Z (Pentium Dual-Core T2330 Processor 1.6GHz, 1GB RAM)   Mất bóng trong “bảng tổng sắp” từ 3 tháng nay, đến tháng 10 này, Extensa 4620Z tái xuất ở ngôi vị á quân. Mặc dù chỉ được trang bị vi xử lý lõi kép đời cũ T2330 và cũng thiếu hẳn kết nối bluetooth nhưng Extensa 4620Z của Acer vẫn đáp ứng đầy đủ nhu cầu sử dụng của người dùng không  mấy rủng rỉnh hầu bao. Extensa 4620Z có ổ cứng 120 GB, RAM 1GB và có cả ổ đĩa quang tích hợp. Giá bán: 781 USD.   3. Acer Aspire One (Intel Atom N270 Processor 1.6GHz, 1GB RAM)   Aspire One có kiểu dáng đẹp với màn hình 8.9-inch, độ phân giải 1,024x600-pixel và chip Intel Atom N270 1.6GHz, RAM 1,5GB và cả webcam 0,3 megapixel. One sẽ được hỗ trợ kết nối Wi-Fi, HSDPA/3G để truyền dữ liệu, kết nối Internet tốc độ cao. Bộ nhớ SSD có dung lượng 8GB có thể nâng cấp lên tới 80GB.     Về thiết kế, Aspire One được đánh giá có “thân hình” khá cứng cáp, chắc chắn. Bàn phím dễ sử dụng, màn hình không lóa.   Aspire One đáng lẽ sẽ là một laptop hoàn hảo nếu như Acer tránh được một khiếm khuyết không đáng có. Máy chỉ có thiếu sót duy nhất là bàn phím di chuột được bố trí không đúng chỗ - nút chọn (selector button) nằm ở hai bên trackpad chứ không phải ở dưới như thường thấy. Thời lượng pin của laptop là 3 tiếng - hơi ít so với laptop của Asus và máy cũng không hỗ trợ Bluetooth, bộ nhớ SSD 8GB hơi khiêm tốn.   Giá bán tại Việt Nam : 8,6 triệu đồng.   4. Acer Aspire 2920Z (Pentium Dual-Core T2330 Processor 1.6GHz, 2GB RAM)   Giữ nguyên vị trí thứ tháng trước, chiếc laptop đặc biệt rẻ của Acer - 2920Z, vẫn có được sức mạnh của bộ vi xử lý lõi kép tốc độ 1,6 GHz cùng với ổ quang tích hợp. Aspire 2920Z có màn hình 12,1 inch và ổ cứng 160 GB. Máy hỗ trợ nhiều khả năng kết nối.     Mặc dù vậy, hệ thống loa không được ấn  tượng, không có ngõ xuất video kỹ thuật số.   Giá bán: 636 USD.   5. HP Pavilion dv5 (Core 2 Duo P8400 Processor 2.26GHz, 2GB RAM)   Pavilion dv5 lùi về vị trí thứ 5 từ ngôi vị thứ 3 của tháng trước. HP Pavilion dv5 có thiết kế mềm mại với các góc được bo tròn gây cảm giác linh động và phóng khoáng. Vỏ máy được sơn bằng công nghệ độc quyền HP Imprint Finish với vân chấm được khắc theo phong cách thời trang đậm cá tính.     HP Pavilion dv5 được trang bị đầy đủ những tính năng giải trí công nghệ cao như khả năng truyền tải âm thanh hình ảnh đồng bộ HDMI chất lượng cao, công nghệ ghi và in nhãn đĩa trực tiếp Light Scrible, điều khiển từ xa dùng cho media center, webcam và mic tích hợp, loa Altec Lansing Stereo, bộ thu sóng tivi chuẩn DVB hay Analog (tùy chọn thêm),… Một điểm cải tiến nổi bật đó là màn hình gương độ phân giải cao.   Pavilion dv5 được trang bị các cổng kết nối đa dạng: eSATA/USB Combo, HDMI, Docking, IEEE1394, Card reader… Đáng tiếc, máy chạy hơi nóng, tuổi thọ pin khiêm tốn, không có loa subwoofer.   Pavilion dv5 giá bán khoảng 1.500 USD.   6. HP Pavilion dv2700 (Core 2 Duo T7300 processor 2.0GHz, 2GB RAM)   Kiểu dáng ấn tượng với vỏ và thân máy được trang trí các đường vân chìm uốn lượn bằng công nghệ Imprint độc quyền của nhà sản xuất máy tính Mỹ, trên nền sơn bóng loáng, sang trọng. Máy sở hữu đầy đủ các tính năng giải trí đa phương tiện, có cả điều khiển từ xa remote control và cổng HDMI. Ngoài ra, dv2700 cũng được trang bị card đồ họa chuyên biệt.      Tuy nhiên, “thân hình” của laptop 14 inch này hơi nặng, loa hơi nhỏ và thời lượng pin không ấn tượng.   Giá bán tại VN: khoảng 1.400 USD.   7. Acer Aspire 4530 (AMD Turion 64 RM-70 Processor 2.0GHz, 1GB RAM)     Aspire 4530 là tân binh gia nhập thị trường laptop châu Á. Vẫn lối thiết kế quen thuộc của dòng máy Aspire của Acer nhưng rất may là máy được khoác chiếc áo màu đen để tạo sự khác biệt. Aspire 4530 được trang bị vi xử lý AMD Turion 64 RM-70 tốc độ 2.0GHz, RAM 1 GB,ổ cứng 160 GB và cũng được tích hợp card đồ họa Nvidia GeForce 9100M cùng ổ quang DVD Super Multi writer. Máy có hỗ trợ kết nối Wi-Fi.   8. Apple MacBook (Core 2 Duo processor 2.4GHz, 2GB, 13.3-inch TFT)      Thiết kế chắc chắn với khung nhôm lịch lãm, MacBook thế hệ 2008 của Apple cũng được trang bị một loạt tính năng hấp dẫn: vi xử lý Core 2 Duo T7600 tốc độ 2,4Ghz, ổ cứng 250 GB, RAM 2GB, được tích hợp card đồ họa Nvidia GeForce 9400M . Máy có màn hình rộng 13,3 inch, được tích hợp ổ quang Superdrive, hỗ trợ kết nối Wi-Fi. Ngoài ra, laptop còn được trang bị đèn nền dưới bộ bàn phím để tạo ánh sáng cho máy khi hoạt động trong bóng tối.     Đáng tiếc, máy không có cổng FireWire và Trackpad không nhanh nhạy lắm.   9. ASUS Eee PC 1000H (Intel Atom N270 Processor 1.6GHz, 1GB RAM)   Netbook mạnh mẽ nhất của Asus vẫn tiếp tục là 1 trong những laptop mini được nhiều người lựa chọn nhất. Máy có màn hình và bàn phím rộng rãi hơn so với các máy tính siêu nhỏ khác.     Nếu xét trên khía cạnh laptop mini thì phiên bản 1000 của Asus hơi lớn, cồng kềnh và khó di chuyển hơn so với series 900 và 700. Máy nặng 1,33kg. Đặc biệt, Eee PC 1000 cũng đắt hơn các model trước đó.   10. Dell Latitude E6500 (Core 2 Duo T9600 processor 2.8GHz, 2GB RAM)      Latitude E6500 tụt hạng từ vị trí thứ 8 của tháng trước. Laptop dành cho doanh nhân của Dell được thiết kế lớp vỏ hợp kim chắc chắn có màn hình 15,4 inch độ phân giải cao, sử dụng bộ vi xử lý Core 2 Duo T9600 tốc độ 2.8GHz, RAM 2GB     Về kết nối, E6500 hỗ trợ mạng Wi-Fi, có 3 cổng USB, 1 cổng eSATA/USB, FireWire, cổng cắm headphone, microphone, khe cắm ExpressCard slots, đầu đọc thẻ SD card… Ngoài ra, máy được trang bị đầu DVD+-RW.   T.Vũ Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>