<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-mobile-dat-hang-nhat-thang-22009-1238153828.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mobile-dat-hang-nhat-thang-22009-1238153828.htm</local>
	<title>10 mobile đắt hàng nhất tháng 2/2009 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 25/03/2009</published>
	<dateSum>14327</dateSum>
	<writer>T.Vũ</writer>
	<body>Sau đây là 10 điện thoại bán chạy nhất trong tháng 2/2009:   1. Nokia E71  Nokia E71 liên tục là điện thoại bán chạy nhất trên thị trường di động châu Á. Máy có thiết kế mỏng manh, thanh lịch và rất chắc chắn, hỗ trợ đa kết nối, hoạt động khá tốt. Đặc biệt, tuổi thọ pin cực kỳ ấn tượng, 10 tiếng đàm thoại liên tục và 17 ngày chờ.   Giá bán: 7,3 triệu đồng.   2. Samsung SGH-F480   F480 có kiểu dáng nhỏ gọn nhưng được trang bị nhiều chức năng đa phương tiện, gồm camera 5 megapixel, autofocus, đài FM, bộ nhớ trong 240MB, hỗ trợ khe cắm thẻ nhớ mở rộng (tới 8GB). Máy cũng hỗ trợ HSDPA và Bluetooth. Đáng tiếc, máy không có kết nối Wi-Fi. Camera tích hợp được trang bị các chức năng dành riêng cho dòng máy ảnh SLR số, như công nghệ phát hiện khuôn mặt và chống rung. Điện thoại còn có cả chế độ phát hiện và tự động chụp ảnh khi người được chụp cười hoặc mỉm cười.   Giá bán: 6,1 triệu đồng.   3. Sony Ericsson W595 Walkman   W595 thân trượt có màn hình 2,2 inch, độ phân giải 240 x 320, sở hữu camera 3,2 megapixel, có thể chuyển bài hát bằng cách lắc cổ tay. Máy có thể chơi game 3D và nghe đài FM. Ngoài ra, W595 còn có thể tự động xoay màn hình khi người dùng chuyển từ chế độ nghe nhạc sang chụp ảnh. Điện thoại hỗ trợ tai nghe Bluetooth stereo A2DP. Thẻ nhớ tích hợp MMC có dung lượng 2GB.   W595 hoạt động trên các mạng GSM/GPRS/EDGE 4 băng tần; UMTS/HSDPA 2100.   Giá bán: 5,6 triệu đồng.   4. Apple iPhone 3G      iPhone 3G sở hữu nhiều tính năng giải trí và cả những chương trình dành cho doanh nhân. iPhone đời mới của Apple vừa hỗ trợ mạng 3G vừa hỗ trợ mạng HSDPA, GSM và cả Wi-Fi.     iPhone 3G có cả hệ thống định vị GPS giúp người dùng dễ dạng xác định vị trí để di chuyển.   Mặc dù iPhone 3G khiến cả thế giới như phát sốt nhưng chiếc điện thoại này vẫn thiếu đi nhiều tính năng quan trọng, như tin nhắn đa phương tiện MMS, quay số bằng giọng nói, hỗ trợ flash…   5. Sony Ericsson C905 Cyber-shot      C905 được trang bị nhiều tính năng nhiếp ảnh giống như những máy ảnh số chuyên dụng với camera 8 megapixel, chức năng tự lấy nét autofocus, nhận diện khuôn mặt và ổn định hình ảnh. Và máy có cả đèn Xenon và đèn flash LED. C905 cũng hỗ trợ đa kết nối, từ Bluetooth, USB, Wi-Fi và 3G/HSDPA. Hệ thống GPS và A-GPS tích hợp dùng để đánh dấu địa lý (geotagging) cho ảnh chụp, giúp người dùng dễ dàng định hướng. Trong khi đó, màn hình QVGA 2,4 inch được làm từ một loại kính chống xước.   Giá bán: 8 triệu đồng.   6. Nokia E66   Hỗ trợ kết nối HSDPA hai băng tần và mạng GSM bốn băng tần, điện thoại sử dụng nền tảng Series60. Máy có màn hình QVGA 2,4 inch, bộ nhớ trong 110MB với khe cắm thẻ nhớ microSD để nâng cấp dung lượng. Ngoài ra, camera tích hợp có cảm biến 3,2 megapixel, chức năng tự lấy nét autofocus cùng đèn flash. Về kết nối, Nokia E66 hỗ trợ Wi-Fi, hồng ngoại, định vị GPS (A-GPS), cổng micro-USB, và Bluetooth A2DP. Giắc cắm của điện thoại là 2,5mm.   Giá bán: 7,5 triệu đồng.   7. Nokia N85  N85 được trang bị máy ảnh 5 megapixel hiện đại với thấu kính Carl Zeiss và đèn flash LED kép sáng giúp chụp những tấm ảnh rõ nét. Kết hợp với A-GPS, có thể gắn chỉ dẫn địa lý cho những bức ảnh ưa thích để xem nơi chụp ảnh bằng ứng dụng Nokia Maps hoặc trên những website như Share on Ovi hoặc Flickr.     Giá bán: 9 triệu đồng.   8. Sony Ericsson C902 Cyber-shot   Kiểu dáng thời trang và còn được trang bị nhiều tính năng ấn tượng, như hệ thống GPS, camera 5 megapixel có chức năng tự lấy nét với công nghệ nhận dạng khuôn mặt giống như những máy ảnh point-and-shoot hiện đại.   Tuy nhiên, đáng tiếc là kiểu dáng hơi cứng của máy không phù hợp với phái đẹp, phím bấm loa hơi khó dùng và máy cũng không có đèn Xenon flash để chiếu sáng trong điều kiện ánh sáng yếu.   Giá bán: 6,98 triệu đồng.   9. Nokia 6600 slide  Điện thoại GSM/EDGE bốn băng tần và hỗ trợ thêm kết nối WCDMA. Model này cũng được trang bị camera 3,2 megapixel và chức năng autofocus. Máy có thể quay video độ phân giải VGA (640 x 480) với tốc độ 15 khung hình/giây.  Máy có màn hình 2,2 inch hiển thị16 triệu màu.   Ngoài ra, 6600 Slide cũng được trang bị chỉnh sóng FM, Bluetooth 2.0 và cổng microUSB để xạc pin, trao đổi dữ liệu.   Giá bán: 5 triệu đồng.   10. Nokia 3120 classic   3120 classic là điện thoại 3G tầm trung mới nhất của Nokia. Máy hỗ trợ mạng GSM 4 băng tần, kết nối Bluetooth và USB. Màn hình QVGA 2 inch hiển thị 16 triệu màu. Máy cũng có camera 2 megapixel tích hợp và có khả năng quay video.   3120 classic cho thời gian đàm thoại liên tục là 3,3 tiếng và thời gian chờ là 300 giờ.   Giá bán: 2,3 triệu đồng.   T.Vũ Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>