<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/doi-song/10-mon-noi-that-sieu-thong-minh-cho-nha-dien-tich-nho-20150805181930405.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mon-noi-that-sieu-thong-minh-cho-nha-dien-tich-nho-20150805181930405.htm</local>
	<title>10 món nội thất siêu thông minh cho nhà diện tích nhỏ | Đời sống | Dân trí</title>
	<published> 05/08/2015</published>
	<dateSum>16651</dateSum>
	<writer>Theo Báo Sức khỏe &amp;  Đời sống</writer>
	<body>Những món đồ nội thất được giới thiệu dưới đây không chỉ tiết kiệm không gian mà trông cũng rất hiện đại, không những thế chúng còn sử hữu những chức năng cực kì sáng tạo. Dưới đây là những món nội thất siêu tiết kiệm không gian cho ngôi nhà của bạn:   1.Đã bao giờ bạn nghĩ đến một chiếc kệ sách có thể co giãn được theo nhu cầu sử dụng chưa? Thiết kế này còn có thể cho phép bạn "gấp" gọn sản phẩm lại khi không có nhu cầu sử dụng. Thật linh hoạt và gọn gàng phải không?   2.Nhà bạn quá chật để có thể kê thêm một chiếc bàn làm việc ư? Vậy thì giờ đây bạn hoàn toàn có thể sở hữu một chiếc bàn làm việc rộng rãi mà chỉ cần 1 tấm bảng với 4 chiếc chân bàn thông minh. Khi không làm việc nữa, bạn chỉ việc tháo chân bàn ra và dựng bảng lên, trả lại không gian cho ngôi nhà.   3. Vừa là bàn, vừa là ghế. Món đồ nội thất có 2 công năng sử dụng này có thể vừa là chiếc bàn, nhưng cũng có thể biến đổi thành một chiếc ghế êm ái.   4. Chiếc bàn thanh mảnh này có ngăn bí mật với khả năng lưu trữ khá lớn. Chỉ cần bạn kéo mặt bàn lên là có thể để vô số đồ muốn giấu kín ở bên dưới.   5. Thoạt nhìn chiếc bàn này không có gì đặc biệt. Nhưng nếu bạn là người ưa sự gọn gàng thì đây chính là chiếc bàn nên sắm cho ngôi nhà của bạn vì nó có những khe để giấu đi tất cả những chi tiết thừa gây lộn xộn như dây điện, giấy tờ, v.v...   6. Một căn nhà chật chắc chắn sẽ không thể dành riêng một khu vực để làm sân chơi. Tuy nhiên, bạn vẫn có thể thỏa mãn mơ ước với chiếc bàn ăn kết hợp bàn chơi bi-a thông minh này.   7. Chiếc giường kiêm đồ chơi độc đáo cho vật nuôi này có thể tháo rời và cất gọn khi không sử dụng. Bạn thấy thế nào?   8. Bạn chỉ sử dụng giường của mình vào ban đêm, vậy tại sao lại cứ bắt chiếc giường phải là giường trong suốt thời gian còn lại?     9. Vừa là tủ quần áo, vừa là giường, đồng thời cũng là vách ngăn chia không gian trong nhà. Có thể bạn thấy khó tin nhưng điều này là hoàn toàn có thật.   10. Bạn muốn thiết kế một khu vườn nhỏ xinh để làm xanh không gian sống nhưng ban công nhà bạn lại quá nhỏ, không cho phép bạn thực hiện ước mơ của mình? Bạn nghĩ sao nếu sở hữu một món đồ siêu hay ho cho ban công chật như thế này? Vừa có thể trồng cây, vừa là chỗ phơi quần áo, và tuyệt vời hơn cả là bạn có thể "gấp gọn" chúng lại khi không sử dụng. Theo Báo Sức khỏe &amp;  Đời sống Xem thêm : Không gian, Tiết kiệm, Nhà diện tích nhỏ., nội thất tiết kiệm không gian, Đồ nội thất, đồ chơi độc đáo, Bàn làm việc, Chia không gian</body>
	<category>Dân trí  ›   - Đời sống  ›   - </category>
	<description>Cho dù bạn đang sống trong biệt thự rộng mênh mông hay trong một ngôi nhà diện tích nhỏ thì việc sử dụng nội thất tiết kiệm không gian luôn là giải pháp hoàn hảo để ngôi nhà luôn gọn gàng.</description>
	<keywords>Không gian,Tiết kiệm,Nhà diện tích nhỏ.,nội thất tiết kiệm không gian,Đồ nội thất,đồ chơi độc đáo,Bàn làm việc,Chia không gian</keywords>
	<engine></engine>
</document>