<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-mau-xe-da-dung-viet-da-ban-chay-nhat-nam-2011-1327031429.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mau-xe-da-dung-viet-da-ban-chay-nhat-nam-2011-1327031429.htm</local>
	<title>10 mẫu xe đa dụng - việt dã bán chạy nhất năm 2011 | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 22/01/2012</published>
	<dateSum>15360</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Đối thủ lớn nhất của Innova trong phân khúc này tại thị trường Việt Nam là Fortuner cũng của Toyota, với khoảng cách doanh số năm 2011 là vài trăm chiếc. Trường Hải đã kỳ vọng mẫu xe đa dụng Carens - được đưa vào sản xuất trong nước dưới dạng lắp ráp CKD - có thể soán ngôi hai mẫu xe Toyota kể trên bằng sự đa dạng của trang thiết bị trên xe cũng như giá bán hấp dẫn. Tuy nhiên, kỳ vọng đó chưa đạt được trong năm 2011. Dưới đây là 10 mẫu xe có doanh số cao nhất phân khúc MPV/SUV trong năm 2011 của thành viên Hiệp hội các nhà sản xuất ô tô Việt Nam (VAMA): 10. Chevrolet Captiva Captiva có hai phiên bản: LT và LTZ với các lựa chọn động cơ xăng hoặc dầu, giá bán từ 727 - 915 triệu đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 320 chiếc. 9. Kia Sorento Có hai phiên bản xe Sorento: số sàn và số tự động tương ứng với các hệ dẫn động 2WD và 4WD. Cuối năm 2011, Trường Hải giới thiệu thêm phiên bản lắp ráp trong nước, với giá bán từ 894 triệu đến 1,038 tỷ đồng. Tổng sản lượng xe Kia Sorento do Trường Hải bán ra trong năm 2011 là 383 chiếc. 8. Mitsubishi Pajero Có hai phiên bản Pajero và Pajero Sport cùng các lựa chọn động cơ xăng/dầu cùng các hệ dẫn động 2WD và 4WD, giá bán từ 877 triệu đến 2,138 tỷ đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 397 chiếc. 7. Honda CR-V Chỉ có một phiên bản số tự động (AT) duy nhất với giá bán 1,133 tỷ đồng. Mặc dù năm 2011, Honda bị ảnh hưởng bởi thảm họa động đất và sóng thần tại Nhật Bản cũng như lũ lụt tại Thái Lan, nhưng cũng đã có sản lượng xe bán ra tại Việt Nam năm 2011 là 966 chiếc. 6. Ford Escape Có hai phiên bản 2WD và 4WD với giá bán tương ứng 750 triệu và 830 triệu. Sản lượng xe bán ra trong năm 2011 là 977 chiếc. 5. Nissan Grand Livina Có hai phiên bản MT và AT với giá bán 653 triệu và 703 triệu đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 977 chiếc. 4. Ford Everest Có hai phiên bản số sàn (MT) và AT cùng các lựa chọn 2WD và 4WD, với giá bán từ 766 triệu đến 966 triệu đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 2.121 chiếc. 3. Kia Carens Có hai loại động cơ 1.6L và 2.0L, cùng các lựa chọn hộp số MT và AT trên cả hai loại xe nhập khẩu nguyên chiếc và lắp ráp trong nước, với giá bán từ 488 triệu đến 597 triệu đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 3.041 chiếc. 2. Toyota Fortuner Có hai phiên bản sử dụng động cơ xăng và dầu đi kèm các hộp số AT và MT, giá bán từ 840 triệu đến 1,060 tỷ đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 5.762 chiếc. 1. Toyota Innova   Có ba phiên bản J, G và V đi cùng các hộp số MT và AT, giá bán từ 640 triệu đến 790 triệu đồng. Sản lượng xe bán ra năm 2011 là 6.005 chiếc.   Việt Hưng Xem thêm : việt nam, nhật bản, hiệp hội, thái lan, honda, trường hải, innova, toyota, xe đa dụng, pajero</body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>việt nam,nhật bản,hiệp hội,thái lan,honda,trường hải,innova,toyota,xe đa dụng,pajero</keywords>
	<engine></engine>
</document>