<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-nguoi-my-giau-nhat-moi-thoi-dai-1175044685.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nguoi-my-giau-nhat-moi-thoi-dai-1175044685.htm</local>
	<title>10 người Mỹ giàu nhất mọi thời đại | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 27/03/2007</published>
	<dateSum>13598</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Chiếm vị trí đầu tiên trong danh sách là ông vua dầu mỏ John Rockefeller (1839 - 1937). Cuối đời, ông ta sở hữu một tài sản trị giá 1,4 tỷ dollars, một con số khổng lồ đối với thời đại của ông ta. Quả thật, theo thước đo hiện nay thì con số 1,4 tỷ USD chẳng có gì ghê gớm lắm, thậm chí Rockefeller còn không được liệt vào hàng đại tỷ phú, nhưng phải biết rằng 1,4 tỷ USD là bằng 1/65 GDP của nước Mỹ hồi đó. Từ góc độ này mà so với ông ta thì bất kỳ người Mỹ giàu có nào thuộc thời đại khác đều nghèo hơn ông ta. John Rockefeller kiểm soát tới 95% ngành công nghiệp dầu mỏ ở Mỹ và là người tích cực hoạt động từ thiện: Tổng số tiền ông ta góp vào các hoạt động từ thiện là hơn 500 triệu USD. Người giàu thứ hai trong toàn bộ lịch sử nước Mỹ là Corneli Wanderbild (1794 - 1877), một cái tên cũng đã trở thành danh từ chung để chỉ sự giàu có như tên Rockefeller. Khi ông ta qua đời cách đây 130 năm, đồng USD còn có giá trị hơn so với thời Rockefeller. Bởi vậy, tuy chưa phải là tỷ phú: Toàn bộ tài sản của ông ta chỉ nhỉnh hơn 100 triệu USD, nhưng nó bằng 1/66 GDP của nước Mỹ hồi đó. Tương tự như vậy, thứ ba là trường hợp của John Astore ( 1763 - 1848 ), một thương nhân chuyên buôn bán lông thú và bất động sản. Trị giá tài sản của ông ta còn ít hơn nữa, chỉ vào khoảng 20 triệu USD, bằng một phần năm Wanderbild. Tuy nhiên vào thời kỳ đó thì 20 triệu USD đã bằng 1/87 GDP của nước Mỹ. Vị trí thứ tư là chủ ngân hàng Steven Girar (1750 - 1831) với tổng giá trị tài sản hết sức khiêm tốn là 7 triệu USD. Đối chiếu với GDP thời kỳ đó, tài sản của ông ta tương đương với một tỷ lệ còn nhỉnh hơn chút ít so với tỷ lệ hiện nay của Bill Gates của nước Mỹ hiện đại. Cụ thể, tài sản của Girar bằng 1/150 GDP của nước Mỹ hồi đó trong khi của Bill Gates bằng 1/152 GDP hiện nay. Bởi vậy, tuy Bill Gates sở hữu một tài sản khổng lồ với tổng giá trị là 82 tỷ USD nhưng ông chủ và đồng thời là người sáng lập công ty “Microsoft” chỉ được xếp ở vị trí thứ năm. Vị trí thứ sáu thuộc về ông vua thép Andrew Carnegie (1835 - 1910). Vào lúc qua đời, ông ta sở hữu một tài sản trị giá gần 500 triệu USD, bằng 1/166 GDP của nước Mỹ hồi đó. Ở vị trí thứ bảy là Alexandre Stuart (1803 – 1876), người được mệnh danh là “ông hoàng thương mại “ với tài sản trị giá 50 triệu USD, bằng 1/178 GDP. Vị trí thứ tám là Frederik Vayerhauzer (1834 - 1914), người sáng lập một trong những công ty hàng đầu thế giới chuyên hoạt động trong ngành công nghiệp gỗ với tài sản là 200 triệu USD, bằng 1/182 GDP. Vị trí thứ 9 thuộc về Jay Goold (1836 - 1852), một nhà tài chính nổi tiếng và đồng thời cũng là người xây dựng nên nhiều tuyến đường sắt ở Mỹ. Tài sản của Goold trị giá 77 triệu USD, bằng 1/185 GDP. “Top ten” những người giàu nhất trong lịch sử nước Mỹ kết thúc bằng tên tuổi của Bộ trưởng Nông nghiệp đầu tiên của nước Mỹ Steven van Renseller (1764 - 1839) với tài sản trị giá 10 triệu USD, bằng 1/194 GDP. Theo Vũ Việt Báo Tiền phong/“Quan điểm” (Nga)</body>
	<category>Dân trí - Kinh doanh - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>