<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-ngoi-sao-kem-may-man-nhat-trong-tinh-yeu-1175929191.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ngoi-sao-kem-may-man-nhat-trong-tinh-yeu-1175929191.htm</local>
	<title>10 ngôi sao kém may mắn nhất trong tình yêu | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 06/04/2007</published>
	<dateSum>13608</dateSum>
	<writer>Vĩnh Ngọc</writer>
	<body>            1. Ngôi sao ca nhạc từng giành 9 giải Grammy, Sheryl Crow được độc giả của In Touch bình chọn là người kém may mắn nhất trong tình yêu. Cô từng hẹn hò với ca sỹ Eric Clapton năm 1996; diễn viên Owen Wilson vào năm 2000 và đính hôn với vận động viên đua xe đạp nổi tiếng Lance Armstrong năm 2005 nhưng rồi bây giờ, ở tuổi 45, cô chẳng có ai bên cạnh.     2. Jennifer Aniston - Ngôi sao phim truyền hình xinh đẹp từng hẹn hò với ca sỹ Adam Duritz; đính hôn với nam diễn viên Tate Donovan và làm đám cưới với Brad Pitt nhưng đám cưới với Brad cũng chẳng được bền lâu. Jen và Brad ly dị vào năm 2005 sau 5 năm chung sống. Sau đó, Jen lại hẹn hò với bạn diễn Vince Vaughn nhưng chỉ được vài tháng thì Vince và Jen “đường ai nấy đi” bởi Vince quá mệt mỏi với cuộc sống nhiều áp lực của Jennifer Aniston. Hiện giờ, Jen chỉ còn mấy chú cún cưng là bạn thân nhất.     3. Paula Abdul - Ca sỹ, vị giám khảo nổi tiếng ở Mỹ với cuộc thi American Idol đã từng trải qua hai cuộc hôn nhân thất bại với diễn viên Emilio Estevez và nhà thiết kế Brad Beckerman. Hiện nay cô cũng chưa có người yêu mới.     4. Ca sỹ - Diễn viên trẻ Hilary Duff từng yêu nam ca sỹ Aaron Carter khi cô mới 15 tuổi nhưng sau đó Hilary bị Lindsay Lohan “cướp” mất người tình. Đầu năm 2004, Hilary bắt đầu hẹn hò với nam ca sỹ Joel Madden, thành viên trụ cột của nhóm rock Good Charlotte nhưng đến tháng 11/06, cặp đôi này đã nói lời chia tay vì “chênh lệch tuổi tác” quá lớn.     5. Siêu mẫu da màu Tyra Banks từng hẹn hò với ngôi sao bóng rổ Chris Webber, ca sỹ Seal và đạo diễn John Singleton nhưng hiện giờ ở tuổi 34, cô chẳng có người đàn ông nào bên mình.     6. Diễn viên xinh đẹp Lauren Conrad, 21 tuổi bắt đầu hẹn hò với bạn diễn Jason Wahle khi hai người đóng cùng trong show truyền hình ăn khách Laguna Beach . Tuy nhiên, sau đó, khi Lauren phát hiện Jason Wahle lăng nhăng với bạn gái cũ, cô tuyên bố chia tay anh chàng. Hiện nay, Jason Wahle tuyên bố sẽ bán cuốn băng sex của anh ta và Lauren Conrad lấy 1 khoản tiền lớn, còn Lauren vẫn phủ nhận thông tin cô và Jason có quay băng sex.     7. Ngôi sao ca nhạc Mariah Carey cưới giám đốc hãng đĩa Columbia, Tommy Mottola năm 1993, khi cô mới 23 tuổi và ly dị vào năm 1998. Sau đó, một vài mối quan hệ tình cảm ngắn ngủi của Mariah với cầu thủ bóng chày Derek Jeter, Rapper Eminem cũng chẳng thể sưởi ấm trái tim diva danh tiếng này. Giờ đây, ở tuổi 37, Mariah Carey cho biết: “tôi chẳng bao giờ làm đám cưới lần nữa”.     8. Cô ca sỹ trẻ trung, gợi cảm Carrie Underwood, người từng giành 2 giải Grammy vào năm 2007 vẫn chưa có một mối tình nào sâu đậm, đáng nhớ. Thậm chí nhiều tờ báo còn gọi cô là “người đẹp cô đơn”.     9. Nữ diễn viên Kirstie Alley đã kết hôn với diễn viên Parker Stevenson từ năm 1983, họ cùng nhận 2 đứa con nuôi và chia tay nhau vào năm 1997, sau 14 năm chung sống. Khi ra tòa, theo bản hợp đồng hôn nhân thì Kirstie Alley phải “chi” cho Parker 6 triệu đô la và 75.000 đô la mỗi tháng. Hiện nay Kirstie Alley sống với 2 đứa con nuôi và Parker Stevenson thỉnh thoảng đến chơi với bọn trẻ.     10. Cô đào đắt giá Cameron Diaz “cặp” với tài tử Matt Dillon từ năm 1995 đến 1998, sau đó là với diễn viên Jared Leto. Năm 2003, Cameron trúng tiếng sét ái tình với “cậu em” Justin Timberlake, người kém cô 9 tuổi. Hai người gắn bó được gần 4 năm và vừa chia tay vào tháng 1/2007.   Vĩnh Ngọc Theo InTouch/Skins</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>