<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-nguoi-phu-nu-goi-tinh-nhat-the-gioi-1209135257.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nguoi-phu-nu-goi-tinh-nhat-the-gioi-1209135257.htm</local>
	<title>10 người phụ nữ gợi tình nhất thế giới | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 24/04/2008</published>
	<dateSum>13992</dateSum>
	<writer>Vĩnh Ngọc</writer>
	<body>Cô diễn viên - người mẫu 22 tuổi đến từ Rockwood , Tennessee bắt đầu khởi nghiệp là người mẫu thời trang. Năm 2001, Megan Fox được mời đóng vai phụ trong bộ phim Holiday in the Sun và kể từ đó, cô người mẫu bốc lửa sở hữu 5 hình xăm này bắt đầu theo đuổi nghề diễn viên.   Năm 2007 vừa qua có thể coi là một năm rất đáng nhớ trong sự nghiệp của nữ diễn viên trẻ này. Fox được mời đóng vai chính trong bộ phim Robot đại chiến, chụp hình cho các tạp chí nổi tiếng như GQ, Maxim, Arena và tên tuổi của cô được cả thế giới biết tới.   Xinh đẹp, hấp dẫn, bốc lửa và trẻ trung - Megan Fox đã được tạp chí FHM bình chọn là người phụ nữ gợi tình nhất thế giới năm 2008. Năm 2007, danh hiệu này thuộc về “thiên thần bóng tối” Jessica Alba.   Bà bầu Jessica Alba dù đã sắp đến ngày sinh nở nhưng vẫn có tên trong cuộc bình chọn này ở vị trí thứ ba.   Năm 2006 là lần đầu tiên Megan Fox có tên trong Top 100 người phụ nữ gợi tình nhất thế giới do FHM bình chọn. Cô chỉ đứng thứ 68, năm 2007, cô leo lên được vị trí 65 và năm nay, bất ngờ trở thành “quán quân” của cuộc bình chọn này.   Bà mẹ nổi danh Angelina Jolie đứng thứ 12; nữ ca sỹ trẻ Rihanna đứng thứ 14; người mẫu sở hữu vòng ba cỡ bự Kim Kardashian nhảy vọt lên vị trí thứ 17; Heidi Montag đứng thứ 44 và Paris Hilton khiêm tốn ở vị trí 77.     Kim Kardashian   Top 10 người đẹp gợi cảm nhất thế giới gồm có: Jessica Biel, Jessica Alba, Elisha Cuthbert, Scarlett Johansson, Emmanuelle Chriqui, Hilary Duff, Tricia Helfer, Blake Lively và Kate Beckinsale.   Thật bất ngờ khi công chúa nhạc Pop Britney Spears cũng có tên trong danh sách này - tuy nhiên, cô chỉ đứng cuối bảng - xếp thứ 100!   Britney Spears     Tạp chí FHM cho hay, có hơn 9 triệu độc giả đã tham gia cuộc bình chọn thường niên này. Đây là năm thứ 14 FHM tổ chức cuộc bình chọn nhằm tìm ra những người đẹp gợi cảm nhất.   Dưới đây là chân dung 10 ngôi sao gợi cảm nhất thế giới:    1. Megan Fox    2. Jessica Biel    3. Jessica Alba    4. Elisha Cuthbert    5. Scarlett Johansson    6. Emmanuelle Chriqui    7. Hilary Duff    8. Tricia Helfer      9. Blake Lively    10. Kate Beckinsale.   Vĩnh Ngọc Theo FHM</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>