<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-nguoi-dep-co-than-hinh-goi-cam-nhat-the-gioi-1176352198.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nguoi-dep-co-than-hinh-goi-cam-nhat-the-gioi-1176352198.htm</local>
	<title>10 người đẹp có thân hình gợi cảm nhất thế giới | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 11/04/2007</published>
	<dateSum>13613</dateSum>
	<writer>Vĩnh Ngọc</writer>
	<body>Scarlett Johansson có quan niệm về vẻ đẹp khác hẳn với những cô gái trẻ ở Hollywood . Trong khi nhiều người nghĩ rằng, thân hình phải khẳng khiu mới là đẹp thì Scarlett Johansson tôn vinh vẻ đẹp đầy đặn, tròn trịa. Scarlett sở hữu bộ ngực căng tròn, thân hình với những đường cong uốn lượn như đồng hồ cát. Cô cho biết: “Tôi rất hài lòng với vóc dáng của mình”.   Nữ diễn viên xinh đẹp này đã từng giành nhiều vị trí thứ 1 trong các bảng xếp hạng sắc đẹp khác nên không bất ngờ khi 5.000 độc giả của tạp chí Glamour (Anh Quốc) cũng bỏ phiếu bầu cô là “Người đẹp có thân hình bốc lửa nhất thế giới”.   Diễn viên Scarlett Johansson   Đứng thứ 2 trong danh sách này là “Thiên thần bóng tối” Jessica Alba - người sẽ sớm tái ngộ khán giả yêu điện ảnh vào tháng 6 tới với bộ phim hứa hẹn rất nhiều thú vị - “Bộ tứ siêu đẳng”.   Diễn viên Jessica Alba   Bản thân ngôi sao điện ảnh sexy Carmen Electra cũng phải dành nhiều lời khen ngợi cho Jessica Alba. Carmen nói: “Jessica Alba sở hữu vẻ đẹp rất tự nhiên. Cô ấy có thân hình hoàn hảo không thể chê vào đâu được”.   Vị trí thứ 3 trong danh sách này thuộc về siêu mẫu đắt giá nhất thế giới Gisele Bundchen. Người đẹp Brazil chưa hề có bầu như những tin đồn và vì thế, thân hình mảnh mai, thon thả của cô vẫn khiến tất cả mọi người phải ngưỡng mộ. Siêu mẫu Gisele Bundchen   7 vị trí còn lại trong Top 10 người đẹp có thân hình gợi cảm nhất thế giới thuộc về:   Diễn viên Jennifer Aniston   Diễn viên Angelina Jolie   Diễn viên Mischa Barton   Diễn viên Rachel Bilson   Ca sỹ Beyonce   Ca sỹ - Diễn viên Jennifer Lopez     Người mẫu Kelly Brook   Ngoài ra, trong Top 20 người phụ nữ có thân hình gợi cảm nhất do độc giả Glamour bình chọn còn có: Jessica Biel, Cameron Diaz, Sienna Miller, Gwen Stefani, Penelope Cruz, Kate Winslet, Jessica Simpson, Salma Hayek, Halle Berry , Kate Moss.   Vĩnh Ngọc Theo Glamour</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>