<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-nganh-hoc-thoi-thuong-tai-my-1140521299.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nganh-hoc-thoi-thuong-tai-my-1140521299.htm</local>
	<title>10 ngành học thời thượng tại Mỹ | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 21/02/2006</published>
	<dateSum>13199</dateSum>
	<writer> </writer>
	<body>1) Tâm lí học: SV chọn ngành học này vì có liên quan đến con người, môi trường cũng như quan hệ và tác động của hai nhân tố này. Nhưng trước khi người ta trả 95 USD/giờ làm việc, SV phải lấy được bằng tiến sĩ tâm lí.   2) Tiếng Anh: Ngành này xem ra rất đa dụng vì sinh viên có thể làm nhiều thứ sau khi ra trường chẳng hạn như những lĩnh vực liên quan đến giao tiếp: tác giả, nhà báo, quảng cáo, biên tập, radio, tiếp thị, PR.   3) Toán học: Làm nhà kinh tế, chuyên viên tính phí bảo hiểm, kinh doanh, máy tính, khối công việc cần đến kĩ năng tính toán.   4) Quản trị kinh doanh: SV có óc kinh doanh thường chọn chuyên ngành này. Đa phần SV chọn chuyên ngành tiếp thị, tài chính, kế toán, nhân sự. Một tấm bằng MBA cũng tối cần thiết cho sự nghiệp.   5) Sinh học: Ngành này làm bệ phóng cho những nghề cao quý như thầy thuốc, hoặc các chuyên gia nghiên cứu gen, môi trường, công nghệ sinh học, môi trường học.   6) Hóa học: Làm việc trong lab hay nhân viên kinh doanh trong ngành hóa học cũng rất tốt.   7) Lịch sử: Học ngành này, sinh viên được rèn kĩ năng nghiên cứu: tìm thông tin, ghi nhớ và tìm ra những công thức.   8) Chính trị học: Nghiên cứu về chính trị, chính sách, kinh tế chính trị cũng khá thú vị.   9) Kế toán: Làm việc với con số, tính toán, có liên quan đến kinh tế, quản lí.   10) Xã hội học: nghiên cứu về con người, một lĩnh vực dành cho SV có thế mạnh hay thiên hướng giúp đỡ người khác trong xã hội. Cơ hội nghề nghiệp có thể trong ngành tiếp thị, khu vực phi chính phủ.   Theo Bá Chính Tuổi Trẻ</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>