<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/phap-luat/10-nam-tu-cho-ke-giet-nguoi-roi-bo-tron-1326436190.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nam-tu-cho-ke-giet-nguoi-roi-bo-tron-1326436190.htm</local>
	<title>10 năm tù cho kẻ giết người rồi bỏ trốn | Pháp luật | Dân trí</title>
	<published> 09/01/2012</published>
	<dateSum>15347</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Bị cáo Trần Đình Quyền trước vành móng ngựa Sáng ngày 9/1, TAND tỉnh Nghệ An đã mở phiên tòa hình sự sơ thẩm xét xử vụ án giết người đối với Trần Đình Quyền (SN 1968, trú tại xóm Xuân Lâm, xã Hùng Tiến, huyện Nam Đàn, Nghệ An). Trước đó, ngày 2/8/2011, do có mâu thuẫn từ trước nên khi gặp Nguyễn Văn Hiếu (SN 1984) tại quán rượu, Quyền và Hiếu đã xảy ra cự cãi. Được mọi người can ngăn nên Trần Đình Quyền đứng dậy cáo lỗi rồi ra về. Một lúc sau, Quyền cầm theo một con dao rồi tiếp tục quay lại quán “tính sổ” với Hiếu. Mọi người phát hiện Quyền mang theo hung khí nên can thiệp kịp thời. Quyền bỏ về lần thứ 2. Bị mọi người can ngăn, Quyền mang dao ra đường đợi Hiếu đi qua để “nói chuyện”. Thấy Hiếu dừng xe để đi vệ sinh, Quyền chạy lại. Hai bên lại tiếp tục cự cãi. Hiếu xông vào đấm vào mặt Quyền, ngay lập tức Quyền rút con dao nhọn mang theo nhằm thẳng bụng nạn nhân đâm một nhát. Sau khi gây án, Quyền bỏ trốn khỏi địa phương. Biết không trốn tránh được pháp luật, ngày 6/8/2011, Trần Đình Quyền đã đến cơ quan điều tra đầu thú. Nạn nhân Nguyễn Văn Hiếu được đưa đi cấp cứu nhưng do vết thương gây thủng gan, choáng mất máu nặng nên đã tử vong ngay sau đó. Tại phiên tòa xét xử, Trần Đình Quyền đã thành khẩn khai nhận mọi hành vi phạm tội. Gia đình Quyền cũng đã kịp thời bồi thường cho gia đình nạn nhân 30 triệu đồng. Đại diện gia đình bị hại cũng đã xin giảm nhẹ hình phạt cho bị cáo. HĐXX đã tuyên phạt Trần Đình Quyền 10 năm tù giam và bồi thường cho gia đình bị hại 70 triệu đồng và trợ cấp nuôi dưỡng mẹ nạn nhân mỗi tháng 30o ngàn đồng/tháng. Hoàng Lam</body>
	<category>Dân trí - Pháp luật - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>