<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-nguyen-nhan-anh-huong-toi-thi-luc-1243780810.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nguyen-nhan-anh-huong-toi-thi-luc-1243780810.htm</local>
	<title>10 nguyên nhân ảnh hưởng tới thị lực | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 29/05/2009</published>
	<dateSum>14392</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Đau mắt, nhức mỏi mắt, chảy nước mắt, mờ mắt là những dấu hiệu cho thấy nguy cơ mắc các bệnh về mắt như cận thị, viễn thị, loạn thị đang rất gần. Vậy đâu là nguyên nhân?   1. Dùng máy tính   Các tia bức xạ của máy tính khi tiếp xúc trực tiếp với mắt có thể gây ảnh hưởng nghiêm trọng tới các tế bào thần kinh thị giác. Dùng máy tính liên tục trong thời gian dài, mắt sẽ dễ có các triệu chứng như mờ mắt, khô mắt, đau mắt, nhức mỏi mắt, cận thị, loạn thị…   Các điều tra thực tế cho thấy có tới 82,4% số người thường xuyên tiếp xúc hoặc làm việc với máy tính mắc các bệnh về mắt.   2. Đọc sách   Nếu không có một tư thế ngồi đúng hoặc giữ một khoảng cách thích hợp từ mắt tới sách, bạn sẽ gặp phải rất nhiều các vấn đề về mắt, đặc biệt là bệnh cận thị. Căn bệnh về mắt này thường phổ biến ở học sinh.   Khi nhìn chữ hoặc đồ vật gần liên tục, trong một thời gian dài, mắt bạn sẽ phải điều tiết nhiều hơn để nhìn rõ mọi vật. Các tế bào thần kinh thị giác sẽ trở nên “mệt mỏi”.   Khoảng cách thích hợp cho việc quan sát mọi vật là từ 30 - 50cm.   3. Xem tivi   Cũng giống như khi sử dụng máy tính, các tia bức xạ của tivi cũng có thể gây ra những tổn thương nhất định cho mắt, nhất là đối với mắt trẻ nhỏ vì các tế bào thần kinh thị lực của trẻ còn chưa phát triển hoàn thiện.   4. Yếu tố môi trường   Không khí ô nhiễm, không gian không đủ ánh sáng hoặc quá sáng cũng là nguyên nhân làm thị lực yếu đi.   5. Vệ sinh mắt không đúng cách   Vệ sinh mắt không đúng cách là “thủ phạm” gây ra các bệnh về mắt. Để có được một đôi mắt khoẻ mạnh, bạn cần biết vệ sinh mắt đúng cách, từ rửa mắt, tra thuốc nhỏ mắt, “thể dục” cho mắt…   6. Các yếu tố bệnh tật   Có rất nhiều căn bệnh có thể gây những biến chứng nhất định và ảnh hưởng tới thị lực, bao gồm các bệnh có liên quan trực tiếp tới mắt như: viêm kết mạc, đau mắt đỏ, cận thị, viễn thị, loạn thị… hoặc các bệnh mãn tính như: tiểu đường, cao huyết áp…   7. Yếu tố di truyền   Các nghiên cứu cho thấy thị lực của trẻ trước tuổi đi học liên quan nhiều với yếu tố di truyền (50%). Nếu cả bố và mẹ bị cận thị nặng (từ 8.0 điốp trở lên) thì khả năng con mắc bệnh cận thị là rất lớn. Do vậy, các chuyên gia thường khuyên hai người mắc bệnh cận thị nặng không nên kết hôn với nhau.   8. Thói quen ăn uống   Ăn uống hợp lý cũng là một trong các yếu tố đảm bảo có được một đôi mắt khoẻ mạnh. Các tế bào thần kinh thị giác cần được cung cấp đầy đủ vitamin A. Khi cơ thể thiếu đi loại vitamin này, bạn sẽ dễ mắc các bệnh về mắt như: khô mắt, mỏi mắt, hoa mắt… Ngoài ra, việc cung cấp đầy đủ các vitamin C và E cũng rất có ích cho thị giác.   9. Yếu tố tâm lý   Căng thẳng, mệt mỏi cũng sẽ làm mắt trở nên “ốm yếu” và “thiếu sức sống”.   10. Những tác động bên ngoài   Những tổn thương dù là nhỏ ở vùng quanh mắt cũng có thể ảnh hưởng lớn tới thị lực.   Lan Thu Theo 39net</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>