<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/phap-luat/10-nam-lenh-denh-tren-bien-de-tron-lenh-truy-na-1415830631.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nam-lenh-denh-tren-bien-de-tron-lenh-truy-na-1415830631.htm</local>
	<title>10 năm lênh đênh trên biển để trốn lệnh truy nã! | Pháp luật | Dân trí</title>
	<published> 05/11/2014</published>
	<dateSum>16378</dateSum>
	<writer>Công Quang</writer>
	<body>Nhiều năm chạy trốn lệnh truy nã, lênh đênh giữa biển khơi, Hải vẫn không thoát khỏi lưới pháp luật Vụ án từ lối đi riêng Nguyễn Ngọc Hải (SN 1962, huyện Hớn Quản, tỉnh Bình Phước) là con thứ năm trong gia đình có 11 anh chị em. Do gia cảnh khó khăn, gã chỉ học hết lớp 1 thì nghỉ. Từ lúc còn nhỏ, hàng ngày, gã ra đồng phụ giúp cha mẹ. Lớn lên một tí, gã đi bán vé số kiếm tiền mưu sinh. Vừa bước sang 23 tuổi, Hải lấy vợ, vợ gã sinh liền tù tì 3 con. Cuộc sống khó khăn, Hải buồn bã vì lao động suốt ngày đêm vẫn không lo đủ cho mái ấm nhỏ. Vào cuối năm 1994, gã được một người bạn rủ đi cướp để có tiền tiêu tết. Gã đồng ý. Cả hai cùng lên TPHCM để thực hiện ý định đen tối. Ngay lần đầu tiên giật túi xách của một người phụ nữ đang đi trên đường phố, gã bị người dân bắt giữ, giao cho công an xử lý. Ngày 8/12/1994, gã bị TAND quận 1 xét xử và tuyên phạt 6 năm tù giam về tội Cướp giật tài sản. Mãn hạn tù, Hải trở về sống tại ấp 5, xã Tân Khai, huyện Bình Long (nay thuộc huyện Hớn Quản). Sát nhà gã là nhà của anh Trần Văn Dũng (SN 1961). Do nhà anh Dũng ở bên trong, không có đường nên phải đi nhờ ngang qua khu đất nhà Hải. Đầu năm 1998, Hải đi xem bói, thầy phán: “Phải thay đổi lối vào nhà nếu không sẽ có chuyện”. Ngay sau đó, gã quyết định làm theo lời “bề trên” phán, rào đường cũ lại và mở đường mới. Từ đây, giữa anh Dũng và gã xảy ra mâu thuẫn, thường xuyên cãi nhau. Theo hồ sơ vụ án, khoảng 11 giờ 30 ngày 22/4/1998, Hải đang ngồi trong nhà ăn cơm thì Dũng đi nhậu về. Anh Dũng nhớ đến việc Hải rào lối vào nhà nên buông lời chửi mắng. Ban đầu, gã im lặng. Tuy nhiên, chỉ một lúc sau, gã quá bực mình nên đứng dậy chửi mắng lại. Gã thách thức: “Mày muốn gì thì sang đây”. Thấy anh Dũng sang, Hải chạy xuống bếp lấy một con dao giấu vào túi quần. Khi anh Dũng tiến đến gần, gã rút con dao ra đâm hai nhát khiến nạn nhân ngã gục. Lúc này, vợ anh Dũng phát hiện, la lớn. Nhiều hàng xóm chạy đến đưa nạn nhân đi cấp cứu. Tuy nhiên, do vết thương quá nặng, anh Dũng đã tử vong. Riêng gã quá sợ hãi nên bỏ trốn. Ngày 21/1/2014, Công an tỉnh Bình Phước, kết hợp Công an tỉnh Tây Ninh, Công an huyện Dương Minh Châu bắt giữ Hải. Chối tội vẫn không thoát án Trước đây, TAND tỉnh Bình Phước tuyên phạt Hải 19 năm tù giam về tội Giết người. Trong khoảng thời gian luật định, gã viết đơn kháng cáo xin giảm án. Ngày 27/10/2014, TANDTC tại TPHCM mở phiên tòa sơ thẩm xét xử phúc thẩm Hải. Đứng trước vành móng ngựa, Hải thừa nhận mình đã dùng dao đâm anh Dũng hai nhát, khiến nạn nhân tử vong. Tuy nhiên, gã cho rằng lỗi là từ phía anh Dũng. Bởi, khi đó, nạn nhân cầm cây rựa qua nhà gây sự, đuổi đánh vợ con. Lúc đó, gã bực tức nên chạy vào nhà lấy con dao ra đâm. Do thời gian xảy ra vụ án đến nay quá lâu nên gã không nhớ đã đâm vào đâu… “Sau đó, tôi sợ hãi nên bỏ trốn”, gã thừa nhận. Trong khi đó, lật lại hồ sơ HĐXX cho biết, ngay sau khi vụ án xảy ra, cơ quan điều tra đã tiến hành lấy lời khai của những người làm chứng là vợ bị cáo, con của người bị hại, hàng xóm… Tất cả đều xác định sau khi anh Dũng bị đâm đã ôm bụng đi về nhà và lấy rựa cầm sang nhà bị cáo. Sau đó, nạn nhân té ngã và được đưa đi cấp cứu. Chủ tọa xác định, khi sự việc xảy ra tại hiện trường chỉ có bị cáo và người bị hại. Sau khi phạm tội, bị cáo đã bỏ trốn, còn anh Dũng sau đó đã tử vong. Hiện trường nơi xảy ra vụ án nay đã thay đổi, không còn hiện trạng như trước đây. Sau khi bị bắt để điều tra thì bị cáo có lời khai mâu thuẫn nhau và cho rằng nguyên nhân dẫn đến hành vi phạm tội của bị cáo là do anh Dũng cầm dao rựa qua nhà và chém trước nên bị cáo mới dùng dao đâm. Tuy nhiên, lời khai của bị cáo trái ngược hoàn toàn với lời khai của những người làm chứng, đặc biệt là lời khai của vợ bị cáo trong biên bản lời khai ngày 22/4/1998: “Tôi dậy chạy ra thấy chồng tôi đang đánh lộn với anh Dũng. Hai người đánh nhau bằng tay không. Tôi thấy chồng tôi về trên tay không cầm gì, còn anh Dũng cũng đi về nhà. Lúc Dũng quay lại cầm theo một cây rựa sang nhà tôi”. Từ đây, có thể xác định, lời khai của bị cáo cho rằng, anh Dũng dùng rựa tấn công bị cáo trước là không có căn cứ. HĐXX nhận định, hành vi của Hải là đặc biệt nghiêm trọng, đã gây ra cái chết cho nạn nhân. Sau khi gây án, bị cáo trốn truy nã, gây khó khăn cho cơ quan điều tra trong việc điều tra xử lý người phạm tội. Bị cáo cũng từng có một tiền án… Trong phiên tòa phúc thẩm, bị cáo không đưa ra được tình tiết nào mới. Do đó, Tòa quyết định bác đơn kháng cáo, tuyên y án sơ thẩm – 19 năm tù giam! Công Quang Xem thêm : điều tra, phụ nữ, công an, tử vong, gia đình, giết người, kết hợp, đặc biệt, nạn nhân, người dân</body>
	<category>Dân trí - Pháp luật - </category>
	<description></description>
	<keywords>điều tra,phụ nữ,công an,tử vong,gia đình,giết người,kết hợp,đặc biệt,nạn nhân,người dân</keywords>
	<engine></engine>
</document>