<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-quy-tac-vang-giup-ban-luon-manh-khoe-1221097263.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-quy-tac-vang-giup-ban-luon-manh-khoe-1221097263.htm</local>
	<title>10 quy tắc vàng giúp bạn luôn mạnh khỏe | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 10/09/2008</published>
	<dateSum>14131</dateSum>
	<writer>Dung Nhi</writer>
	<body>1. Không ăn nhiều vào buổi tối   Ăn quá nhiều vào bữa tối và ăn vặt khi xem vô tuyến buổi tối sẽ làm bạn đầy bụng và dẫn tới khó ngủ. Tác hại của nó là bạn sẽ cảm thấy rất mệt mỏi vào buổi sáng ngày hôm sau.   Tốt nhất là bạn hãy chuẩn bị một bữa sáng thật thịnh soạn với đầy đủ dưỡng chất cần thiết, đặc biệt là các loại vitamin.   2. Ăn đủ chất   Ăn đủ chất hằng ngày không chỉ giúp bạn khỏe mạnh mà còn giúp bạn có một làn da mịn màng và hồng hào. Chế độ dinh dưỡng nhất thiết phải đảm bảo được nhu cầu thiết yếu hàng ngày của bạn: protein, vitamin, muối khoáng và nguyên tố vi lượng. Thiếu chất hoặc chế độ dinh dưỡng không cần bằng sẽ dẫn tới mệt mỏi.   3. Ngủ đủ   Bạn có biết ngủ quá ít sẽ làm bạn kiệt sức hay béo phì , ngủ quá nhiều sẽ làm bạn trì trệ và mệt mỏ . Hãy ngủ theo nhu cầu của cơ thể bạn. Các chuyên gia cho biết có những người chỉ cần ngủ 6 tiếng vẫn có thể rất khoẻ mạnh, nhưng cũng có những người cần phải ngủ từ 8 - 10 tiếng/ngày.   4. Ngủ đúng giờ   Hãy lập cho mình một thời gian biểu phù hợp, trong đó thời gian để ngủ phải luôn được tôn trọng. Hãy ngủ và dậy đúng giờ. Khi đồng hồ sinh học bị thay đổi liên tục, chắc chắn sẽ gây ra mệt mỏi.   5. Không nghĩ đến những điều phiền muộn khi đi ngủ   Đừng bao giờ nghĩ đến công việc, những khoản phải chi, thái độ của sếp… khi bạn lên giường đi ngủ. Hãy để đầu óc bạn thật sự thoải mái, bạn sẽ ngủ sâu giấc. Một giấc ngủ ngon rất cần đề bảo vệ sức khỏe.   6. Tránh làm việc quá sức   Nếu bạn làm sếp ở cơ quan, hãy tuyển dụng những người có tài và tận tuỵ với công việc để giúp bạn chia sẻ công việc. Nếu ở nhà bạn có quá nhiều việc nhà, hãy đề nghị chồng chia sẻ hoặc tìm cho mình một người giúp việc… Trong mọi trường hợp hãy tránh làm việc quá sức. Làm việc quá sức là kẻ thù đáng sợ của sức khoẻ chúng ta.   7. Ngày nghỉ là để nghỉ ngơi   Đừng bao giờ coi ngày nghỉ cuối tuần là lúc để dọn dẹp nhà cửa, đi chợ, dạy con học, là quần áo, xem lại công việc ở cơ quan…   Nếu bạn làm việc nhà ngày thứ 7, hãy dành chủ nhật để đưa gia đình đi chơi, thăm bạn bè… Và ngược lại nếu chủ nhật dành cho việc nhà, hãy dành thứ 7 để thư giãn.   Nếu 2 ngày nghỉ cuối tuần bạn phải làm việc quá căng thẳng, chắc chắn thứ 2 bạn sẽ đến công ty với khuôn mặt mệt mỏi.   8. Tập thể thao thường xuyên   Ít vận động cũng là một trong những nguyên nhân gây nên mệt mỏi. Hãy tranh thủ giải lao trong khi làm việc để vận động, tập vài động tác thể thao đơn giản.   9. Lập thời gian biểu cho con   Những đứa trẻ thường quấy nhiễu bố mẹ vào buổi tối. Chúng bắt bạn phải chơi với chúng, học cùng chúng… Hãy xây dựng thời gian biểu cho chúng và bắt chúng tuân theo đặc biệt là giờ ngủ và giờ học. Như vậy bạn mới có thể nghỉ ngơi vào buổi tối.   10. Thư giãn khi có thể   Thả lỏng cơ thể một chút khi tắm, dành vài phút để hít thở bên cạnh cửa số khi đang làm việc, viết thư cho bạn hoặc chuyện trò với vợ/chồng (hoặc người yêu)… Đó chính là những giây phút thư giãn tuyệt vời giúp bạn cân bằng trạng thái tinh thần và lấy lại sức khoẻ.   Dung Nhi Theo Doctissimo</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>