<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-quy-dinh-doi-voi-thi-sinh-thi-trac-nghiem-tot-nghiep-thpt-1271321008.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-quy-dinh-doi-voi-thi-sinh-thi-trac-nghiem-tot-nghiep-thpt-1271321008.htm</local>
	<title>10 quy định đối với thí sinh thi trắc nghiệm tốt nghiệp THPT | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 13/04/2010</published>
	<dateSum>14711</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Cụ thể như sau: 1. Đề thi vừa mới nhận từ giám thị phải để dưới tờ phiếu trả lời trắc nghiệm (TLTN), không được đọc. Khi tất cả thí sinh trong phòng thi đều đã nhận được đề thi, được sự cho phép của giám thị, thí sinh bắt đầu đọc đề thi. 2. Phải kiểm tra đề thi để đảm bảo: đề thi có đủ số trang, số lượng câu trắc nghiệm; nội dung đề được in rõ ràng, không thiếu chữ, mất nét; tất cả các trang của đề thi đều ghi cùng một mã đề thi. Nếu phát hiện những chi tiết bất thường trong đề thi, thí sinh phải báo ngay cho giám thị để xử lý. 3. Ghi tên và số báo danh của mình vào vị trí tương ứng trong đề thi, xem mã đề thi (in trên đầu đề thi) và dùng bút mực hoặc bút bi ghi ngay 3 chữ số của mã đề thi vào 3 ô vuông nhỏ ở đầu các cột của khung mã đề thi (mục số 10 trên phiếu TLTN); sau đó, dùng bút chì lần lượt theo từng cột tô kín ô có chữ số tương ứng với chữ số ở đầu mỗi cột. 4.Theo yêu cầu của giám thị, tự ghi mã đề thi của mình vào 2 phiếu thu bài thi. Lưu ý, tuyệt đối không ký tên vào phiếu thu bài khi chưa nộp bài. 5.Trên phiếu TLTN chỉ được viết một thứ mực không phải là mực đỏ và tô chì đen ở ô trả lời; không được tô bất cứ ô nào trên phiếu TLTN bằng bút mực, bút bi. 6.Ngoài 10 mục cần ghi trên phiếu TLTN bằng bút mực và các câu trả lời tô chì, tuyệt đối không được viết gì thêm hoặc để lại dấu hiệu riêng trên phiếu TLTN. Bài có dấu riêng sẽ bị coi là phạm quy và không được chấm điểm. 7. Phải giữ phiếu TLTN phẳng, không được gập và làm bẩn. 8. Làm xong bài phải ngồi tại chỗ, không nộp bài trắc nghiệm trước khi hết giờ làm bài. 9. Khi hết giờ làm bài thi trắc nghiệm, có lệnh thu bài, phải ngừng làm bài, bỏ bút xuống; đặt phiếu TLTN lên trên đề thi; chờ nộp phiếu TLTN theo hướng dẫn của giám thị. Thí sinh không làm được bài vẫn phải nộp phiếu TLTN. Khi nộp phiếu TLTN, phải ký tên vào 2 phiếu thu bài thi. 10. Chỉ được rời khỏi chỗ của mình sau khi giám thị đã kiểm đủ số phiếu TLTN của cả phòng thi và cho phép ra về. Dưới đây là lịch thi, thời gian làm bài thi tốt nghiệp 2010: Giáo dục trung học phổ thông:   Ngày Buổi Môn thi Thời gian làm bài Giờ phát đề thi cho thí sinh Giờ bắt đầu làm bài 02/6/2010 SÁNG Ngữ văn 150 phút 7 giờ 25 7 giờ 30 CHIỀU Hoá học 60 phút 14 giờ 15 14 giờ 30 03/6/2010 SÁNG Địa lí 90 phút 7 giờ 25 7 giờ 30   CHIỀU Lịch sử 90 phút 14 giờ 25 14 giờ 30 04/6/2010 SÁNG Toán 150 phút 7 giờ 25 7 giờ 30 CHIỀU Ngoại ngữ 60 phút 14 giờ 15 14 giờ 30 Vật lí 60 phút 14 giờ 15 14 giờ 30 Giáo dục thường xuyên: Ngày Buổi Môn thi Thời gian làm bài Giờ phát đề thi cho thí sinh Giờ bắt đầu làm bài 02/6/2010 SÁNG Ngữ văn 150 phút 7 giờ 25 7 giờ 30   CHIỀU Hoá học 60 phút 14 giờ 15 14 giờ 30 03/6/2010 SÁNG Địa lí 90 phút 7 giờ 25 7 giờ 30   CHIỀU Lịch sử 90 phút 14 giờ 25 14 giờ 30 04/6/2010 SÁNG Toán 150 phút 7 giờ 25 7 giờ 30   CHIỀU Vật lí 60 phút 14 giờ 15 14 giờ 30  Hồng Hạnh</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>