<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/nhip-song-tre/10-su-kien-tieu-bieu-thanh-thieu-nien-nam-2014-1420224508.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-su-kien-tieu-bieu-thanh-thieu-nien-nam-2014-1420224508.htm</local>
	<title>10 sự kiện tiêu biểu thanh thiếu niên năm 2014 | Nhịp sống trẻ | Dân trí</title>
	<published> 26/12/2014</published>
	<dateSum>16429</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>1. Các hoạt động trong đợt sinh hoạt chính trị và Lễ kỷ niệm 100 năm Ngày sinh đồng chí Lý Tự Trọng Bia tưởng niệm Lý Tự Trọng được xây tại khuôn viên trường THPT Lý Tự Trọng (Bình Định) để nhắc nhở thế hệ trẻ học tập theo gương anh Đợt sinh hoạt chính trị kỷ niệm 100 năm Ngày sinh đồng chí Lý Tự Trọng được triển khai sâu rộng trong các cấp bộ Đoàn và tuổi trẻ cả nước. Các hoạt động tiêu biểu như: diễn đàn, tọa đàm, sinh hoạt chi đoàn với chủ đề “Con đường cách mạng của thanh niên thời kỳ mới”; tổ chức chuỗi các hoạt động: đọc sách “Lý Tự Trọng - Sáng mãi tên anh”, chiếu phim tư liệu về cuộc đời hoạt động cách mạng của đồng chí Lý Tự Trọng; đóng góp trên 16,2 tỷ đồng xây dựng công trình Lý Tự Trọng tại Hà Tĩnh… 2. Các hoạt động Năm thanh niên tình nguyện 2014 Tuổi trẻ Việt Nam chan chứa nhiệt huyết, dấn thân vào các hoạt động tình nguyện Năm 2014 được Trung ương Đảng chọn là Năm thanh niên tình nguyện. Các hoạt động trong năm được triển khai theo từng chặng thi đua với từng nội dung, chủ đề cụ thể: tháng 1 và tháng 2 thực hiện chủ đề “Tết trồng cây đời đời nhớ ơn Bác Hồ”; tháng 3 tổ chức Tháng Thanh niên với chủ đề “Tuổi trẻ tham gia xây dựng văn minh đô thị”; tháng 4 và tháng 5 thực hiện chủ đề “Về nguồn”; tháng 6, 7, 8 tổ chức Chiến dịch thanh niên tình nguyện hè 2014 với chủ đề “Tuổi trẻ chung tay xây dựng nông thôn mới”; tháng 9 thực hiện chủ đề “Tiếp sức đến trường”; tháng 10, 11, 12 tổ chức chương trình Tình nguyện mùa Đông, Xuân tình nguyện với chủ đề “Tuổi trẻ chung tay vì an sinh xã hội”.   Các hoạt động tình nguyện trong năm đã đạt được một số kết quả tiêu biểu là: tổ chức Ngày hội tình nguyện quốc gia năm 2014 với sự tham gia của 10.000 tình nguyện viên; huy động nguồn lực, nhân lực xây dựng mới hơn 2.000 km đường giao thông nông thôn; chương trình “Tiếp sức mùa thi” thu hút 95.444 thanh niên, sinh viên tình nguyện tham gia, giúp đỡ hơn 1 triệu lượt thí sinh và người nhà… 3. Các hoạt động tuyên truyền về biển đảo quê hương Bí thư T.Ư Đoàn Nguyễn Long Hải tặng hoa cho đoàn Hành trình Hành trình tuổi trẻ vì biển đảo quê hương xuất phát ra Trường Sa tháng 5/2014 Trung ương Đoàn phối hợp với Quân chủng Hải quân tổ chức “Hành trình Tuổi trẻ vì biển đảo quê hương năm 2014”; tiến hành nghiên cứu công trình chiếu sáng trên các điểm đảo bằng sức gió và công trình nghiên cứu lắp đặt máy lọc nước biển thành nước ngọt; thực hiện công trình thanh niên “Thắp sáng điện cho nhân dân đảo Bé - Lý Sơn”, triển khai Đề án xây dựng Đảo thanh niên toàn quốc. Các Hội, đơn vị báo chí của Đoàn triển khai nhiều hoạt động hướng về biên giới, biển đảo, có sức lan tỏa tốt trong thanh thiếu nhi và xã hội: Trung ương Hội LHTN Việt Nam tổ chức “Hành trình biên giới”; Trung ương Hội Sinh viên Việt Nam tổ chức “Hành trình Sinh viên với biển đảo Tổ quốc năm 2014”, triển khai xây dựng 8 cột cờ Tổ quốc tại các đảo tiền tiêu; Trung ương Hội Thầy thuốc trẻ Việt Nam tổ chức chương trình “Thầy thuốc trẻ đồng hành cùng ngư dân ra khơi”… 4. Các hoạt động của tuổi trẻ chào mừng kỷ niệm 60 năm Chiến thắng Điện Biên Phủ và 70 năm ngày thành lập Quân đội nhân dân Việt Nam, 25 năm Ngày hội quốc phòng toàn dân Nét mới trong tổ chức các hoạt động kỷ niệm là gắn với tuyên truyền, tổ chức các hoạt động hướng về biển đảo quê hương, các hoạt động tình nguyện vì cuộc sống cộng đồng hưởng ứng “Năm thanh niên tình nguyện”.   Một số hoạt động nổi bật như: Hành trình “Âm vang Điện Biên - Hào khí Trường Sa”, “Hành trình về với Điện Biên”, Liên hoan Chiến sĩ nhỏ Điện Biên từ cơ sở tới cấp toàn quốc…; tổ chức chương trình “Hành quân về nguồn” với chủ đề “70 năm tự hào tiếp bước” bằng chuỗi 5 hoạt động tại Cao Bằng, Hội trại “Đoàn kết Quân Dân” và chương trình giao lưu truyền thống “Khúc quân hành thời đại”… 5. Đại hội Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam các cấp và Đại hội đại biểu toàn quốc Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam lần thứ VII, nhiệm kỳ 2014 - 2019 Đại hội Hội liên hiệp thanh niên thành phố Hà Nội năm 2014 chuẩn bị cho đại hội toàn quốc Năm 2014, lần đầu tiên Trung ương Hội LHTN Việt Nam chỉ đạo, tổ chức Đại hội Hội 4 cấp trong 1 năm, thể hiện sự chặt chẽ trong công tác chỉ đạo, thống nhất về ý chí, hành động và tiếp tục tăng cường mở rộng mặt trận đoàn kết tập hợp rộng rãi các tầng lớp thanh niên cả nước. Đại hội đại biểu toàn quốc Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam lần thứ VII, nhiệm kỳ 2014 - 2019, sự kiện chính trị quan trọng, ngày hội lớn của thanh niên cả nước sẽ được tổ chức từ ngày 27 đến ngày 29/12/2014 tại Thủ đô Hà Nội với chủ đề “Thanh niên Việt Nam - Đoàn kết, bản lĩnh, trí tuệ, xung kích, tình nguyện vì mục tiêu dân giàu, nước mạnh, dân chủ, công bằng, văn minh”.   Tham dự Đại hội có 800 đại biểu chính thức là cán bộ, hội viên, thanh niên tiêu biểu đại diện cho 54 dân tộc anh em, đại diện các tầng lớp thanh niên trong xã hội, thanh niên tín đồ tôn giáo và đại diện thanh niên Việt Nam ở nước ngoài. 6. Liên hoan thanh niên tiên tiến các cấp và Đại hội Thanh niên tiên tiến làm theo lời Bác toàn quốc lần thứ III, năm 2014 200 thanh niên tiên tiến làm theo lời Bác về Hà Nội dự đại hội Trong năm, 67/67 tỉnh, thành đoàn, đoàn trực thuộc tổ chức Liên hoan, tuyên dương thanh niên tiên tiến làm theo lời Bác. Đại hội thanh niên tiên tiến làm theo lời Bác toàn quốc lần III được tổ chức trọng thể tại Hà Nội với 200 đại biểu chính thức, tiêu biểu cho các khối, đối tượng thanh niên và các lĩnh vực của đời sống xã hội đã có thành tích xuất sắc trong học tập và làm theo lời Bác, giai đoạn 2012 - 2014. 7. Kỷ niệm 50 năm phong trào “Ba sẵn sàng” Phong trào “Ba sẵn sàng” được phát động trong tuổi trẻ Thủ đô từ năm 1964 với các nội dung: Sẵn sàng chiến đấu; Sẵn sàng gia nhập các lực lượng vũ trang; Sẵn sàng đi bất cứ nơi đâu, làm bất cứ việc gì mà Tổ quốc cần đến.   Năm 2014 kỷ niệm 50 năm phong trào “Ba sẵn sàng (9/8/1964 - 9/8/2014), tuổi trẻ Thủ đô đã có chuỗi các hoạt động: hành trình tri ân các anh hùng liệt sỹ tham gia phong trào “Ba sẵn sàng” và “Xếp bút nghiên lên đường đánh Mỹ” tại tỉnh Quảng Bình; Hội thảo khoa học “Phong trào Ba sẵn sàng - Lịch sử và ý nghĩa thời đại”; gặp mặt các thế hệ thanh niên thời kỳ “Ba sẵn sàng”; tổ chức triển lãm ảnh “Từ Ba sẵn sàng đến phong trào Thanh niên tình nguyện”; tổ chức Lễ Mít tinh trọng thể kỷ niệm 50 năm phong trào “Ba sẵn sàng” và Lễ đón nhận danh hiệu Anh hùng lực lượng vũ trang nhân dân của Đoàn TNCS Hồ Chí Minh thành phố Hà Nội. 8. Các hoạt động đối ngoại thanh niên năm 2014 Hội nghị Hội đồng điều hành chung Liên đoàn Thanh niên Dân chủ thế giới năm 2014 Hội nghị Hội đồng điều hành chung Liên đoàn Thanh niên Dân chủ thế giới năm 2014 tại Việt Nam: Tham dự Hội nghị có 60 đại biểu đến từ hơn 20 nước và 30 tổ chức. Trong khuôn khổ Hội nghị, nước ta đã cung cấp thông tin cho các đại biểu về tình hình Trung Quốc đưa giàn khoan trái phép vào sâu trong thềm lục địa và vùng đặc quyền kinh tế của Việt Nam. Các đại biểu tham dự Hội nghị bày tỏ thái độ ủng hộ chính nghĩa của Việt Nam trong việc đấu tranh bảo vệ chủ quyền và toàn vẹn lãnh thổ. Hội nghị hợp tác thanh niên ba nước Việt Nam - Lào - Campuchia năm 2014 tại Việt Nam là hoạt động góp phần tích cực trong việc tăng cường quan hệ hữu nghị truyền thống và hợp tác cùng phát triển giữa Đoàn TNCS Hồ Chí Minh, Đoàn Thanh niên nhân dân cách mạng Lào và Hội Liên hiệp Thanh niên Campuchia; góp phần tiếp tục vun đắp tình đoàn kết giữa thanh niên và nhân dân ba nước. 9. Các hoạt động của Hội Thầy thuốc trẻ tình nguyện vì cộng đồng Hội Thầy thuốc trẻ Việt Nam đã tổ chức thành công “Hành trình vì sức khỏe người cao tuổi năm 2014” tại 63 tỉnh, thành phố trên cả nước từ ngày 3/8/2014. Sau hai tháng triển khai, tại 63 tỉnh, thành phố trên cả nước “Hành trình Vì sức khỏe người cao tuổi” đã tổ chức khám bệnh và phát thuốc miễn phí cho hơn 32.722 người cao tuổi được khám bệnh, cấp phát thuốc miễn phí, khám sàng lọc các bệnh tim mạch, tiểu đường, các bệnh chuyên ngành lão khoa; 1.193 người cao tuổi được mổ mắt miễn phí… Hành trình đã được tổ chức kỷ lục Việt Nam xác nhận đây là Hành trình khám bệnh và cấp thuốc cho người cao tuổi lớn nhất tại Việt Nam. 10. Ngày hội “Tuổi trẻ các dân tộc Tây Nguyên” Trung ương Đoàn phối hợp với các bộ, ngành và các tỉnh Tây Nguyên tổ chức Ngày hội Tuổi trẻ các dân tộc Tây Nguyên năm 2014. Ngày hội với nhiều nội dung đặc sắc như: Liên hoan thanh niên hát dân ca, diễn tấu nhạc cụ dân tộc, chơi trò chơi dân gian; hội nghị tuổi trẻ các dân tộc Tây Nguyên góp ý văn kiện Đại hội đại biểu toàn quốc Hội LHTN Việt Nam lần thứ VII...   Ngày hội đã góp phần để tuổi trẻ 5 tỉnh Tây Nguyên giao lưu, tăng cường tình đoàn kết, đồng thời tuyên truyền cho nhân dân và đoàn viên, thanh thiếu nhi tích cực tham gia các hoạt động bảo tồn và phát huy truyền thống văn hóa tốt đẹp của các dân tộc Tây Nguyên nói riêng và dân tộc Việt Nam nói chung. Mai Châm Xem thêm : công trình, tây nguyên, xã hội, kỷ niệm, hội nghị, tim mạch, bình định, Tuổi Trẻ, thống nhất, chương trình</body>
	<category>Dân trí  ›   - Nhịp sống trẻ  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>công trình,tây nguyên,xã hội,kỷ niệm,hội nghị,tim mạch,bình định,Tuổi Trẻ,thống nhất,chương trình</keywords>
	<engine></engine>
</document>