<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/10-su-kien-van-hoa-thong-tin-noi-bat-nam-2005-1134675414.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-su-kien-van-hoa-thong-tin-noi-bat-nam-2005-1134675414.htm</local>
	<title>10 sự kiện văn hóa - thông tin nổi bật năm 2005 | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 15/12/2005</published>
	<dateSum>13131</dateSum>
	<writer>Duyên Anh</writer>
	<body>Dưới đây là 10 sự kiện nổi bật năm 2005:   1. Tổ chức thành công các ngày kỷ niệm trọng đại của đất nước trong năm, đỉnh cao là lễ mit tinh, diễu binh, diễu hành quần chúng ngày 2/9 tại quảng trường Ba Đình - Hà Nội.   2. Tổ chức thành công các lễ hội tôn vinh giá trị cộng đồng các dân tộc Việt Nam .   3. Không gian văn hóa Cồng Chiêng Tây Nguyên được UNESCO công nhận kiệt tác truyền khẩu và di sản phi vật thể của nhân loại.   4. Hai cuốn nhật ký “Mãi mãi tuổi hai mươi” và “Nhật ký Đặng Thuỳ Trâm” được xuất bản với số lượng phát hành lớn nhất trong vòng 20 năm nay.   5. Chính phủ ban hành chỉ thị 17/2005/CT-TTg về việc chấn chỉnh các tiêu cực trong quán bar, nhà hàng, karaoke, vũ trường và ra quyết định 308/2005/TTg ban hành quy chế thực hiện nếp sống văn minh trong việc cưới, việc tang và lễ hội.   6. Thủ tướng Chính phủ quyết định phê duyệt chiến lược phát triển thông tin đến năm 2010.   7. Triển lãm “Kho tàng Nghệ thuật Việt Nam - Điêu khắc Chămpa” lần đầu tiên được tổ chức ở Pháp đã thu hút sự quan tâm lớn của công chúng ở Pháp cũng như ở Châu Âu.   8. Kỷ niệm trọng thể 240 năm ngày sinh Đại thi hào Nguyễn Du.   9. Triển lãm mỹ thuật toàn quốc 5 năm (2001 - 2005).   10. Các hoạt động giao lưu văn hóa, thông tin với các nước nhân kỉ niệm 60 năm thành lập nước CHXHCN Việt Nam .   Bên cạnh đó, Bộ VHTT cũng chỉ ra 5 vấn đề nổi cộm trong năm nay như sau:   1. Trò chơi trực tuyến Game online gây bức xúc trong xã hội   2. Một số lễ hội, kỷ niệm nặng tính phô trương, hình thức, gây lãng phí tốn kém.   3. Những bất cập trong hoạt động quảng cáo và phát hành lịch blốc theo hướng xoá bỏ độc quyền.   4. Những vi phạm trong hoạt động quảng cáo, đặc biệt là quảng cáo tấm lớn, rao vặt, khoan cắt bê tông tại các thành phố lớn.   5. Dư luận báo chí về việc xây dựng khách sạn trên đồi Vọng Cảnh, Thừa Thiên Huế.   Duyên Anh</body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>