<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/10-san-van-dong-dac-biet-nhat-the-gioi-1277276815.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-san-van-dong-dac-biet-nhat-the-gioi-1277276815.htm</local>
	<title>10 sân vận động đặc biệt nhất thế giới | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 20/06/2010</published>
	<dateSum>14779</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  1. Sân vận động World Games - Đài Loan       Đài Loan tự hào với sân vận động sử dụng năng lượng mặt trời lớn nhất thế giới. Sân World Games có các tấm kim loại khổng lồ nhằm thu năng lượng mặt trời để sản xuất điện phục vụ sân vận động. Sân có mái che rộng 14.155m2 và sản xuất khoảng 1,4 triệu KW giờ điện mỗi năm. Khi sân không hoạt động, 80% khu vực dân cư xung quanh sân vận động có thể sử dụng nguồn điện tạo ra từ sân.   2. Sân Allianz Arena - Đức   Sân Allianz Arena tọa lạc tại phía bắc Munich, Đức. Với sức chứa 70.000 khán giả, đây là sân vận động đầu tiên trên thế giới có thể thay đổi toàn bộ màu sắc bên ngoài. Nó mang màu đỏ khi đội Bayern Munich thi đấu, mang màu xanh khi đội 1860 Munich thi đấu và màu trắng khi đội tuyển Quốc gia Đức thi đấu. 3. Sân Estadio Municipal de Aveiro - Bồ Đào Nha   Sân bóng Estadio Municipal de Aveiro tọa lạc tại Aveiro, Bồ Đào Nha. Công trình này là một thiết kế đầy tham vọng nhằm kết hợp một hình khối đơn giản với các màu sắc đa dạng khắp sân vận động. Các ghế ngồi cũng mang các màu khác nhau và được bố trí ngẫu nhiên. Các ghế màu đỏ, xanh lá cây, vàng, xanh da trời, trắng và đen tạo nên một hình khối sinh động và vui mắt. Thậm chí khi không có khán giả, sân vận động vẫn tạo nên một quang cảnh đẹp mắt. 4. Sân vận động nổi Vịnh Marina - Singapore   Sân vận động tọa lạc trên Vịnh Marina là sân khấu nổi lớn nhất thế giới. Được dựng hoàn toàn bằng thép, sân dài 120m, rộng 83m. Sân khấu có tải trọng 1.070 tấn và có sức chứa lên tới 30.000 người. 5. Sân Igraliste Batarija - Croatia   Nằm giữa các công trình cổ có từ thế kỷ 15 tại Trogir, Croatia là một sân vận động nhỏ của câu lạc bộ HNK Trogir với sức chứa chỉ 1.000 người. Sân trông rất đẹp nhưng đa phần khán giả theo dõi các trận đấu từ các nhà hàng trên mái một lâu đài nằm cạnh sân vận động hơn là từ khán đài. 6. Sân vận động sinh thái Janguito Malucelli - Brazil   Tọa lạc tại Curitiba, Janguito Malucelli là sân vận động sinh thái đầu tiên của Brazil. Sân này được trang bị 6.000 chiếc ghế ngồi giữa vùng cỏ xanh mát. Các nhà thiết kế cũng sử dụng gỗ tái chế để xây dựng sân vận động. 7. Sân Mmabatho - Nam Phi   Mmabatho - tọa lạc tại thành phố Makikeng - là sân vận động đa mục đích. Tuy nhiên, hiện được sử dụng hầu hết cho các trận bóng đá. Sân có sức chứa 95.000 người và do một công ty của Nga xây dựng và thiết kế năm 1981. 8. Sân Gospin Dolac - Croatia   Được xây dựng vào năm 1989, sân Gospin Dolac tọa lạc tại Imotski, Croatia. Với sức chứa 4.000 người, sân vận động này nằm cạnh một thác nước sâu 500m đổ xuống một hồ nước. 9. Sân vận động thành phố Fujieda - Nhật Bản   Sân vận động Fujieda có sức chứa 13.000 người. Sân này được thiết kế để khán giả xem bóng đá và đi picnic. Thay vì sử dụng các bậc bê tông hoặc ghế ngồi, các nhà thiết kế đã tạo ra 2 tầng cỏ, nơi khán giả có thể ngồi và xem thi đấu bóng đá. 10. Sân vận động Recep Tayyip Erdogan - Thổ Nhĩ Kỳ   Sân Recep Tayyip Erdogan, được đặt theo tên Thủ tướng Thổ Nhĩ Kỳ, là sân vận động đa chức năng, tọa lạc tại Kasımpasa, gần Istanbul. Hiện tại sân này được sử dụng chủ yếu cho các trận đấu bóng đá. Mặc dù có chứa lên tới 13.500 người nhưng sân chỉ có một nửa khán đài, còn nửa kia là khu dân cư. Ninh Nhi Theo ODD</body>
	<category>Dân trí - Chuyện lạ - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>