<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-suat-hoc-bong-tien-sy-tai-hungary-1207947606.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-suat-hoc-bong-tien-sy-tai-hungary-1207947606.htm</local>
	<title>10 suất học bổng tiến sỹ  tại Hungary | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 10/04/2008</published>
	<dateSum>13978</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Học bổng sẽ bao gồm các chi phí: Lệ phí hồ sơ; học phí; giáo trình; chi phí ăn ở và bảo hiểm y tế. Ứng viên tự chịu chi phí vé máy bay khứ hồi tới Hungary. Yêu cầu về ứng viên: - Là công dân Việt Nam; - Kết quả học tập xuất sắc; - có sức khoẻ tốt; Tiếng Anh giỏi; - Có động cơ học tập, nghiên cứu rõ ràng; - tuổi dưới 30 được ưu tiên; Quá trình xét tuyển: Quá trình tuyển chọn sẽ tiến hành qua hai bước : Bước 1 : FAO sẽ sơ tuyển hồ sơ ứng viên và giới thiệu lên Bộ Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn Hungary. Bước 2 : Các trường đại học sẽ tiến hành các quá trình tuyển chọn tiếp theo và thông báo cho các ứng viên xuất sắc. Vòng tuyển chọn cuối cùng sẽ do các trường đại học quyết định và không có sự tham gia của FAO. Vòng kiểm tra ngoại ngữ (tiếng Anh) hoặc phỏng vấn trực tiếp sẽ được sắp xếp như một phần của quá trình tuyển chọn để kiểm tra trình độ tiếng Anh của ứng viên. Hồ sơ dự tuyển bao gồm: - Đơn xin ứng tuyển hoàn chỉnh; - CV; Bản sao văn bằng chứng chỉ ; - Thư giới thiệu; - Chứng nhận sức khoẻ; Hồ sơ dự tuyển bắt buộc phải bằng tiếng Anh, hoặc được dịch sang tiếng Anh qua công chứng. Thời hạn, địa điểm nộp hồ sơ: ngày 18/4/2008, tại văn phòng FAO. Hồ sơ đầy đủ của ứng viên gửi tới: Ông Anton Mangstl, Giám đốc Tiểu Ban Trao đổi hiểu biết và nâng cao năng lực “Knowledge Exchange and Capacity Building”; Tổ chức FAO, Viale delle Terme di Caracalla, 00153 Rome, Italy; email : capacitybuilding@fao.org. Để biết thêm thông tin về chương trình tham khảo thêm tại website: www.univet.hu Nguyễn Hùng</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>