<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-sao-han-toa-sang-nhat-nam-2013-1387844986.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-sao-han-toa-sang-nhat-nam-2013-1387844986.htm</local>
	<title>10 sao Hàn tỏa sáng nhất năm 2013 | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 19/12/2013</published>
	<dateSum>16057</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Thời điểm cuối năm là khoảng thời gian mà showbiz Hàn luôn náo nhiệt với hàng loạt các giải thưởng và bảng xếp hạng. Mới đây, một cuộc khảo sát tại đất nước này mang tên Diễn viên tỏa sáng nhất năm 2013 đã được tiến hành và công bố kết quả. Theo đó, nữ diễn viên Lee Bo Young và chồng mới cưới - Ji Sung lần lượt chiếm hai vị trí đầu bảng tương ứng với 11% và 8,1% số phiếu. Trong năm qua, Lee Bo Young đã để lại dấu ấn của mình với vai diễn trong I Hear Your Voice trong khi Ji Sung tỏa sáng gần đây với phim Secrets. Danh sách bảng xếp hạng top 10 sau đó là sự góp mặt của những nam tài tử nổi tiếng điển trai xứ Hàn như So Ji Sub (hạng 3), Joo Won (hạng 4) và Lee Jong Suk (hạng 5), nam diễn viên lớn tuổi Lee Soon Jae đứng thứ 6. Trong khi đó, vị trí thứ 7 thuộc về nữ diễn viên Kim Tae Hee, bạn gái của nam ca sỹ Bi (Rain). Điều này cũng không có gì bất ngờ khi trong năm qua, nữ diễn viên Chuyện tình Havard đã không có một vai diễn ấn tượng nào với công chúng xứ Hàn. Trái ngược hẳn với Kim Tae Hee, chàng “hotboy” trong phim Người thừa kế, nam diễn viên Lee Min Ho, trong năm qua đã thu hút sự quan tâm của khán giả châu Á không ít với vai diễn Kim Tan nhưng chỉ “ngậm ngùi” xếp vị trí thứ 8. Tuy vậy, có lẽ kết quả xếp hạng đã phản ánh đúng với thực tế khi Người thừa kế dường như gây hiệu ứng mạnh ở các nước châu Á nhưng lại không thu hút lắm ở thị trường trong nước với tỷ lệ khán giả xem phim khá khiêm tốn. Trở lại với bảng xếp hạng 10 diễn viên tỏa sáng nhất năm 2013, ngay sau vị trí của Lee Min Ho là diễn viên Hwang Jung Eum, người đã thể hiện khá tốt trong năm nay với công việc diễn xuất của mình, đặc biệt là cho bộ phim mới nhất của cô Secrets cùng với Ji Sung. Vị trí cuối cùng của bảng xếp hạng thuộc về diễn viên Kim Soo Hyun, anh cũng là người cùng với Kim Tae Hee và Lee Soon Jae có mặt trong top 10 diễn viên tỏa sáng vào năm ngoái. Cùng ngắm top 10 diễn viên “tỏa sáng” nhất xứ Hàn năm 2013 Vợ chồng Lee Bo Young - Ji Sung giành 2 vị trí đầu bảng   So Ji Sub xếp thứ 3   Joo Won xếp thứ 4   Lee Jong Suk giành vị trí thứ 5   Lee Soon Jae là diễn viên "lớn tuổi" duy nhất có mặt trong top 10 với vị trí thứ 6   Kim Tae Hee xếp thứ 7   Lee Min Ho khiêm tốn với vị trí thứ 8   Vị trí thứ 9 thuộc về Hwang Jung Eum    Kim Soo Hyun lần thứ 2 có mặt trong top 10 với vị trí cuối bảng Trí Hòa Theo AKP Xem thêm : hàn quốc, lớn tuổi, kim tae hee, rain, so ji sub, lee min ho, Ji Sung, Lee Bo Young, Hwang Jung Eum, nam diễn viên Lee Min Ho, Lee Soon Jae, Joo Won</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>hàn quốc,lớn tuổi,kim tae hee,rain,so ji sub,lee min ho,Ji Sung,Lee Bo Young,Hwang Jung Eum,nam diễn viên Lee Min Ho,Lee Soon Jae,Joo Won</keywords>
	<engine></engine>
</document>