<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-su-kien-khoa-hoc-cong-nghe-noi-bat-nam-2008-1231363937.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-su-kien-khoa-hoc-cong-nghe-noi-bat-nam-2008-1231363937.htm</local>
	<title>10 sự kiện Khoa học Công nghệ nổi bật năm 2008 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 05/01/2009</published>
	<dateSum>14248</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  1. Hội nghị lần thứ bảy Ban Chấp hành Trung ương khoá X ra Nghị quyết số 27-NQ/TW về xây dựng đội ngũ trí thức trong thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hoá, hiện đại hoá đất nước.  Nghị quyết khẳng định: Trong mọi thời đại tri thức luôn là nền tảng tiến bộ xã hội, đội ngũ trí thức là lực lượng nòng cốt sáng tạo và truyền bá kiến thức. Ngày nay, cùng với sự phát triển nhanh chóng của cách mạng khoa học và công nghệ hiện đại, đội ngũ trí thức trở thành nguồn lực đặc biệt quan trọng, tạo nên sức mạnh của mỗi quốc gia trong chiến lược phát triển. Việc Ban Chấp hành Trung ương ra nghị quyết nói trên đã tạo ra một bước ngoặt lớn khơi nguồn chất xám, khơi nguồn nhân lực, tiềm năng trí tuệ của giới trí thức nước nhà. 2. Luật Công nghệ cao được Quốc hội thông qua  Tại Kỳ họp thứ tư, Quốc hội khoá XII, ngày 13/11, Quốc hội đã thông qua dự án Luật Công nghệ cao. Với đa số đại biểu tán thành, Quốc hội thông qua nội dung một số điều cụ thể và với 463 đại biểu tán thành (chiếm 93,91% tổng số đại biểu Quốc hội), Quốc hội thông qua toàn văn Luật Công nghệ cao. 3. Tạo tinh trùng chuột từ tế bào gốc  Lần đầu tiên, các nhà khoa học Phòng thí nghiệm Nghiên cứu và Ứng dụng tế bào gốc (Trường ĐH KHTN, ĐH Quốc gia TPHCM) đã tạo được tinh trùng chuột từ tế bào gốc. Đây sẽ là một hướng đi quan trọng trong việc nghiên cứu điều trị vô sinh cho những nam giới không có khả năng tự sinh sản ra tinh trùng. Sự kiện này đã đánh dấu một bước tiến mới trong việc dùng tế bào gốc phục vụ chữa bệnh cho con người do người Việt nghiên cứu, triển khai và đang từng bước hoàn thiện để áp dụng. Ngoài ra, sự thành công này còn khẳng định sự sáng tạo, trí tuệ của các nhà khoa học Việt Nam. Họ đã thành công trong sự thiếu thốn nhiều mặt về các trang thiết bị thí nghiệm, hóa chất. 4. Cơ hội mới cho những người hiếm muộn con  Kỹ thuật nuôi tinh tử thành tinh trùng để cấy vào trứng được thực hiện tại Trung tâm Công nghệ phôi, Học viện Quân y. Tinh tử (tế bào dạng tròn, chưa có đuôi) sẽ được nuôi cấy cho đến khi có đuôi (thành tinh trùng), chuyển động, có thể thụ tinh được. Những người không có tinh trùng sẽ phải mổ tinh hoàn với vết mổ rất nhỏ để lấy tế bào tinh tử. Tế bào này được nuôi cấy trong 24h, sau đó thụ tinh trong ống nghiệm với trứng khỏe mạnh. Đây là kỹ thuật duy nhất được thực hiện tại trung tâm và đã sinh ra được cháu bé khỏe mạnh (đến nay đã được một tuổi ) từ phương pháp này. 5. Thương vụ chuyển giao giống lúa lai trị giá 10 tỷ đồng Đầu tháng 6/2008, giới khoa học cả nước đón nhận thông tin vui: PGS.TS Nguyễn Thị Trâm, Viện sinh học Nông nghiệp, ĐH Nông nghiệp 1 đã chuyển nhượng một giống lúa lai TH3-3 với giá 10 tỷ đồng cho một doanh nghiệp tại Nam Trực, Nam Định. Đây là thương vụ mua bán bản quyền giống lúa có giá trị cao nhất từ trước đến nay ở Việt Nam. Sự kiện này đã tạo nên tiếng vang lớn trong giới khoa học, chứng minh nhà khoa học có thể làm giàu bằng chính những công trình khoa học của mình nếu công trình đó đem lại lợi ích cho cộng đồng.  6. Việt Nam thiết kế thành công chip vi xử lý 8-bit đầu tiên Sáng 16/1/2008, tại TP Hồ Chí Minh, chip vi xử lý 8-bit đầu tiên của Việt Nam mang tên Sigma K3 đã được công bố, đánh dấu một bước tiến quan trọng của ngành Công nghệ vi mạch Việt Nam non trẻ. Ðây là con chip vi xử lý đầu tiên được thiết kế tại Việt Nam. Chủ nhiệm nhóm đề tài nghiên cứu là Thạc sĩ Ngô Ðức Hoàng. 7. Mạng VinaRen kết nối với 30 triệu nhà nghiên cứu trên thế giới  Ngày 27/3/2008, tại TP Hồ Chí Minh, Bộ Khoa học và Công nghệ tổ chức khai trương Mạng nghiên cứu và đào tạo Việt Nam (VinaRen). Ðây là mạng viễn thông về nghiên cứu và đào tạo, phi lợi nhuận, được nối vào Mạng thông tin xuyên Âu - Á (TEIN2), bằng đường kết nối riêng với tốc độ 45 Mbps. 8. Phóng thành công VINASAT-1  5h17 sáng 19/4/2008, vệ tinh Vinasat-1 chính thức rời bệ phóng, mở ra kỷ nguyên mới cho công nghệ viễn thông ở Việt Nam. Vệ tinh Vinasat-1 có ý nghĩa rất lớn với việc phủ sóng viễn thông, liên lạc tới vùng sâu, vùng xa, biên giới, hải đảo trong nước và cả trong khu vực Đông Nam Á.   9. Lần đầu tiên, một nhà khoa học Việt Nam đoạt giải thưởng quốc tế COSMOS   Vượt qua 130 ứng cử viên đến từ 25 nước trên toàn thế giới, GS. TSKH NGDN Phan Nguyên Hồng, Đại học Sư phạm Hà Nội đã trở thành người duy nhất đoạt được giải thưởng cao quý này. COSMOS là giải thưởng quốc tế được tổ chức thường niên nhằm tôn vinh những cá nhân tổ chức trên toàn thế giới có những nỗ lực cống hiến trong lĩnh vực bảo vệ môi trường. Mỗi một năm, giải thưởng chỉ tôn vinh một cá nhân hoặc tập thể xuất sắc nhất. 10. Thanh tra, phát hiện và xử lý gian lận về đo lường, chất lượng trong kinh doanh xăng dầu, gas trong phạm vi cả nước Từ tháng 4-10/2008, Thanh tra Bộ KHCN đã chỉ đạo thanh tra chuyên đề về đo lường, chất lượng đối với tổ chức, cá nhân kinh doanh xăng dầu trên phạm vi toàn quốc. Tính đến ngày 30/10/2008, qua tổng hợp số liệu của 61 tỉnh, thành phố, đợt thanh tra chuyên đề đã đạt được một số chỉ tiêu cụ thể: Tổng số cơ sở kinh doanh xăng dầu, gas được thanh tra là 4.441 cơ sở, trong đó có 3.890 cơ sở kinh doanh xăng, dầu; 636 cơ sở kinh doanh gas. Qua thanh tra đã phát hiện và xử phạt vi phạm hành chính 797 cơ sở vi phạm pháp luật về đo lường, chất lượng, tổng số tiền xử phạt gần 4 tỷ đồng.   Sự kiện này đã nhận được sự quan tâm, đồng tình cao của dư luận xã hội, góp phần tích cực cho công tác phòng, chống gian lận trong kinh doanh xăng dầu, bảo vệ quyền lợi của người tiêu dùng. Nguyễn Hùng (ghi)</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>