<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-suat-hoc-bong-tong-tri-gia-34500-usd-cho-sinh-vien-nam-1-1298119331.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-suat-hoc-bong-tong-tri-gia-34500-usd-cho-sinh-vien-nam-1-1298119331.htm</local>
	<title>10 suất học bổng tổng trị giá 34.500 USD cho sinh viên năm 1 | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 16/02/2011</published>
	<dateSum>15020</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Đối tượng tham gia chương trình học bổng là các sinh viên xuất sắc đang theo học năm thứ nhất các ngành kinh doanh, kỹ thuật và khoa học tự nhiên tại một trong 10 trường đại học tham gia chương trình, gồm ĐH Bách khoa Hà Nội; ĐH Cần Thơ; ĐH Đà Nẵng; ĐH Huế; ĐH Kinh tế Quốc dân; ĐH Kinh tế TPHCM; ĐH Ngoại thương Hà Nội và TPHCM; ĐH Nha Trang; ĐH Quốc gia Hà Nội; ĐH Quốc gia TPHCM. Các ứng viên cần có thành tích học tập xuất sắc và có khả năng lãnh đạo. Mười ứng viên xuất sắc nhất sẽ được nhận học bổng trị giá 3.450 USD (1.150 USD/năm) trong suốt quá trình học tập còn lại (tối đa là 3 năm), với điều kiện phải duy trì được thành tích học tập tốt. Ngoài việc được hỗ trợ học phí, sách vở và sinh hoạt phí, 10 sinh viên sẽ được tham dự một hội thảo Phát triển Kỹ năng Lãnh đạo và Hội thảo Hướng nghiệp để làm quen và chia sẻ kinh nghiệm. Trong thời gian hội thảo, các sinh viên sẽ được hướng dẫn bởi các chuyên gia hàng đầu, giúp các em tìm hiểu và học hỏi những kỹ năng quan trọng và cần thiết trong việc nâng cao khả năng học tập và phát triển cá nhân chuẩn bị hành trang để bước vào cuộc sống. Ngoài chương trình hội thảo, các sinh viên cũng sẽ có cơ hội được thực tập làm việc cùng những nhà lãnh đạo giàu kinh nghiệm của tập đoàn GE đồng thời tham gia vào các hoạt động cộng đồng. Chương trình học bổng Scholar-Leaders Program được tài trợ bởi Quỹ GE (www.gefoundation.com), một tổ chức nhân đạo thuộc tập đoàn GE (www.ge.com). Mục đích của chương trình là góp phần cải thiện cơ hội học tập và đẩy mạnh phát triển cộng đồng tại Việt Nam và các nước khác, nơi tập đoàn GE hoạt động. Hồng Hạnh</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>