<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/10-tuoi-viet-hoan-chinh-mot-vo-opera-20160106103208344.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tuoi-viet-hoan-chinh-mot-vo-opera-20160106103208344.htm</local>
	<title>10 tuổi viết hoàn chỉnh một vở opera | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 06/01/2016</published>
	<dateSum>16805</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Thần đồng âm nhạc xinh xắn này đang hy vọng với sự hợp tác cùng công ty Askonas Holt, cô bé có thể đưa vở opera của mình lên sâu khấu quốc gia. Thần đồng âm nhạc nước Anh   Chơi piano và violin từ khi còn là một đứa trẻ chập chững biết đi, Alma luôn được gia đình vun đắp tài năng và sự nghiệp. Song đến chính bố mẹ Alma cũng phải bất ngờ khi tác phẩm của con gái nhận được lời mời trình diễn toàn thế giới. Điều họ quan tâm nhất bây giờ là có thể cân bằng tình yêu của con gái với âm nhạc mà vẫn giữ được sự hồn nhiên đáng yêu, tuổi thơ bình thường, vui vẻ của đứa trẻ trong cô.   Jilly Clarke, giám đốc Askonas Holt, cho biết: "Chúng tôi có niềm tin tuyệt đối vào việc nuôi dưỡng các tài năng và chúng tôi cảm nhận được rằng Alma Deutscher thực sự là một ngoại lệ". Alma Deutscher   Thần đồng âm nhạc 10 tuổi sinh ra tại Anh, hiện đang sống ở Dorking, Surrey với bố mẹ và em gái. Cô bé bắt đầu chơi piano từ khi 2 tuổi và 3 tuổi thì chơi violin. 4 tuổi Alma bắt đầu sáng tác.   Sau khi đã có những buổi trình diễn tại Anh, Đức, Ý, Thụy Sĩ, Uruguay, Tây Ban Nha, Mỹ, Nhật, Israel... dự án gần nhất của Alma chính là bản opera với độ dài hoàn chỉnh, Cinderella, từng giành giải nhất thế giới trong cuộc thi tổ chức tại Israel tháng 7/2015. Xem thêm : nhà soạn nhạc, Nhạc cổ điển, buổi trình diễn</body>
	<category>Dân trí  ›   - Chuyện lạ  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Cô bé 10 tuổi người Anh, Alma Deutscher vừa trở thành nhà soạn nhạc trẻ tuổi nhất ký được hợp đồng với một công ty nhạc cổ điển sau khi viết xong vở opera hoàn chỉnh đầu tiên.</description>
	<keywords>nhà soạn nhạc,Nhạc cổ điển,buổi trình diễn</keywords>
	<engine></engine>
</document>