<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/10-trieu-dong-mot-chau-thanh-long-phat-tai-phat-loc-1326857841.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-trieu-dong-mot-chau-thanh-long-phat-tai-phat-loc-1326857841.htm</local>
	<title>10 triệu đồng một chậu thanh long “phát tài phát lộc” | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 14/01/2012</published>
	<dateSum>15352</dateSum>
	<writer>Phạm Ngọc Triển</writer>
	<body>Nơi thu hút đông khách tới tham quan nhất là quầy hoa trái Nam Bộ do một thương nhân chuyển từ thành phố Hồ Chí Minh ra sáng sớm cùng ngày. Gian hàng có những chậu hoa mồng gà đỏ thắm có dáng lạ mắt, những chậu quả thanh long cảnh lần đầu tiên xuất hiện ở Lào Cai được tạo hình đẹp mắt...   Chậu quả thanh long “phát tài phát lộc” có 68 quả được bán với giá 10 triệu đồng Người chạy xích lô nhận chở với giá 200.000 đồng nhưng nếu làm hỏng cây sẽ phải đền cả 10 triệu đồng.   Chậu thanh long cảnh “phát tài phát lộc” có 68 quả được chào bán 10 triệu đồng; chậu thanh long “phát tài” có 48 quả được chào bán 6 triệu đồng. Cái giá ấy tưởng chỉ thu hút người tới xem nhưng rất bất ngờ là một phụ nữ trung tuổi đã đặt mua một lúc 3 chậu thanh long “phát tài phát lộc” để làm quà tặng.   Hai người chở xích lô được gọi tới vận chuyển từng chậu cây với cam kết: Nếu làm hỏng chậu quả thanh long phải bồi thường toàn bộ giá trị chậu cây.     Đào phai Sa Pa và đào núi Lai Châu có giá bán từ 500.000 - 2.000.000 đồng/cành   Chợ hoa xuân Nhâm Thìn 2012  thành phố Lào Cai còn xuất hiện khá nhiều cây đào thế cổ thụ có dáng đẹp, nhiều nụ, được chuyển từ miền xuôi lên bày bán với giá chào bán từ 10 - 15 triệu đồng/cây. Đào phai Sa Pa và đào núi Lai Châu có dáng lạ nhưng ít hoa được chào bán từ 1- 3 triệu đồng/cành. Quất cảnh Hưng Yên có giá chào bán từ 300.000 - 1.000.000 đồng/cây. Hoa địa lan Trần Mộng do bà con dân tộc từ huyện vùng cao Sa Pa chuyển xuống bày bán giá rất rẻ, chỉ từ 100 – 200 nghìn đồng/cành; chậu địa lan Trần Mộng có từ 10 - 12 cành hoa giá bán trên dưới 1 triệu đồng...   Phạm Ngọc Triển</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>