<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-tinh-huong-neu-dang-nho-nhat-dau-the-ky-21-1261887091.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tinh-huong-neu-dang-nho-nhat-dau-the-ky-21-1261887091.htm</local>
	<title>10 tình huống “nếu” đáng nhớ nhất đầu thế kỷ 21 | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 24/12/2009</published>
	<dateSum>14601</dateSum>
	<writer>Anh Tuấn Lược dịch</writer>
	<body>  Pháp đã không mất Cúp TG nếu cú húc đầu của Zidane không bị phát hiện?   1. Nếu Tim Horward không mắc lỗi trong trận MU-Porto tại lượt về vòng 1/8 Champions League 2003-2004?   Hòa 0-0 tại Do Dragao, MU vẫn chiếm nhiều lợi thế để giành quyền có mặt tại vòng tứ kết Champions League 2003-04, nhất là khi Paul Scholes đã đưa đoàn quân HLV Alex Ferguson sớm dẫn trước. Nhưng thủ thành Howard đã mắc sai lầm nghiêm trọng giúp Costinha gỡ hòa 1-1 ở những phút cuối. Porto giành quyền vào tứ kết nhờ luật bàn thắng sân khách. Sau đó, Porto xuất sắc giành chức vô địch Champions League 2004.   Giả sử nếu Howard không mắc lỗi, Mourinho có được “CV” đẹp và trở thành HLV Chelsea ngay cuối mùa bóng đó, liệu Mourinho có được mọi người tôn trọng nếu chưa từng đoạt Champions League và liệu Mourinho có trở thành “người đặc biệt”.   2. Nếu Felipe Scolari đồng ý dẫn dắt ĐT Anh hồi năm 2006?   Sau khi Sven Goran Eriksson ra đi, LĐBĐ Anh đã nhiệt liệt mời chào Scolari dẫn dắt “Tam sư” sau World Cup 2006. Tuy nhiên, kế hoạch đó đã thất bại và FA buộc phải bổ nhiệm Steve McClaren. Giả sử nếu thương vụ Scolari thành công, liệu người Anh có chịu đựng 18 tháng khổ sở và điểm kết thúc là làm khán giả ở Euro 2008.   Nếu Scolari chấp nhận dẫn dắt “Tam sư”, liệu ĐT Anh có vắng mặt ở Áo - Thụy Sỹ, liệu David Beckham có phải ra rìa trong sơ đồ thiếu hợp lý 3-5-2, liệu người Anh có phải xem đi xem lại hình ảnh cầm ô ngu xuẩn của McClaren trong đêm thất bại trước Croatia . Và khi đó, liệu Capello có trở thành “thuyền trưởng” ĐT Anh và trào lưu chuộng HLV Italia có nở rộ tại xứ sở sương mù?     Hình ảnh thảm hại của McClaren trong ngày ĐT Anh thua Croatia 2-3   3. Nếu ĐT Argentina có một HLV tài năng ở World Cup 2002 và 2006   Ở World Cup 2002 trên đất Hàn Quốc - Nhật Bản, Argentina sở hữu rất nhiều ngôi sao xuất sắc hàng đầu thế giới nhưng bất ngờ bị loại ngay từ vòng bảng. Khi đó, HLV Marcelo Bielsa đã từ bỏ rất nhiều tài năng sáng giá như Juan Roman Riquelme, Javier Saviola để lấy chỗ cho những lão tướng hết thời cỡ Claudio Caniggia, Diego Simeone hay Claudio Husain vô danh. Thậm chí suốt giai đoạn vòng bảng, tiền đạo luống tuổi Gabriel Batistuta lại được đá chính thay vì Hernan Crespo.   Trên đất Đức năm 2006, HLV Jose Pekerman cũng thành công hơn khi đưa được Argentina vào đến tứ kết. Nhưng trước giải, ông đã khiến dư luận phải phẫn nộ vì loại bỏ hai trụ cột Javier Zanetti và Walter Samuel. Ở trận tứ kết gặp Đức, khi đang dẫn 1-0, ông bất ngờ rút Riquelme ra và chôn chân Messi trên băng ghế dự bị, để rồi người Đức gỡ hòa và thắng lợi trên chấm 11m. Điều gì sẽ xảy ra nếu Argentina có một HLV tài năng hơn Bielsa và Pekerman?   4. Nếu Pavel Nedved không vắng mặt ở trận CK Champions League 2003 và BK Euro 2004?   Sự chói sáng của Nedved đã giúp Juventus vượt qua Real Madrid ở bán kết để có mặt trong trận CK Champions League với Milan . Tuy nhiên, tiền vệ tóc vàng này đã nhận đủ thẻ vàng và bị treo giò ở trận đấu cuối cùng. Nếu Nedved có mặt, liệu Juventus có đánh mất danh hiệu cao quý trên?   Tại Euro 2004, Nedved vẫn duy trì phong độ xuất sắc và đưa CH Séc vào tới bán kết gặp Hy Lạp. Nhưng khi mới thi đấu đến phút 40, anh đã bị chấn thương nặng và phải rời sân. Nếu Nedved còn thi đấu, Hy Lạp liệu còn cơ hội có được bàn thắng Vàng ở hiệp phụ và liệu đoàn quân HLV O. Rehagel có tạo nên cú sốc cực lớn tại Euro 2004 năm đó với chức vô địch?     Bản đồ bóng đá Anh sẽ thay đổi nếu Ferguson về hưu sớm?   5. Nếu Alex Ferguson về hưu năm 2002   Sau nhiều vinh quang, HLV Alex Ferguson đã tuyên bố sẽ chia tay sự nghiệp sân cỏ sau mùa giải 2001-02. Tuy nhiên sau đó, chiến lược gia người Scotland đã thay đổi quyết định và cùng MU giành thêm rất nhiều danh hiệu cao quý.   Nếu Fergie “giữ” lời tuyên bố, liệu MU có san bằng kỷ lục vô địch Premier League của Liverpool, liệu MU có lấy lại sự thống trị từ Chelsea ở xứ sở sương mù và liệu David Beckham có phải chia tay sân Old Trafford năm 2003 sau vụ “Chiếc giày bay”?   6. Nếu Edgar Davids không gia nhập Barcelona năm 2004?   Mùa giài 2003-04, Barca có sự xuất hiện của tân chủ tịch Laporta và HLV Rijkaard. Nhưng hết giai đoạn lượt đi, CLB xứ Catalan tụt xuống vị trí thứ 12. Tưởng như số phận của hai nhân vật trên được định đoạt sớm thì với sự xuất hiện của Edgar Davids, Barca bất ngờ chơi khởi sắc nhờ sức mạnh và tinh thần chiến đấu tuyệt vời nơi cầu thủ người Hà Lan.   Nếu Davids không cập bên Nou Camp theo dạng cho mượn, liệu Rijkaard có tại vị và giành 2 danh hiệu Liga, 1 Champions League ở hai năm sau đó, liệu Barca có còn là thế lực của bóng đá châu Âu và liệu Joan Laporta có còn là chủ tịch CLB đến tận bây giờ?   7. Nếu vụ “Bàn tay Henry” bị phát hiện?   Henry đã có hành động không đẹp khi dùng tay chơi bóng như VĐV bóng chuyền rồi tạt sang cho Gallas đánh đầu quyết định giúp ĐT Pháp giành vé đến Nam Phi. Giả sử bàn thắng đó không được công nhận, liệu người Pháp có được dự World Cup 2010, liệu HLV Domenech có tại vị và liệu Henry có còn tiếp tục chơi bóng?     Bàn tay Henry đã đưa nước Pháp đến Nam Phi 2010   8. Nếu “cú húc đầu lịch sử” của Zidane không bị trừng phạt?   Ở trận chung kết World Cup 2006, Zidane đã bị thẻ đỏ sau cú “Thiết đầu công” nhằm vào Materazzi. Ở tình huống đó, trọng tài chính và hai trọng tài biên không nhìn thấy nhưng trọng tài bàn đã xem lại băng ghi hình rồi báo cáo cho trọng tài chính Elizondo. Nếu tình huống đó bị “lờ” đi, liệu Italia có đánh bại Pháp trên chấm 11m để VĐTG, liệu Materazzi có trở thành đối tượng để cả thế giới đả kích?   9. Nếu Roman Abramovich không thâu tóm Chelsea năm 2003?   Với túi tiền không đáy của mình, tỷ phú Abramovich đã mua Chelsea và biến đội bóng này trở thành thế lực đáng nể ở châu Âu. Vậy nếu nhà tư bản người Nga này không mua Chelsea , liệu CLB này sẽ ở đâu ở bản đồ bóng đá Anh, liệu Chelsea có xuống hạng do khoản nợ chồng chất trước đó. Nếu Abramovich mua Tottenham, liệu Spurs có là thế lực ở nước Anh. Liệu sẽ có nhiều ông chủ người Anh ở Premier League và liệu bóng đá Anh có thu được nhiều thành công ở Champions League?   10. Nếu vụ bê bối Calciopoli không xảy ra?   Hậu quả nặng nề từ vụ bê bối Calciopoli vẫn còn âm ỉ đến hiện tại. Nếu Juve không bị rớt hạng, liệu Inter có trở thành thế lực số 1 Serie A, liệu các đại diện Italia có thất bại tại Champions League, liệu Kaka, Ibrahimovic có rời bỏ Serie A. Và nếu bố già Luciano Moggi không bị “treo giò”, các CLB Italia có thất thế trong các cuộc săn đuổi F. Torres hay C. Ronaldo”?   Anh Tuấn Lược dịch</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>