<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/bong-da-trong-nuoc/10-thi-sinh-tro-thanh-hoc-vien-khoa-i-hoc-vien-bong-da-nutifood-20150817141017093.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-thi-sinh-tro-thanh-hoc-vien-khoa-i-hoc-vien-bong-da-nutifood-20150817141017093.htm</local>
	<title>10 thí sinh trở thành học viên khóa I học viện bóng đá Nutifood | Bóng đá trong nước | Dân trí</title>
	<published> 16/08/2015</published>
	<dateSum>16662</dateSum>
	<writer>Linh Lan</writer>
	<body>Trong số 10 học viên trúng tuyển, TPHCM có 3 thí sinh, Hà Tĩnh có 2 thí sinh, Đồng Nai có 2 thí sinh, còn lại là của Kiên Giang, Tiền Giang và Long An mỗi tỉnh 1 thí sinh. Với những cầu thủ bị loại còn lại, bầu Đức, sau khi có mặt trên sân và chứng kiến các em thi tuyển, quyết định lấy 14 em này về phố núi đào tạo cho lớp năng khiếu.   Có 10 học viên trúng tuyển vào khóa 1, học viện bóng đá Nutifood   Ông Vincent Dufour, Tổng giám đốc JMG toàn cầu cho biết: “Tôi rất hài lòng về những thí sinh được chọn. Tôi nhớ cách đây 8 năm tôi cũng qua tuyển chọn lứa cầu thủ đầu tiên của học viện Hoàng Anh Gia Lai-Arsenal-JMG. Theo tôi đánh giá đây là những cầu thủ có chất lượng tốt giống như lứa cầu thủ Công Phượng, Tuấn Anh, Xuân Trường. Tôi hy vọng sau 7 năm đào tạo những thí sinh này sẽ trở thành những cầu thủ xuất sắc của bóng đá Việt Nam”.   Bầu Đức cũng bất ngờ nhận 14 em bị loại về đào tạo tại CLB HA Gia Lai   Ông Trần Thanh Hải - Chủ tịch hội đồng quản trị công ty NutiFood, chia sẻ: “Chúng tôi rất hài lòng về kết quả này và hứa sẽ đầu tư đầy đủ về cơ sở vật chất cùng với chuyên môn từ học viện JMG danh tiếng toàn cầu để 7 năm nữa sẽ đào tạo những em này thành 1 lứa cầu thủ tài năng và đạo đức. Sở dĩ chúng tôi quyết tâm mở học viện này bắt đầu từ sự yêu mến những tài năng U19 mà nòng cốt là những cầu thủ đến từ học viện bóng đá HAGL và bức xúc về vùng trắng bóng đá chuyên nghiệp của TPHCM - một đô thị đông dân nhất nước và từng có nhiều đội bóng hàng đầu cả nước hiện nay lại không có đội bóng nào”.   Ông Trần Thanh Hải (hàng đứng, bìa phải) hy vọng rằng những cầu thủ này sẽ góp phần tạo lực lượng tốt cho bóng đá TPHCM trong tương lai   “Mục tiêu của chúng tôi là đào tạo các tài năng cho bóng đá Việt Nam ưu tiên phục vụ cho TPHCM. Bên cạnh đó, Học viện cũng sẽ là trung tâm đào tạo và truyền thông về giáo dục dinh dưỡng – giáo dục thể chất, phát triển phong trào thể dục thể thao TPHCM. Nhân đây chúng tôi xin cáo lỗi cùng Liên đoàn bóng đá Việt Nam và người hâm mộ cả nước sẽ không tiếp tục tổ chức giải U19 quốc tế mang tên Cúp NutiFood như đã hứa để dành ngân sách cho việc đầu tư học viện bóng đá tại TPHCM. Đây là một lựa chọn khó khăn giữa việc tài trợ cho một giải bóng đá quốc tế có nhiều người quan tâm với việc đào tạo trẻ đòi hỏi quá trình đầu tư lâu dài và tốn kém. Nhưng vì sự phát triển của bóng đá TPHCM, vì tương lai của bóng đá nước nhà NutiFood đã lựa chọn con đường khó hơn và rất mong Liên đoàn bóng đá cũng như người hâm mộ cảm thông. Chúng tôi hy vọng sau 7 năm  chờ đợi, chúng ta sẽ được trả công bằng 1 lứa cầu thủ mới tài năng và sẽ cống hiến cho người đọc những pha bóng đẹp mắt không thua gì các đàn anh Công Phượng, Xuân Trường đã cống hiến cho người hâm mộ” – ông Hải nói thêm. Linh Lan Xem thêm : Nutifood, học viện bóng đá, JMG, bầu Đức, khóa 1</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - Bóng đá trong nước - </category>
	<description>Ngày 15/8, tại SVĐ Quân khu 7 (QK7), đại diện JMG là ông đã công bố danh sách 10 thí sinh trúng tuyển vào học viện khóa 1 học viện bóng đá NutiFood- HAGL-Arsenal-JMG.</description>
	<keywords>Nutifood,học viện bóng đá,JMG,bầu Đức,khóa 1</keywords>
	<engine></engine>
</document>