<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-tien-ich-mien-phi-don-dep-registry-tot-nhat-1222302012.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tien-ich-mien-phi-don-dep-registry-tot-nhat.htm</local>
	<title>10 tiện ích miễn phí dọn dẹp Registry tốt nhất | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 23/09/2008</published>
	<dateSum>14144</dateSum>
	<writer>Thủy Trần</writer>
	<body>Bạn đang tìm kiếm một chương trình miễn phí để dọn dẹp registry trên hệ thống của mình? Hiện nay có rất nhiều chương trình có thể thực hiện chức năng dọn dẹp đó, xong trên thực tế thì có những chương trình thật sự không có chất lượng và thậm chí có thể làm hỏng cả hệ thống của bạn. Do đó bài viêt này sẽ giúp bạn tham khảo một trong 10 chương trình sau đây, vừa an toan vừa có thể giúp bạn dọn dẹp các registry rác.   Ccleaner     Một trong những tiện ích bảo trì và tối ưu hệ thống phổ biến nhất hiện nay. Nó chủ yếu được biết đến như một công cụ dọn dẹp ổ cứng, giúp hệ thống nhanh chóng xóa  các file rác, dọn dẹp những thông tin trên các trình duyệt web như History, favourites...   Ngoài ra, Ccleaner còn có chức năng dọn dẹp registry rất hiệu quả. Thật sự, một số người cho rằng nó chỉ là một công cụ dọn dẹp registry “yếu“ bởi vì nó làm việc đơn giản và không đi sâu như các chương trình khác. Tuy nhiên, chương trình có rất nhiều sự lựa chọn cho bạn để dọn dẹp registry 1 cách có hiệu quả, giúp máy tính hoạt động một cách êm ái hơn. Chương trình tương thích với mọi hệ điều hành của Windows.   Comodo Registry Cleaner     Comodo có nhiều sản phậm tuyệt vời giành cho hệ thống của bạn như các tiện ích về Firewall và Backup, và cũng rất đáng mừng là họ đã thử sức mình về tiện ích dọn dẹp các registry. Mặc dù Comodo Registry Cleaner chỉ mới được ra mắt và vẫn đang trong giai đoạn thử nghiệm, nhưng nó là một sản phẩm tốt được sản xuất từ một công ty có danh tiếng. Chương trình sẽ tìm thấy nhiều registry rác ở sâu bên trong hệ thống mà Ccleaner đã không làm được để rồi từ đó giúp dọn dẹp các registry một cách triệt để hơn. Tuy nhiên, Comodo Registry Cleaner lại không có các chức năng dọn dẹp khác như ở Ccleaner. Chương trình tương thích với Windows 2000 SP4, Windows XP và Vista .   Eusing Free Registry Cleaner     Chương trình này là một công cụ dọn dẹp registry chuyên sâu và rất mạnh. Ngoài chức năng dọn dẹp registry, nó còn cho phép bạn tìm kiếm và xóa các shortcut sai, các file bị lỗi, các thư mục trống, các chương trình thiết lập không đúng và nhiều hơn nữa…   Chương trình tương thích với mọi hệ điều hành của Windows.   Argente Registry Cleaner       Ngoài chức năng dọn dẹp registry, chương trình còn cho phép bạn sao lưu các registry hiện tại. Điều này sẽ thực sự cần thiết trong trường hợp bạn muốn tiến hành 1 thao tác chỉnh sửa nào đó trên registry của hệ thống.   Chương trình tương thích với Windows 2000/XP/2003/Vista.   Erunt 1.1       Chương trình này được đánh giá rất cao và hầu như không có một sự phản ánh nào, trước mỗi lần tiến hành dọn dẹp registry, chương trình sẽ tự động sao lưu toàn bộ registry để có thể dễ dàng phục hồi lại trong trường hợp không may quá trình dọn dẹp vô tình xóa mất 1 key quan trọng trong registry hệ thống.   Chương trình tương thích với mọi hệ điều hành của Windows.   EasyCleaner       Là một chương trình tương tự như Ccleaner. Ngoài chức năng dọn dẹp registry của hệ thống, chương trình còn cung cấp đến bạn rất nhiều tính năng khác như tìm kiếm file trùng lặp, gỡ bỏ chương trình đã cài đặt, xóa file rác, quản lí các chương trình khởi động cùng hệ thống… và một trong những tính năng nổi bật của EasyCleaner là nó sử dụng một file văn bản để ghi lại “nhật kí” toàn bộ những registry mới được bổ sung cũng như xóa bỏ hay chỉnh sửa trong quá trình sử dụng. Chương trình được người sử dụng đánh giá rất tốt và hoạt động rất hiệu quả.   Tương thích với mọi hệ điều hành của Windows.   TweakNow RegCleaner       Chương trình gồm 2 phiên bản, bản Starndard miễn phí và bản Pro có thu phí. Đối với phiên bản miễn phí, chương trình cung cấp tất cả những tính năng cần thiết cho việc quét dọn registry. Phiên bản Pro cung cấp thêm tính năng registry defragmenter và tối ưu hóa Windows, nhưng những tính năng cũng không thực sự cần thiết. Do vậy, phiên bản miễn phí là quá đủ để bạn có thể dọn dẹp cho registry trên hệ thống của mình. Chương trình tương thích với cả Windows XP và Vista .   RegSeeker       Giao diện và chất lượng của chương trình này sẽ khiến bạn thực sự thích thú. Ngoài chức năng dọn dẹp và sao lưu registry, bạn cũng có thể sử dụng chương trình để tìm kiếm và gỡ bỏ các ứng dụng đã được cài đặt, quản lí startup, xóa history, favourites của trình duyệt… Chương trình tương thích mọi hệ điều hành của Windows và được nhiều người sử dụng đánh giá cao.   Wise Registry Cleaner     Chương trình này cũng bao gồm phiên bản miễn phí và có phiên bản Pro. Với phiên bản miễn phí, ngoài chức năng dọn dẹp và sao lưu registry, chương trình còn cho phép chỉnh sửa các registry bị lỗi, xóa các thư mục trống cũng như quản lí startup, History của trình duyệt… Chương trình tương thích với mọi phiên bản của Windows, từ Windows 98 đến Vista 64 bits.   Free Registry Cleaner     Chương trình tương thích với mọi phiên bản của Windows và được đánh giá là công cụ dọn dẹp registry tốt nhất hiện nay. Cũng như những tiện ích ở trên, Free Registry Cleaner ngoài chức năng dọn dẹp registry còn có tiện ích dọn dẹp file rác trên ổ đĩa, quản lí Startup, gỡ bỏ các phần mềm và quản lí các tiến trình đang hoạt động trên hệ thống. So với các  tiện ích dọn dẹp registry khác thì chương trình này đi sâu vào bên trong các registry để và thực hiện công việc của mình 1 cách hiệu quả hơn rất nhiều. Tương thích với mọi hệ điều hành của Windows.   Trên đây 10 tiện ích miễn phí mà bạn có thể tham khảo để dọn dẹp registry cho hệ thống của mình. Tất cả những chương trình trên đây điều rất hữu ích và sẽ không làm ảnh hưởng gì hệ thống nên chúng ta có thể hoàn toàn tin tưởng vào khả năng của chúng. Hy vọng với 10 “ứng cử viên”, bạn sẽ tìm ra cho mình 1 “trở thủ” đắc lực nhất.   Thủy Trần</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>