<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-trieu-usd-de-chong-that-thoat-nuoc-1213368385.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-trieu-usd-de-chong-that-thoat-nuoc-1213368385.htm</local>
	<title>10 triệu USD để chống thất thoát nước | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 12/06/2008</published>
	<dateSum>14041</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Số tiền này được dùng để thực hiện hai dự án hỗ trợ kỹ thuật cho Sawaco chuẩn bị đầu tư các dự án giảm thất thoát nước và nâng cao năng lực quản lý, vận hành các dịch vụ cấp nước. Dự án thứ nhất sẽ cung cấp hỗ trợ kỹ thuật giúp Sawaco chuẩn bị đầu tư cho 2 dự án (dự án giảm thất thoát nước cho 4 vùng lân cận trung tâm và mở rộng hệ thống mạng chuyển tải nước của TP) và nhằm tăng cường thể chế cho Sawaco. Chi phí cho dự án này là 1,9 triệu USD; trong đó, ngân hàng Phát triển Á Châu hỗ trợ không hoàn lại 1,5 triệu USD. Dự án thứ hai là dự án hỗ trợ kỹ thuật “Hỗ trợ chuyên ngành cho Sawaco” do Chính phủ Hà Lan và Công ty Vitens-Evides International BV (Hà Lan) tài trợ. Chi phí cho dự án này là gần 5 triệu EUR (tương đương 8 triệu USD); trong đó, tiền tài trợ là 4,23 triệu EUR (gần 7 triệu USD). Dự án này nhằm nâng cao năng lực của Sawaco trong vận hành các nhà máy sản xuất nước, mạng lưới cấp nước để cải thiện chất lượng nước và các dịch vụ cấp nước cho cộng đồng, giảm lượng nước bị thất thoát. Dự án cũng giúp nâng cao năng lực quản lý chiến lược phát triển và chính sách tài chính, đầu tư hiệu quả nhằm tái phân phối lượng nước đã tiết kiệm được, hỗ trợ cho người nghèo của TP. Hai dự án này góp phần giúp Sawaco nghiên cứu để thực hiện các dự án chống thất thoát nước, quản lý tốt hơn nguồn nước hiện có, giảm tỷ lệ thất thoát nước sạch để cung cấp đủ cho người dân TP sử dụng. Tổng kết năm 2007, TP sản xuất được 1.160.000 m3/ngày thì đã thất thoát gần 450.000 m3 (khoảng 38%). Trong khi đó, chỉ có 76% dân TP được cung cấp đủ nước sạch để dùng. Nhiều khu vực có đường ống cấp nước đi qua cũng thiếu nước sử dụng trong mùa khô và người dân còn phải chi trả tiền nước với giá thành cao vì phải chịu thêm khoản nước thất thoát. Tùng Nguyên</body>
	<category>Dân trí - Kinh doanh - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>