<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/tinh-yeu-gioi-tinh/10-thoi-quen-giup-ban-gai-xinh-dep-hon-1405859739.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-thoi-quen-giup-ban-gai-xinh-dep-hon-1405859739.htm</local>
	<title>10 thói quen giúp bạn gái xinh đẹp hơn | Tình yêu - giới tính | Dân trí</title>
	<published> 14/07/2014</published>
	<dateSum>16264</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Nếu bạn thường xuyên bít các lỗ chân lông trên da mặt bằng phấn nền dày cộp và kem che khuyết điểm, lâu dần, da bạn trông sẽ mệt mỏi và xỉn màu, các lỗ chân lông còn lên mụn nữa. Trang điểm mắt quá nhiều thì lại khiến các nếp nhăn trở nên rõ ràng hơn bởi bạn suốt ngày co kéo vùng da nhạy cảm quanh mắt. Tốt nhất là nên giảm lượng mỹ phẩm trang điểm bạn dùng hàng ngày, và trong tuần nên có 1-2 buổi để mặt mộc cho da được thở. Chỉ nên vỗ nhẹ kem che khuyết điểm lên vùng cần làm sáng ... Tốt nhất là bạn dùng ngón út bởi ngón này tác động lực nhẹ nhất lên vùng da mắt vốn đã nhạy cảm. Đừng nhấn cả mắt lẫn môi Đôi khi bạn muốn mình thật nổi bật trong một dịp nào đó, đôi mắt khói được trang điểm rất kỹ có thể giúp bạn đạt được hiệu quả này nhờ độ ấn tượng của nó. Một đôi môi đỏ mọng hay hồng sáng cũng khá là quyến rũ, nhưng bạn chỉ nên lựa chọn một trong hai - hoặc mắt hoặc môi thôi, nếu nhấn cả hai vị trí này trông sẽ vô cùng thiếu hài hòa, cân đối. Tóc luôn gội sạch Một mái tóc sạch sẽ, mượt mà làm được nhiều lắm cho vẻ ngoài xinh đẹp của bạn. Cho nên hãy chắc chắn rằng bạn chăm sóc cho “một góc con người này” thường xuyên. Không cần cầu kỳ, chỉ cần dầu gội và dầu xả phù hợp. Gội hàng ngày hoặc cách ngày để tóc không bao giờ bết, gàu vì bụi bẩn. Thay mỹ phẩm thường xuyên Với dầu gội hay đồ trang điểm, mỗi khi hết loại này, các chuyên gia khuyên bạn rằng nên chuyển sang thử dùng loại khác. Bởi nhiều khi, cơ thể bạn chỉ cần một sự thay đổi để lại bắt đầu quay về đỉnh cao phong độ. Tẩy trang mỗi cuối ngày Hãy nhớ làm điều này cho dù bạn có buồn ngủ đến mấy đi chăng nữa. Để lớp trang điểm bám lấy da mặt cả đêm sẽ khiến da “ngộp thở”, xấu đi thậm chí lên mụn, sưng tấy. Hãy tẩy trang nhẹ nhàng, rửa mặt với sữa rửa mặt cho da sạch và thoáng. Test mỹ phẩm trước khi mua Một thói quen cần thiết cho các bà các cô, bởi nếu mua phải loại mỹ phẩm không phù hợp, bạn sẽ phải vứt đi hoặc cất nơi đáy tủ (rất tốn kém), mà nếu cố dùng thì trông bạn chắc chắn là kém xinh. Chính vì thế mỗi lúc mua mỹ phẩm, hãy yêu cầu được thử. Nếu không thử ở cửa hàng, hãy thử của người bạn đã mua sản phẩm ấy. Thử phấn nền và kem che khuyết điểm trên mu bàn tay, bạn sẽ thấy nó có hợp với da mặt không, và còn kiểm chứng được mức độ phủ và độ bền màu nữa. Bôi kem chống nắng Nhiều người cố tình bỏ qua thói quen này vì lười nhưng bạn sẽ thay đổi thái độ nếu biết rằng kem chống nắng là lớp bảo vệ cản sự tàn phá của các tia mặt trời, cho da không bị nhăn. Bạn vẫn ngại dùng kem chống nắng có thể cân nhắc đến các sản phẩm trang điểm có thêm thành phần chống nắng. Đeo kính mắt .... để bảo vệ đôi mắt và vùng da nhạy cảm xung quanh. Ăn uống lành mạnh Hãy ăn nhiều rau củ và uống nhiều nước, để cả da, tóc, móng tay, gương mặt đều được cải thiện. Bạn nên uống 2 lít nước mỗi ngày, ăn nhiều rau, củ, quả và protein, tránh ăn vặt hết mức có thể. Hà Anh Theo AWT</body>
	<category>Dân trí  ›   - Tình yêu - Giới tính  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>