<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-thuc-pham-ngon-lanh-cho-lan-da-hoan-hao-1422922886.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-thuc-pham-ngon-lanh-cho-lan-da-hoan-hao-1422922886.htm</local>
	<title>10 thực phẩm ngon lành cho làn da hoàn hảo | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 27/01/2015</published>
	<dateSum>16461</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>1. Ớt chuông đỏ Ớt chuông đỏ là loại rau rất ngon có thể ăn sống hoặc nấu chín. Một quả ớt chuông chứa hơn 100% lượng vitamin C cần thiết mỗi ngày. Nó cũng chứa một lượng chất xơ và vitamin B6 đáng kể. Hơn nữa, ớt chuông còn giàu các carotenoid có thể giúp ngăn ngừa nếp nhăn và làm tăng tuần hoàn của máu đến da, mang lại vẻ ngoài trẻ trung hơn. Nhờ các carotenoid, nên ớt chuông cũng rất hiệu quả trong cuộc chiến chống lại mụn trứng cá Một quả ớt chuông đỏ là món ăn vặt hoàn hảo với lượng calorie thấp, chỉ chứa khoảng 30 calo. Hãy để sẵn các lát ớt chuông trong tủ lạnh, như vậy bạn sẽ luôn có thứ để nhấm nháp mỗi khi thèm ăn vặt. Chất xơ trong ớt chuông sẽ giúp bạn no lâu hơn với ít calo hơn. Thêm vào đó, bạn sẽ có làn da không tì vết. 2. Sô cô la đen Sôcôla đen giàu chất chống oxi hóa, axit béo và các flavanol thúc đẩy làn da hồng hào. Các chất chống oxi hóa trong sô cô la đen làm giảm sự thô ráp của da và bảo vệ làn da khỏi những tổn thương do ánh nắng mặt trời. Ngoài ra, ca cao còn làm giãn mạch máu, tăng cường tuần hoàn máu, khiến da khỏe mạnh hơn. Bạn có thể mua bột ca cao hoặc ca cao sống ít béo. Còn nếu thích sô cô la đen, hãy ăn khoảng 35g mỗi ngày và hãy chọn loại có hàm lượng ca cao ít nhất 80% để tránh sữa và đường, thường được cho thêm vào sô cô la thông thường. 3. Cá hồi Cá hồi là một thực phẩm tuyệt vời để chống stress, lo âu và trầm cảm. Cá hồi cũng đáp ứng được phần lớn lượng vitamin D mà cơ thể cần mỗi ngày. Vitamin D chịu trách nhiệm cho sức khỏe của tim, xương, đại tràng và bộ não. Cá hồi cũng giúp ngăn ngừa ung thư đại tràng, lo âu, trầm cảm, các bệnh về xương và tim mạch. Cá hồi chứa nhiều axit béo omega 3,rất tốt trong việc chống viêm, nếp nhăn và mụn. Hàm lượng omega cao giúp giữ ẩm cho da từ bên trong. Ngoài ra, ăn cá hồi còn giúp dưỡng ẩm cho da đầu và mang lại mái tóc bóng khỏe. 4. Dầu dừa Dầu dừa là một trong những nguồn giàu chất béo bão hòa nhất, với khoảng 90% calo là từ chất béo bão hòa. Dầu dừa chứa axit lauric, một chất kháng khuẩn và kháng vi rút mạnh giúp ngăn ngừa vi rút, nhiễm trùng, viêm và mụn trứng cá. Dầu dừa cũng rất giàu các axit béo thiết yếu và vitamin E – hoàn hảo cho việc giữ cho da mềm mượt và không có nếp nhăn. Có thể dùng dầu dừa làm kem bôi toàn thân và uống một thìa canh dầu dừa sống mỗi ngày. Dầu dừa đặc biệt tốt cho tuyến giáp. Thêm nữa, có những bằng chứng đáng kể cho thấy dầu dừa có thể giúp giảm cân. Quá nhiều lợi ích, phải vậy không? 5. Trà xanh Trà xanh là thức uống nên dùng hằng ngày vì nó là nguồn chất chống oxi hóa rất phong phú, bao gồm axit amin đặc biệt là L- theanine, giúp thư giãn cơ thể và giảm stress. Khi trà nóng, lá trà được hãm sẽ giải phóng chất catechin – một chất chống oxi hóa đã được chứng minh là có các đặc tính chống ung thư và chống viêm. Trà xanh cũng giúp giảm nguy cơ bị cao huyết áp. Uống khoảng 3 tách trà (hoặc hơn) mỗi ngày để thấy kết quả tốt hơn. 6. Rau bina (cải bó xôi) Rau bina là loại thực phẩm lành mạnh và giàu chất dinh dưỡng mà chắc chắn nên có trong thực đơn hàng ngày. Bạn có thể ghét rau bina, nhưng nó là một nguồn cung cấp sắt, folat, chlorophyll, vitamin E, magiê, vitamin A, chất xơ, protein thực vật và vitamin C “siêu hạng”. Nhờ khả năng chống oxi hóa, vitamin A, C và E đặc biệt tốt cho da. Rau bina chứa các chất chống oxi hóa có thể đương đầu với bất kỳ rắc rối nào của làn da. Hãy thêm nó vào bữa ăn và xem điều gì sẽ xảy ra. Bằng cách ăn rau bina, da bạn sẽ được thanh lọc từ trong ra ngoài. 7. Các loại hạt Hạt chia, hạt hem, hạt hướng dương, hạt bí ngô, hạt lanh… rất tốt cho làn da. Hạt bí ngô và hạt hướng dương đều giàu selen, vitamin E, magiê và protein. Selen và protein giúp ngăn ngừa các nếp nhăn. Vtamin E tăng độ ẩm trong da và magiê làm giảm stress. Các axit béo omega 3 trong hạt lanh, hạt chia và hạt hem hoàn hảo trong việc chống lại nếp nhăn và mụn trứng cá. Thêm vào đó, các loại hạt này đều giàu protein. Chỉ cần rắc một ít hạt lên món salad hoặc món cháo yến mạch, thế là bạn vừa được thưởng thức hương vị tuyệt vời vừa có làn da hoàn hảo. Cúng có thể rắc các loại hạt vào sữa chua, hoặc cho vào món sinh tố. Quyết định là ở bạn. 8. Cần tây Một loại thực phẩm cũng rất tốt cho da chính là cần tây. Nhiều người trong chúng ta đánh giá thấp loại rau này, nhưng cần tây chứa vitamin K giúp tuần hoàn máu tốt hơn và làm giảm huyết áp cao. Điều này có thể giảm mức độ stress, mà stress là một tác nhân khiến da xấu đi, gây bệnh đau nửa đầu và thậm chí là ung thư Cần tây còn chứa natri, kali và nước tự, có thể ngăn ngừa tình trạng mất nước. Mất nước khiến da bị khô, nứt nẻ, nhăn nheo và thậm chí nổi mụn. Hãy nhớ ăn cần tây hằng ngày hoặc chí ít là hai ngày một lần. Nếu đang phải tính lượng calo thì chớ có ngại, vì cần tây rất ít calo. 9. Đu đủ Đu đủ là loại quả tuyệt vời với cả một bề dày lịch sử và rất nhiều lợi ích dinh dưỡng. Đu đủ có hàm lượng calo rất thấp (chỉ 39 calo/100g) và không chứa cholesterol. Vậy nếu bạn đang cố giảm cân thì hãy cân nhắc đến việc ăn đu đủ hằng ngày để nhận được lợi ích lớn nhất cho sức khỏe. Là thực phẩm tốt cho sắc đẹp, đu đủ chứa rất ít fructose và rất hoàn hảo cho hệ tiêu hóa. Các chất chống oxi hóa có trong đu đủ, gồm vitamin C , E và beta carotene là những vũ khí lợi hại để giảm viêm và trị mụn. Ngoài ra, vitamin C còn bảo vệ làn da chống lại những tổn hại do ánh nắng mặt trời. 10. Cà rốt Cà rốt không chỉ tốt cho mắt mà còn tốt cho da. Nó đặc biệt thích hợp trong việc làm sạch mụn. Cà rốt giàu vitamin A và giúp ngăn ngừa hình thành quá nhiều các tế bào ở lớp ngoài cùng của da, nơi chất bã nhờn kết hợp với tế bào chết gây bít tắc lỗ chân lông. Một lý do nữa để ăn cà rốt chính là hàm lượng vitamin A cao làm giảm sự hình thành các tế bào ung thư da. Vì thế bạn hãy ăn khoảng nửa cốc cà rốt nhỏ mỗi ngày để có một làn da hoàn hảo. Bạn không phải ăn tất cả các loại thực phẩm này hằng ngày, vì chỉ một số trong đó cũng đã rất tuyệt vời. Hãy tránh ăn những thức ăn chiên giòn, chất béo và bột đường tinh luyện để có một làn da tuyệt vời nhất. Cẩm Tú Theo Amerikanki Xem thêm : ung thư, thực phẩm, làn da, tim mạch, cà rốt, cá hồi, Dầu dừa, nếp nhăn, Vitamin C, Vitamin A</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>ung thư,thực phẩm,làn da,tim mạch,cà rốt,cá hồi,Dầu dừa,nếp nhăn,Vitamin C,Vitamin A</keywords>
	<engine></engine>
</document>