<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/nhip-song-tre/100-thi-sinh-dau-tri-truc-tuyen-cuoc-thi-anh-sang-soi-duong-1431983687.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-thi-sinh-dau-tri-truc-tuyen-cuoc-thi-anh-sang-soi-duong-1431983687.htm</local>
	<title>100 thí sinh đấu trí trực tuyến cuộc thi "Ánh sáng soi đường" | Nhịp sống trẻ | Dân trí</title>
	<published> 11/05/2015</published>
	<dateSum>16565</dateSum>
	<writer>M.C</writer>
	<body>Ngày 10/5, vòng chung kết xếp hạng trực tuyến Hội thi Olympic toàn quốc các môn khoa học Mác – Lê nin, tư tưởng Hồ Chí Minh “Ánh sáng soi đường”, bảng thi cá nhân đã diễn ra đồng thời tại Hà Nội và TP Hồ Chí Minh. Các thí sinh phải vượt qua 50 câu hỏi trong vòng thi trắc nghiệm và 1 câu hỏi ở phần thi tự luận. (Ảnh: BTC) Đây là cuộc thi thi do Ban Tuyên giáo Trung ương, Trung ương Đoàn, Bộ Giáo dục và Đào tạo cùng một số đơn vị đồng phối hợp tổ chức. Bí thư Trung ương Đoàn, Chủ tịch Hội Sinh viên Việt Nam Lê Quốc Phong cho biết, Hội thi Olympic toàn quốc các môn khoa học Mác – Lê nin, tư tưởng Hồ Chí Minh “Ánh sáng soi đường” được chia làm 2 bảng. Bảng thi cá nhân diễn ra trong 7 tuần từ ngày 8/3 đến 25/4 (bắt đầu từ 9h ngày Chủ nhật, kết thúc vào 16h ngày thứ Bảy tuần kế tiếp) đã thu hút 235.789 lượt sinh viên đăng ký tham gia, trong đó 187.298 sinh viên đến từ 552 trường đại học, cao đẳng thuộc 66 tỉnh thành Đoàn, Đoàn trực thuộc đã làm bài thi. Bảng thi cá nhân trực tuyến dành cho sinh viên trên cả nước và bảng đội tuyển đối kháng kết hợp với hình thức thi sân khấu hóa giữa đội tuyển đến từ các tỉnh, thành Đoàn, Đoàn trực thuộc. Thí sinh trong phòng thi trực tuyến. Ảnh BTC "Rất nhiều thí sinh khác đã tham gia đầy đủ cả 7 tuần thi chứng tỏ các môn khoa học Mác – Lê nin, tư tưởng Hồ Chí Minh không hề khó, khô khan mà vẫn thu hút được đông đảo sinh viên tìm hiểu, nghiên cứu, vấn đề là phương pháp tiếp cận sao cho phù hợp, hấp dẫn với giới trẻ", BTC nhận xét. Kết quả, sau 7 tuần thi, Ban Tổ chức đã lựa chọn được 100 thí sinh xuất sắc có số điểm cao nhất bước vào vòng chung kết xếp hạng trực tuyến được tổ chức đồng thời tại Hà Nội và TP Hồ Chí Minh. Trong đó, điểm thi Hà Nội gồm 59 thí sinh khu vực phía Bắc, riêng thí sinh thuộc Thành Đoàn Hà Nội là 20 người, Tỉnh đoàn Quảng Ngãi 18 người, Thái Nguyên 12 người, Hưng Yên 7 người, còn lại là 2 thí sinh đến từ Đà Nẵng và Nghệ An. Trong vòng chung kết xếp hạng, bên cạnh trả lời 50 câu hỏi dưới hình thức trắc nghiệm qua 2 vòng thi, các thí sinh còn thể hiện sự hiểu biết về các môn khoa học Mác – Lê nin, tư tưởng Hồ Chí Minh bằng cách viết một bài luận trong thời gian 60 phút. Kết quả cuộc thi sẽ được BTC công bố sớm nhất trên website chính thức. Cá nhân đoạt giải sẽ được vinh danh tại chung kết toàn quốc diễn ra vào ngày 19/5 tại Hà Nội tới đây. M.C Xem thêm : đà nẵng, olympic, tp hồ chí minh, thành đoàn hà nội, khu vực, 19/5</body>
	<category>Dân trí  ›   - Nhịp sống trẻ  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>đà nẵng,olympic,tp hồ chí minh,thành đoàn hà nội,khu vực,19/5</keywords>
	<engine></engine>
</document>