<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/phap-luat/100-canh-sat-bao-vay-bat-nhom-giang-ho-xa-sung-hung-han-1411640725.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-canh-sat-bao-vay-bat-nhom-giang-ho-xa-sung-hung-han-1411640725.htm</local>
	<title>100 cảnh sát bao vây bắt nhóm giang hồ xả súng hung hãn | Pháp luật | Dân trí</title>
	<published> 19/09/2014</published>
	<dateSum>16331</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Một trong những kẻ tham gia vụ nổ súng (ảnh: Trúc Hà)   Khi bị lực lượng công an tỉnh Bình Thuận vây bắt, hai trong số 7 đối tượng này đã dùng 3 khẩu súng bắn trả lực lượng chức năng…. Vào lúc 15h30 ngày 18/9, trên địa bàn huyện Hàm Thuận Nam, tỉnh Bình Thuận đã xảy ra một vụ giải quyết mâu thuẫn trong đá gà bằng súng. Một nguồn tin cho biết, vào khoảng thời gian trên, nhóm giang hồ gồm 7 đối tượng (6 đối tượng ở tỉnh Bình Dương và 1 ở tỉnh Bến Tre) đã đến xã Tân Lập, huyện Hàm Thuận Nam, tỉnh Bình Thuận để đá gà. Cho rằng nhóm ở Hàm Thuận Nam dùng “chiêu”, chơi gian lận nên nhóm đến từ tỉnh Bình Dương đã rút súng ra giải quyết. Rất may, vụ nổ súng không làm bị thương người khác. Sau khi nổ súng, 5 đối tượng trong nhóm thanh niên này lên xe Innova 7 chỗ chạy về hướng TPHCM. 2 đối tượng còn lại lên xe khách bỏ trốn.   Chiếc xe Innova chở 5 kẻ tham gia vụ nổ súng, bị công an khống chế (ảnh: Trúc Hà)   Ngay khi nhận tin từ người dân, Công an tỉnh Bình Thuận đã chỉ đạo cho trạm CSGT Hàm Tân - Công an Bình Thuận triển khai lực lượng chặn bắt tại xã Tân Đức huyện Hàm Tân, Bình Thuận. Khi xe vừa dừng lại, lực lượng công an đã khống chế được 5 thanh niên đi trên xe Innova. Ít phút sau, xe khách chở 2 đối tượng còn lại cũng bị ra hiệu dừng kiểm tra. Khi lực lượng công an lên kiểm tra thì bất ngờ 2 đối tượng này phóng xuống xe bỏ chạy. Lực lượng CSGT đã đuổi theo bắt được 1 người, người còn lại vừa chạy vừa dùng súng bắn trả. Đối tượng còn lại (sau đó được xác định tên là Nguyễn Văn Toàn, ngụ tỉnh Bến Tre) chạy vào một nhà dân ven QL1A (Xã tân Đức, huyện Hàm Tân, Bình Thuận) cố thủ và dùng súng bắn lại lực lượng chức năng. Công an Bình Thuận đã tăng cường khoảng 100 cảnh sát bao vây và kêu gọi đầu hàng. Đến 17h30, sau khi dùng loa kêu gọi đầu hàng, gã giang hồ vẫn cố thủ trong căn nhà dân tại xã Tân Đức, Hàm Tân nhưng tên này vẫn dùng 2 cây súng vãi đạn ra bên ngoài như mưa. Trước tình hình này, Ban giám đốc Công an Bình Thuận đã phát lệnh tấn công. Hàng chục chiến sĩ cảnh sát cơ động đã triển khai vây quanh khép kín ngôi nhà. Lực lượng cảnh sát cơ động đã dùng hơi cay tấn công và khống chế được tên giang hồ hung hãn này. Khi khống chế đối tượng Toàn, lực lượng chức năng tỉnh Bình Thuận phát hiện trong người y có 2 khẩu súng và rất nhiều đạn. Trúc Hà – Kim Điền</body>
	<category>Dân trí  ›   - Pháp luật  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>