<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/khuyen-hoc/100-chiec-xe-dap-den-voi-hoc-sinh-dan-toc-thieu-so-20150828185515947.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-chiec-xe-dap-den-voi-hoc-sinh-dan-toc-thieu-so-20150828185515947.htm</local>
	<title>100 chiếc xe đạp đến với học sinh dân tộc thiểu số | Khuyến học | Dân trí</title>
	<published> 28/08/2015</published>
	<dateSum>16674</dateSum>
	<writer>Phương Nhung (Email: nguyenphuongnhung@dantri.com.vn)</writer>
	<body>Ngày 28/8, tại Kon Tum đã diễn ra Chương trình “Nâng bước cho học sinh dân tộc” do Thời báo Ngân hàng tổ chức. Ông Hoàng Văn Minh - Phó TBT Thời báo Ngân hàng trao tặng các em học sinh Kon Tum những chiếc xe mới.   Phát biểu tại Chương trình, ông Hoàng Văn Minh - Phó Tổng Biên tập Thời báo Ngân hàng - Phó Thường trực Ban Tổ chức Chương trình cho biết: “Nâng bước cho học sinh dân tộc” là chương trình do Thời báo Ngân hàng khởi xướng từ năm 2012 với sự phối hợp của Ủy ban Dân tộc và các đơn vị hữu quan. Hàng vạn tấm chăn ấm mùa đông đã được trao tặng các em học sinh dân tộc nội trú của 54 trường thuộc 14 tỉnh miền núi phía Bắc. Tiếp nối chương trình chăn ấm, đồ dùng học tập… dành tặng các em học sinh dân tộc miền núi phía Bắc và Bắc miền Trung, với mong muốn tiếp sức giúp các em học sinh dân tộc thiểu số tại khu vực Tây Nguyên trên con đường học hành, chúng tôi phối hợp với các đơn vị trong khu vực lên kế hoạch vận động chương trình “Nâng bước cho học sinh dân tộc” nhằm giúp các em học sinh có thêm những chiếc xe đạp đến trường”. Kon Tum là tỉnh đầu tiên chương trình chọn lựa tổ chức. Chương trình bắt đầu thực hiện từ năm 2015. Kon Tum là tỉnh đầu tiên chương trình chọn lựa tổ chức trao 100 chiếc xe đạp trị giá 250 triệu đồng đến 8 trường trên địa bàn đúng vào những ngày chuẩn bị khai giảng năm học mới 2015 - 2016. Dự kiến chương trình với phần thưởng là những chiếc xe đạp sẽ kéo dài 5 năm, chủ yếu thực hiện ở các tỉnh Tây Nguyên và Nam Trung Bộ. Phương Nhung (Email: nguyenphuongnhung@dantri.com.vn) Xem thêm : Kon Tum, học sinh, dân tộc thiểu số, nâng bước, năm học mới, xe đạp</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - Khuyến học - </category>
	<description>(Dân trí) - 100 chiếc xe đạp trị giá 250 triệu đồng đã được trao tặng các em học sinh của 8 trường trên địa bàn tỉnh Kon Tum đúng vào những ngày chuẩn bị khai giảng năm học mới 2015 - 2016.</description>
	<keywords>Kon Tum,học sinh,dân tộc thiểu số,nâng bước,năm học mới,xe đạp</keywords>
	<engine></engine>
</document>