<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/phap-luat/100-chien-si-vay-bat-chu-dai-ly-cung-cap-ma-tuy-20151022141731217.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-chien-si-vay-bat-chu-dai-ly-cung-cap-ma-tuy-20151022141731217.htm</local>
	<title>100 chiến sĩ vây bắt “chủ đại lý” cung cấp ma túy | Pháp luật | Dân trí</title>
	<published> 22/10/2015</published>
	<dateSum>16729</dateSum>
	<writer>Đại Dương</writer>
	<body>Hỗn chiến giữa trung tâm TP Huế Đó là đối tượng Trần Ngọc Phương Hùng (Gà), trú tại 57 Trần Huy Liệu, TP Huế. Hùng là nguyên nhân dẫn đến vụ vác đại đao truy sát chiều 27/9. Cụ thể vào tối 26/9, Hùng đã dùng dao đâm Lê Viết Phước (SN 1988, trú 498/11 Chi Lăng) gây tỷ lệ thương tật 1%. Nhóm của Phước gồm Hiền, Đệ, Sinh sau đó đã vác 3 cây đao chém nhóm của Hùng gồm Hùng, Tuấn, Linh trong hẻm Ngõ Vắng chiều 27/9. Hai nhóm xông vào chém nhau, khi Linh, Tuấn gục ngã thì hai nhóm này bỏ chạy. Hậu quả, Linh bị chém 2 nhát (gồm 1 nhát ở cổ và 1 nhát trúng đầu); Tuấn bị 1 vết chém dưới ngực trái. Tỷ lệ giám định thương tật tạm thời của Linh và Tuấn là 12% và 10% (do giám định khi đang còn điều trị nên chưa đánh giá được di chứng). Các cây đao của nhóm Sinh, Hiền, Tá vứt lại hiện trường sau khi đâm chém Hiện trường vụ đâm chém Riêng Tá tuy bị thương (chấn thương sọ não, tỷ lệ thương tật 25%) nhưng đã chạy vào bệnh viện Đà Nẵng khai man là tên Nguyễn Viết Thiện. Sau 1 ngày (28/9), cơ quan CSĐT Công an TP Huế đã xác định được Tá đang điều trị tại đây và tổ chức giám sát, làm việc. Theo Thượng tá Võ Văn Sáu, Phó Trưởng Công an TP Huế, Thủ trưởng Cơ quan CSĐT Công an TP Huế, các đối tượng Tuấn, Linh, Tá đều từ chối khai báo với cơ quan điều tra việc bị ai chém, gia đình không hợp tác. Tuy nhiên qua thu thập thông tin từ hơn 20 nhân chứng, Tá đã khai nhận, còn Tuấn, Linh sẽ tiếp tục làm rõ. Công an TP Huế đã khởi tố bị can đối với Tá về tội “Cố ý gây thương tích” nhưng cho tại ngoại điều trị mà không bắt giam. Còn Hiền, Đệ, Sinh đã ra khởi tố bị can về tội “Cố ý gây thương tích” và phát lệnh truy nã. Vào các ngày 8,12,13/10, lần lượt 3 đối tượng Sinh, Hiền, Đệ đã ra đầu thú. Đối tượng Sinh Đối tượng Hiền 100 chiến sĩ truy bắt “chủ đại lý” ma túy Riêng đối tượng Hùng, ngày 14/10 cơ quan CSĐT đã khởi tố vụ án, khởi tố bị can về tội Cố ý gây thương tích. Đặc biệt qua công tác nghiệp vụ, cơ quan chức năng xác định Hùng là đối tượng buôn bán ma túy cộm cán tại khu vực hẻm Ngõ Vắng và có nhiều thủ đoạn tinh vi, xảo quyệt khi lần nào có người lạ vào “địa bàn” của Hùng thì y tìm cách đối phó, ẩn trốn. Hơn thế, khu vực Hùng ở sát bờ hồ với nhiều nhà cửa xập xệ, có thể lẩn tránh và chạy trốn dễ. Ban chuyên án đã xây dựng kế hoạch truy bắt Hùng một cách thận trọng và phải đạt hiệu quả nhằm vừa bắt được Hùng vừa thu giữ ma túy tên này cất giữ. Đúng 14h chiều 21/10, Công an TP Huế đã huy động 100 cán bộ chiến sĩ (gồm 10 cảnh sát và 90 trinh sát) “bủa lưới” toàn bộ khu vực hẻm Ngõ Vắng. 100 chiến sĩ vào hẻm Ngõ Vắng truy bắt tên Hùng Khi truy bắt, Hùng đã chạy trên các mái nhà tôn, “phi thân” như nhện và trốn thoát qua nhiều nhà ở trong khu vực này. Nhưng bằng nghiệp vụ sắc bén, đúng 15h chiều cùng ngày, cơ quan CSĐT Công an TP Huế đã bắt được Hùng khi đang lẩn trốn tại nhà kho gác lửng của ông Nguyễn Văn Hảo (SN 1959, số 35 Trần Huy Liệu). Công an đã thu giữ được 93 gói ma túy với trọng lượng 117 gam cần sa cùng 4,2 triệu đồng là tiền mua bán cần sa. Một chiến sĩ lúc truy bắt Hùng qua các mái nhà tôn đã bị thương phải nhập viện. Đối tượng bị bắt giữ sau 1 tiếng trốn tránh Hiện công an TP Huế đang tạm giam Hùng để điều tra. Theo Thượng tá Sáu, Hùng sẽ bị khởi tố thêm các tội buôn bán trái phép chất ma túy, gây rối trật tự nơi công cộng. Hùng là “chủ đại lý” cung cấp ma túy lớn tại hẻm Ngõ Vắng đã được đưa vào “tầm ngắm” của công an từ hơn nửa năm nay. Người dân ở hẻm này từ lâu sợ Hùng nên ít ai dám nói gì. Việc để một đối tượng như vậy đã gây sự mất an toàn về trật tự, an ninh ngay tại khu vực trung tâm TP Huế. Đại tá Đặng Ngọc Sơn, Phó Giám đốc Công an tỉnh Thừa Thiên Huế trao đổi, “Thành phố Huế xưa nay là nơi có an ninh tốt, là thành phố du lịch lớn. Việc manh nha hình thành các băng nhóm gây rối an ninh chính trị, nhất là điểm nhạy cảm ở trung tâm đã ảnh hưởng đến trật tự đời sống người dân và khách du lịch. Việc giữa 2 nhóm chém nhau giữa thanh thiên bạch nhật, nhất là trước ngày Trung thu chiều 27/9 trên đã cho thấy sự quyết tâm trấn áp tội phạm, không xảy ra điểm nóng. Việc bắt tên Hùng là một động tác phục vụ 2 mục tiêu khi bắt được tên cuối cùng trong đường dây đâm chém, và triệt phá được đối tượng cộm cán chuyên cung cấp ma túy tại Huế, lập chiến công trước thềm Đại hội Đảng bộ tỉnh”. Đại tá Đặng Ngọc Sơn, Phó Giám đốc Công an tỉnh Thừa Thiên Huế chủ trì cuộc họp báo, thông báo đã bắt được toàn bộ các đối tượng trong vụ chém nhau giữa đường phố trung tâm TP Huế Trả lời việc phải huy động lực lượng lớn với 100 chiến sĩ truy bắt đối tượng Hùng, Đại tá Sơn cho hay, ngành phải huy động với số đông không phải sợ tội phạm mà để người dân thấy công an trấn áp tội phạm cộm cán để răn đe, làm gương. Hiện cơ quan chức năng đang làm rõ vụ việc, đồng thời phối hợp với VKSND, Tòa án để nhanh truy tố, xét xử và đặc biệt là kiến nghị xử lý các đối tượng này theo khung hình phạt cao nhất trước pháp luật. Đại Dương Xem thêm : hẻm Ngõ Vắng, đường Trần Huy Liệu, TP Huế, Đặng Ngọc Sơn, Võ Văn Sáu, cố ý gây thương tích</body>
	<category>Dân trí  ›   - Pháp luật  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Ngày 22/10, Công an TP Huế đã họp báo thông tin vừa bắt được đối tượng cuối cùng liên quan đến vụ vác đại đao truy sát nhau tại hẻm Ngõ Vắng, đường Trần Hưng Đạo gây “nóng” tình hình an ninh trên địa bàn vừa qua.</description>
	<keywords>hẻm Ngõ Vắng,đường Trần Huy Liệu,TP Huế,Đặng Ngọc Sơn,Võ Văn Sáu,cố ý gây thương tích</keywords>
	<engine></engine>
</document>