<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/10000m2-dat-xay-khach-san-trong-cong-vien-thong-nhat-thanh-bai-xe-ngam-1419338523.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10000m2-dat-xay-khach-san-trong-cong-vien-thong-nhat-thanh-bai-xe-ngam-1419338523.htm</local>
	<title>10.000m2 đất xây khách sạn trong công viên Thống Nhất thành bãi xe ngầm? | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 16/12/2014</published>
	<dateSum>16419</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Từ khách sạn "tai tiếng" thành bãi đỗ xe ngầm Đáp ứng nhu cầu đỗ xe của người dân và phục vụ khách du lịch, Giám đốc Công ty TNHH MTV Khai thác điểm đỗ xe Hà Nội Bùi Đăng Thắng vừa đề xuất UBND thành phố cho xây dựng bãi đỗ xe ngầm ở 295 Lê Duẩn. Bãi đỗ xe này gồm có ba tầng với tổng diện tích khoảng 17.000m2, có thể chứa 390 xe ô tô. Bãi đất rộng hơn 10.000m2 của dự án khách sạn 5 sao trước đây Tổng mức đầu tư cho bãi xe này hơn 96 tỷ đồng, nguồn vốn huy động từ các tổ chức và cá nhân hoặc vốn vay ưu đãi từ Quỹ Đầu tư phát triển thành phố. Dự kiến bãi đỗ xe này sẽ được đưa vào sử dụng từ cuối năm 2015. Khi hoàn thiện bãi đỗ xe còn cải tạo cảnh quan môi trường, kết hợp các dịch vụ vui chơi giải trí hấp dẫn, thu hút lượng lớn khách du lịch đến Thủ đô. Ô đất được Công ty Khai thác điểm đỗ xe Hà Nội đề xuất làm bãi xe ngầm trước đây là đất của công viên Thống Nhất nhưng từ năm 1995, được thành phố Hà Nội cắt ra làm liên doanh xây dựng khách sạn 5 sao với đối tác nước ngoài. Năm 2008 dự án xây dựng khách sạn 5 sao SAS Hanoi Royal được khởi công. Sau nhiều ý kiến không đồng tình việc xây dựng một khách sạn 5 sao trong phần đất thuộc công viên Thống Nhất, đến tháng 4/2009, Thủ tướng đã có ý kiến chỉ đạo và thành phố Hà Nội ra quyết định dừng dự án. Sau khi biết thông tin dừng xây khách sạn 5 sao ở lô đất 295 Lê Duẩn, ông Hoàng Kim Hồng, Chủ tịch HĐQT, Tổng Giám đốc Công ty TNHH MTV công viên Thống Nhất đã lên gặp lãnh đạo UBND thành phố Hà Nội nêu nguyện vọng tháo dỡ hàng rào đưa khu đất đó về công viên để trồng cây xanh, thảm cỏ phía trên công trình. Tuy nhiên, lãnh đạo thành phố cho rằng khu đất đó còn có tranh chấp và còn chưa đi đến thống nhất một số vấn đề với đối tác nước ngoài. “Lúc đó chúng tôi chỉ xin thành phố diện tích bên trên để trồng cây xanh chứ không xin các tầng hầm đã làm phía dưới. Khi được thành phố trả lời như vậy chúng tôi không có thêm ý kiến gì nữa. Còn hiện nay khu đất 295 Lê Duẩn không thuộc quyền quản lý của công ty, thành phố giao cho Trung tâm giao dịch đất đai và phát triển quỹ đất Hà Nội (thuộc Sở TNMT thành phố) quản lý”, ông Hồng nói. Làm lợi cho xã hội? Theo ông Phạm Văn Đức - Phó Giám đốc Công ty khai thác điểm đỗ xe Hà Nội - không phải nhà đầu tư nào cũng dám bỏ ra mấy chục tỷ làm bãi xe ngầm để rồi sau đó thu vài chục nghìn một lượt gửi xe ô tô. Từ đó, ông Đức cho rằng, đề xuất của công ty mình đem lại lợi ích cho xã hội. Hàng rào chắn khu đất đề xuất làm bãi đỗ xe ngầm với công viên Thống Nhất “Dự án xây khách sạn trước đây đã làm xong toàn bộ khung, móng cọc 3 tầng hầm. Do vậy, đề xuất làm bãi xe ngầm của chúng tôi chỉ là tận dụng hạ tầng của chủ đầu tư cũ”, ông Đức giải thích. Việc này, ông Đức cũng cho biết, đây không phải là “xẻ thịt” đất công viên Thống Nhất và chặt hạ cây xanh vì diện tích này không thuộc công viên mà do một đơn vị thuộc Sở TNMT quản lý. Còn hiện nay nếu không làm bãi xe ngầm thì đất vẫn để không cỏ dại, cây cối mọc um tùm, người dân cũng tận dụng nuôi đầy gà, vịt và trông giữ ô tô. “Đề xuất của chúng tôi là để chống lãng phí hạ tầng khách sạn trước đây, trong khi đó ở trên mặt đất vẫn trồng cây xanh, tiểu cảnh phục vụ cho công viên. Có lẽ cứ để đất như hiện nay thì không ai có ý kiến gì, thế nhưng liệu làm như đề xuất của chúng tôi thì có đẹp hơn không?”, ông Đức cho hay. Theo ông Đức tất cả các phương án trình lên thành phố đều dành hơn 80% diện tích phía trên bãi xe ngầm để trồng cây xanh và sẽ tổ chức kết nối với không gian của công viên Thống Nhất chứ không có hàng rào ngăn cách. Khi bãi xe ngầm đi vào khai thác thì tuyệt đối không có chuyện biến tướng các hình thức kinh doanh, giải trí, nhà hàng ở khu đất này. Phó Giám đốc Công ty khai thác điểm đỗ xe Hà Nội cho rằng, đến nay sự việc mới chỉ là nghiên cứu, đề xuất các phương án chứ chưa có quyết định gì cụ thể liên quan đến ô đất 295 Lê Duẩn. Ông Hoàng Kim Hồng, Chủ tịch HĐQT, Tổng Giám đốc Công ty TNHH MTV công viên Thống Nhất cho rằng, hạ tầng bên dưới ở lô đất rộng 10.333m2 ở 295 Lê Duẩn, thành phố có quyết định làm gì thì tùy ý nhưng ở trên mặt đất để trồng cây xanh, thảm cỏ, tiểu cảnh là tốt nhất. Và cũng không nên biến khu đất đó thành nhà hàng hoặc dịch vụ gì đó khác. Quang Phong Xem thêm : lê duẩn, trung tâm, công ty, đề xuất, khách sạn, cây xanh, dự án, diện tích, ý kiến, đất</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>lê duẩn,trung tâm,công ty,đề xuất,khách sạn,cây xanh,dự án,diện tích,ý kiến,đất</keywords>
	<engine></engine>
</document>