<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/10000-can-nha-an-toan-cho-nguoi-dan-vung-bao-1404933273.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10000-can-nha-an-toan-cho-nguoi-dan-vung-bao-1404933273.htm</local>
	<title>10.000 căn nhà an toàn cho người dân vùng bão | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 03/07/2014</published>
	<dateSum>16253</dateSum>
	<writer>Đăng Đức</writer>
	<body>Ngày 3/7, tại xã Hải Lâm, huyện Hải Lăng, tỉnh Quảng Trị, tổ chức DWF (Development Workshop/France) đã tổng kết 25 năm hoạt động tại Việt Nam. Đây là Dự án Phòng chống những thiệt hại về nhà ở do bão gây ra ở miền Trung Việt Nam, với mục đích hỗ trợ cho hiện trạng và chính sách nhà an toàn cho người dân. Ông John Norton, Giám đốc DWF tại Việt Nam trình bày về tính hiệu quả của nhà tránh bão Sau 25 năm hoạt động tại Việt Nam, dự án DWF đã và đang mang lại nhiều hiệu quả thiết thực cho người dân sống trong vùng thường xuyên chịu ảnh hưởng của bão, lũ; góp phần hạn chế những thiệt hại do thiên tai gây ra. Qua quá trình hoạt động, dự án đã hỗ trợ xây mới hơn 2.000 ngôi nhà an toàn cho người dân các tỉnh miền Trung, các tỉnh vùng Nam Bộ; gia cố, gia cường trên 8.000 ngôi nhà của người dân các tỉnh Quảng Bình, Quảng Trị, Thừa Thiên Huế... bị ảnh hưởng nặng của mưa bão, qua 8 gói tài trợ; xây dựng hơn 600 công trình công cộng phục vụ người dân. Tổng nguồn kinh phí thực hiện dự án khoảng 2,4 triệu EU, được tài trợ bởi Canada, Pháp, Hội đồng Châu Âu, Hội Chữ thập đỏ và Trăng lưỡi liềm đỏ quốc tế… Mô hình nhà "sống chung với lũ" do DWF hỗ trợ xây dựng Năm 2006, dự án bắt đầu thực hiện xây dựng hơn 60 căn nhà ở các xã Hải Hòa, Hải Quy, Hải Xuân…(huyện Hải Lăng, Quảng Trị). Trong năm 2013, dự án đã hỗ trợ xây dựng hơn 100 nhà an toàn cho người dân, và các công trình công cộng ở các tỉnh Quảng Bình, Quảng Trị. Dự kiến trong năm 2014, dự án sẽ tiếp tục hỗ trợ xây mới, gia cố 200 căn nhà ở các xã thuộc huyện Vĩnh Linh. Trạm Y tế xã Hải Lâm, huyện Hải Lăng là một trong những công trình công cộng do DWF hỗ trợ xây dựng nhằm phục vụ chăm sóc sức khỏe cho người dân Miền Trung là dải đất gánh chịu nhiều ảnh hưởng của thiên tai, bão lụt. Trung bình mỗi năm, người dân các tỉnh từ Thanh Hóa, đến Quảng Bình, Quảng Trị, Huế, Quảng Nam…phải hứng chịu từ 5-6 cơn bão mạnh. Đặc biệt, trong năm 2013, các cơn bão số 8, 10, 11,14…đã gây ra thiệt hại khá nặng nề cho người dân các tỉnh này. Hàng trăm ngàn ngôi nhà ở của người dân bị sập, đổ, hư hại, cùng với nhiều thiệt hại về kinh tế gây ảnh hưởng rất lớn đến cuộc sống của người dân, làm chậm lại sự phát triển kinh tế, xã hội của các địa phương. Mỗi năm người dân miền Trung phải hứng chịu nhiều cơn bão gây hậu quả to lớn Dự án “nhà an toàn”, giúp phòng chống và giảm nhẹ những thiệt hại do thiên tai gây ra được xem như là một giải pháp thiết thực đối với người dân vùng thấp, trũng, vùng thường xuyên chịu ảnh hưởng của mưa, bão, ngập úng. Đăng Đức</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>