<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/nhip-song-tre/10000-ve-gap-nick-vujicic-danh-tang-ban-tre-viet-nam-1367338195.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10000-ve-gap-nick-vujicic-danh-tang-ban-tre-viet-nam-1367338195.htm</local>
	<title>10.000 vé gặp Nick Vujicic dành tặng bạn trẻ Việt Nam | Nhịp sống trẻ | Dân trí</title>
	<published> 25/04/2013</published>
	<dateSum>15819</dateSum>
	<writer>Vũ Phong</writer>
	<body>Trong thời gian tại Việt Nam (22 - 26/5/2013), chàng trai không tay chân nổi tiếng Nick Vujicic sẽ tham gia 7 sự kiện chính tại Hà Nội và thành phố Hồ Chí Minh để gặp gỡ, nói chuyện với thanh niên, sinh viên, doanh nhân và người khuyết tật Việt Nam.   Dự kiến khoảng 55.000 người sẽ tham gia các sự kiện gặp gỡ Nick Vujicic với những chủ đề như “Đừng bao giờ từ bỏ khát vọng”, “Hãy sống như Nicky” và “Không bao giờ bỏ cuộc”…   Chàng trai diệu kỳ Nick Vujicic sẽ tham gia 7 sự kiện chính tại VN.   Và để tất cả những người mong muốn gặp Nick đều có cơ hội lắng nghe thông điệp mạnh mẽ về giá trị và tình yêu cuộc sống, bên cạnh những vé mời, BTC chương trình dự kiến sẽ dành tặng 10.000 vé (5.000 vé tại Hà Nội và 5.000 vé tại TP. HCM) cho những ai quan tâm đến các sự kiện của Nick tại Việt Nam.   Vé chỉ dành tặng cho hai chương trình diễn ra tại SVĐ QG Mỹ Đình (Hà Nội) vào ngày 23/5 và Sân vận động Thống Nhất TPHCM vào ngày 25/5.   Để được nhận vé, các bạn có thể truy cập trang web chính thức chương trình là www.nickdenvietnam.com và hatgiongtamhon.com, điền đầy đủ các thông tin yêu cầu. Sau đó thực hiện bài kiểm tra online để nhận vé tham dự chương trình.   Sẽ có 30 câu hỏi được chia đều cho 3 phần tìm hiểu về Nick ở cấp độ từ dễ đến khó. Bạn được chọn 1 câu cho mỗi vòng trả lời và phải thực hiện trả lời nhanh các câu hỏi trong vòng 60s. Chỉ cần trả lời đúng 3 câu hỏi bạn sẽ nhận được một vé chương trình kèm theo mã số tham dự.   Bạn đọc truy cập chỉ có cơ hội được trả lời lại một lần khi câu trả lời sai. Ban tổ chức sẽ kiểm tra thông tin thông qua số chứng minh được xác thực.    Cuộc thi tìm hiểu Nick sẽ bắt đầu vào ngày 25/4/2013, kết thúc ngày 15/5/2013 tại hai trang web trên. Địa điểm nhận vé tham dự BTC sẽ thông báo vào ngày 15/5/2013 tới đây.   Vũ Phong Xem thêm : hà nội, việt nam, nổi tiếng, hồ chí minh, mỹ đình, vũ phong, hcm, tay chân, sự kiện, thông qua, Sân vận động Thống Nhất</body>
	<category>Dân trí - Nhịp sống trẻ - </category>
	<description></description>
	<keywords>hà nội,việt nam,nổi tiếng,hồ chí minh,mỹ đình,vũ phong,hcm,tay chân,sự kiện,thông qua,Sân vận động Thống Nhất</keywords>
	<engine></engine>
</document>