<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/1001-chuyen-xoay-quanh-nui-doi-1377712492.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1001-chuyen-xoay-quanh-nui-doi-1377712492.htm</local>
	<title>1001 chuyện xoay quanh “núi đôi” | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 23/08/2013</published>
	<dateSum>15939</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>(Ảnh minh họa)   1. Bộ ngực khủng nhất thế giới cỡ 38KKK Đầu năm 2009, Sheyla Hershey ở Brazil đã được trao tặng Kỷ lục Guinness nhờ sở hữu “núi đôi” khủng nhất thế giới sau hơn 30 ca phẫu thuật. Cũng nhờ “núi đôi” thuộc hàng khủng nên nó vô tình trở thành chiếc “túi khí” cứu sống cô sau vụ tai nạn xe hơi hồi đầu tháng 2/2012. 2. Tổ chức đấu tranh vì quyền lợi của “núi đôi” GoTopless.org là một tổ chức của Hoa Kỳ, tổ chức này đã tuyên bố thẳng thừng rằng phụ nữ cũng có quyền để ngực trần nơi công cộng như nam giới. Họ cũng thường xuyên tổ chức các cuộc tụ tập (bán nuy) để đòi quyền lợi của mình. 3. Ngực trái thường “bự” hơn Ít có trường hợp cả hai “ngọn núi” to đều như nhau, và trên thực tế “núi” bên trai thường nhỉnh hơn “núi” bên phải. Tuy nhiên, do sự khác biệt này không quá rõ ràng nên ít bạn gái chú ý đến. Nhũ hoa cũng có kích cỡ khác nhau, không chỉ vậy, chúng còn nghiêng về các hướng khác nhau. 4. “Núi đôi” là nơi đầu tiên bị nam giới nhòm ngó Nghiên cứu thực hiện tại Trường Đại học Victoria thuộc thủ đô Wellington, New Zealand cho thấy rằng “núi đôi” chính là điểm thu hút đầu tiên và lâu nhất đối với mắt nam giới. Tuy nhiên, điều này không có gì phải xấu hổ bởi một nghiên cứu khác đã chứng minh rằng việc ngắm “núi đôi” phụ nữ vài phút mỗi ngày có thể cải thiện sức khỏe đàn ông và tăng tuổi thọ thêm 5 năm. 5. Nam giới cũng có thể cho con bú Theo các nhà khoa học thì chuyện đó có thể xảy ra, nhưng chỉ trong một số hoàn cảnh rất đặc biệt. Năm 2002, AFP đã đưa tin một người đàn ông 38 tuổi người Sri Lanka đã cho hai cô con gái bú sau khi người vợ của anh không may qua đời. Nhân vật chính của câu chuyện này, anh Wijeratne, đã không thể dỗ các con uống sữa hộp. Đau lòng trước cảnh hai đứa trẻ ngày càng còi cọc vì thiếu sữa, anh đã bế chúng lên cho “ti”. Thật ngạc nhiên là hai cô bé nhay vú bố ngon lành và sau đó, sữa đã chảy ra. 6. Anh là quốc gia sở hữu nhiều “núi đôi” bự nhất Châu Âu Cuộc khảo sát của nhà sản xuất áo ngực danh tiếng Triumph cho thấy rằng phụ nữ Anh có “núi đôi” bự nhất ở châu Âu. Hơn nửa số phụ nữ ở quốc gia này mặc áo ngực cỡ D (tương đương 83-85cm). Đan Mạch đứng thứ hai, kế đến là Hà Lan. Ý là quốc gia kém may mắn nhất vì phụ nữ ở đây có tới 68% mặc áo cỡ B (79-81cm) 7. Cân nặng trung bình của một “quả núi” là 0,5kg Mỗi bên ngực nặng khoảng 0,5kg, góp 4-5% vào lượng mỡ trong cơ thể và chỉ chiếm 1% trọng lượng cả cơ thể đối với một phụ nữ bình thường. 8. “Núi đôi” hình thành từ mô mỡ Ở độ tuổi 20, núi đôi được hình thành từ mô mỡ, tuyến sữa, và collagen. Nhưng khi có tuổi, tuyến sữa và collagen co lại và được thay thế nhiều hơn bằng các mô mỡ. Thay vì biến bộ ngực trở nên hoàn hảo, thì lượng mỡ có thể khiến “núi đôi” chảy sệ, teo đi nếu bạn không biết cách chăm sóc tốt. 9. Tăng kích cỡ “núi đôi” có thể dẫn tến tử vong Những phụ nữ đi cấy ghép ngực có nguy cơ tự tử cao gấp 3 lần người bình thường, nguy cơ ngày tỉ lệ thuận với thời gian. Như Biên niên sử Phẫu thuật thẩm mỹ hồi tháng 8/2007 ghi lại rằng, việc chất độc silicon có thể gây ra mối tương quan này vẫn chưa chắc chắn. Nhiều khả năng những phụ nữ trải qua phẫu thuật ngực có thể mắc phải vấn đề tâm thần căn bản khiến họ tự tử. 10. Cấy ghép ngực cũng có thể cứu sống bạn “Núi đôi” hàng khủng đã cứu một phụ nữ Israel thoát chết kì diệu khỏi nhóm tổ chức quân sự Lebanon. Sự cố này xảy ra trong một vụ tấn công tên lửa của quân Hezbollah. Nạn nhân đã cấy ghép ngực 2 năm trước đó. Trong cuộc chiến này, cô đã bị mảnh bom bắn vào ngực nhưng sống sót nhờ “núi đôi” cấy ghép. 11. Cấy ghép ngực là dạng phẫu thuật thẩm mỹ phổ biến nhất nước Mỹ Hai triệu phụ nữ Mỹ từng đi cấy ghép ngực, đây là con số thực theo sổ sách được ghi chép lại. Cùng đứng đầu danh sách phẫu thuật là thẩm mỹ mũi và hút mỡ bụng. Độ tuổi trung bình của những phụ nữ cấy ghép ngực là 34 tuổi. 12. Ở Hồng Kông, bạn có thể học chuyên ngành Nghiên cứu áo ngực Tại Hồng Kông, bạn có thể nhận bằng Nghiên cứu áo ngực từ trường Đại học Bách khoa Hồng Kông. Họ sẽ dạy bạn cách thiết kế và làm áo ngực. Cách đây không lâu, sinh viên trường này đã triển lãm các thiết kế của họ ở Trung tâm đào tạo Công nghệ thông tin (ITC Resource Centre). Tpro Theo Odd Xem thêm : hà lan, nghiên cứu, trung tâm, hồng kông, new zealand, cấy ghép, hezbollah, lebanon, mỹ, Wellington</body>
	<category>Dân trí - Chuyện lạ - </category>
	<description></description>
	<keywords>hà lan,nghiên cứu,trung tâm,hồng kông,new zealand,cấy ghép,hezbollah,lebanon,mỹ,Wellington</keywords>
	<engine></engine>
</document>