<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/101-thac-mac-dang-chu-y-ve-phong-benh-truyen-nhiem-mua-he-1401693261.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/101-thac-mac-dang-chu-y-ve-phong-benh-truyen-nhiem-mua-he-1401693261.htm</local>
	<title>101 thắc mắc đáng chú ý về phòng bệnh truyền nhiễm mùa hè | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 27/05/2014</published>
	<dateSum>16216</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Tại buổi tọa đàm Một số bệnh truyền nhiễm nhi khoa của bệnh viện Đa khoa MEDLATEC mới đây, BS.CKII Đỗ Mai Hương, ThS Đỗ Thị Thúy Nga, Bệnh viện Nhi Trung ương và ThS Hoàng Thị Năng, Bệnh viện MEDLATEC đã nhận được rất nhiều câu hỏi từ khách mời, liên quan tới cách phòng chống, xử lý và cách chăm sóc bệnh tật ở trẻ cũng như  các thành viên trong gia đình.   Về kiến thức chung đối với các bệnh truyền nhiễm mùa hè, BS.CKII Đỗ Mai Hương cho biết: Tất cả những bệnh như bệnh sởi, thủy đậu, viêm não hay chân tay miệng đều có triệu chứng sốt và mỗi loại đều có những giai đoạn nhẹ, nặng. Giai đoạn nhẹ mà không có nguy cơ tiến triển nặng có thể điều trị tại nhà. Ví dụ sau 2-3 ngày có phát ban, trẻ tỉnh táo, hết sốt, tiếp xúc với mọi người thì đây là dấu hiệu không có biến chứng. Ngược lại, nếu trẻ tiếp tục sốt hoặc mệt mỏi không giảm, cơ thể yếu thì phải đưa ngay đến khám bác sĩ.   BS Hương lưu ý cách chăm sóc trẻ và điều trị cho trẻ: - Khi trẻ bị sởi, thủy đậu và chân - tay - miệng: không nên tiêm phòng. - Cần tắm đúng cách: dùng nước ấm tắm, rửa từng phần (mặt, miệng, hốc mũi, tai,...), sau đó thấm khô. Không cho trẻ vào bồn tắm. - Các vết thâm loét phải chấm thuốc theo y lệnh của bác sỹ, những trường hợp bệnh nhân có bội nhiễm không cần uống thuốc kháng sinh như sởi giai đoạn đầu, nhẹ chưa có biến chứng; nhưng khi có biến chứng sốt, viêm loét vẫn còn cần phải dùng thuốc để phòng các biến chứng gây bệnh. Về dinh dưỡng: - Cho trẻ ăn bình thường như thịt băm, thịt gà, bò, trứng hay sữa. - Nếu trẻ đang ở giai đoạn sởi có biến chứng về phổi nên kiêng cua, cá nhưng khi trẻ ổn định tiếp tục cho trẻ ăn bình thường.   Bậc cha mẹ tham gia đặt câu đặt câu hỏi.   Ngoài các kiến thức chung, các bác sĩ cũng tận tình trả lời các câu hỏi cụ thể của khách mời:   H.T. T (34 tuổi, Cầu Giấy): Xin hỏi trẻ mắc bệnh chân tay miệng (EV71 dương tính) thì có mắc lại nữa không?     ThS Đỗ Thị Thúy Nga: EV71 là vi rút điển hình gây ra bệnh tay chân miệng, tuy nhiên không phải là nguyên nhân duy nhất mà còn rất nhiều nguyên nhân khác. Nếu kết quả xét nghiệm EV71 âm tính, không có nghĩa là không có nguy cơ mắc bệnh tay chân miệng, ngược lại nếu EV71 là dương tính không có nghĩa là phải điều trị tay chân miệng ngay. Trẻ đã mắc tay chân miệng vẫn có thể mắc lại.   Còn đối với bệnh sởi, thủy đậu, rubella khi đã mắc bệnh tạo ra miễn dịch tự nhiên nên hầu như không mắc lại suốt đời. Nếu có mắc lại cũng ở đưới dạng nhẹ hoặc không triệu chứng. Trường hợp bị chân - tay - miệng cần đi khám, theo dõi bệnh. Khi điều trị kết hợp cả lâm sàng và xét nghiệm.   N.M.A (43 tuổi, Ba Đình): Khi trẻ bị phát ban thì thường nghĩ tới các bệnh gì? Các xét nghiệm đặc hiệu để chẩn đoán là gì?   ThS Đỗ Thị Thúy Nga (bên phải) chia sẻ kinh nghiệm với các cha mẹ.   ThS Đỗ Thị Thúy Nga: Có rất nhiều bệnh liên quan đến sốt phát ban nên rất khó để nhận định bệnh gì nếu chỉ dựa trên các nốt phát ban. Do đó, tùy từng trường hợp mà có các xét nghiệm cụ thể theo sự tư vấn của các bác sỹ, các phụ huynh tuyệt đối không tự ý quyết định khi không có kiến thức chuyên môn.   H.T.H (29 tuổi, Ba Đình): Cháu bé gần 4 tuổi, gia đình đã tiêm phòng sởi 2 mũi cho cháu. Gia đình đọc trên mạng thấy nói tiêm 3 mũi là tốt nhất, tuy nhiên do cháu đang viêm họng nên nhân viên y tế chưa tiêm cho cháu. Xin hỏi Bs là có tiêm được luôn cho cháu hay không?   BS.CKII Đỗ Mai Hương   BS.CKII Đỗ Mai Hương: Khi trẻ bị tất cả các bệnh cấp tính (viêm họng, ỉa chảy, viêm tai giữa,..) đều không nên tiêm phòng ngay mà cần điều trị khỏi trước. Mặt khác, cháu đã tiêm 2 mũi nên khả năng kháng xấp xỉ 80%, cần điều trị ổn định trước khi tiêm mũi 3.   T. T. V (61, Ba Đình): Tôi có cháu được 28 tháng, thường xuyên bị bệnh đường hô hấp mỗi lần thay đổi thời tiết? Vậy xin hỏi bác sỹ cho hỏi đợt sau cháu khỏi có thể tiêm được các thuốc thông thường không vì cháu bị từ bé rồi?   BS.CKII Đỗ Mai Hương: Có 2 nguyên nhân dẫn đến tình trạng trên là do cơ địa của bé dị ứng thời tiết hoặc cơ thể có sức đề kháng kém nên cháu hay bị tái đi tái lại. Nên trước mắt, trong giai đoạn này, vắc xin tiêm chưa phát triển nhiều, nhưng đã có vắc xin uống tiện lợi và có thể sử dụng ngay cả khi trẻ bị nhiễm bệnh như viêm phổi, viêm phế quản, tai-mũi-họng, giúp phòng 8 loại vi khuẩn hay gây bệnh đường hô hấp. Phụ huynh nên đến tư vấn thêm bác sỹ nhi để có hướng điều trị tốt và phù hợp với điều kiện.   Xem thêm : ba đình, kiến thức, đa khoa, cầu giấy, nhi trung, mùa hè, bệnh viện nhi trung ương, hô hấp, cấp tính, đáng chú ý, bồn tắm, giai đoạn</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>ba đình,kiến thức,đa khoa,cầu giấy,nhi trung,mùa hè,bệnh viện nhi trung ương,hô hấp,cấp tính,đáng chú ý,bồn tắm,giai đoạn</keywords>
	<engine></engine>
</document>