<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/103-nguoi-chet-o-mexico-nguy-co-cum-lon-thanh-dai-dich-1241013472.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/103-nguoi-chet-o-mexico-nguy-co-cum-lon-thanh-dai-dich-1241013472.htm</local>
	<title>103 người chết ở Mexico, nguy cơ cúm lợn thành đại dịch | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 27/04/2009</published>
	<dateSum>14360</dateSum>
	<writer>Cảnh giác đặc biệt với H1N1</writer>
	<body>Bộ trưởng Y tế Mexico Jose Angel Cordova xác nhận con số trên vào sáng nay (giờ Việt Nam). Cordova nói trên đài truyền hình nước này rằng có khoảng 400 người đã phải nhập viện trên tổng số hơn 1.610 ca nghi nhiễm bệnh.   Vài giờ trước đó, Keiji Fukuda, trợ lý Tổng Giám đốc Tổ chức Y tế thế giới (WHO) phụ trách về y tế, an ninh và môi trường, cho rằng rất có thể loại virut này đang biến thể thành dạng nguy hiểm hơn, trong khi dịch cúm lợn đang có nguy cơ lan rộng trên thế giới sau khi một loạt nước ở cả châu Á, Trung Đông và châu Âu thông báo về các trường hợp nghi nhiễm virus cúm H1N1.   Gấp gáp ban bố tình trạng khẩn về sức khỏe cộng đồng   Sau Israel, Tây Ban Nha và Canada, đến lượt New Zealand, Colombia, Australia và Brazil thông báo những trường hợp tình nghi, trong đó nhiều người nhiễm bệnh vừa có chuyến đi về từ Mexico. 6 trường hợp nhiễm bệnh đã được xác nhận ở Canada .   Bộ trưởng Y tế New Zealand cho biết 10 sinh viên nước này vừa trở về từ Mexico có kết quả xét nghiệm dương tính với chủng cúm A và nhiều khả năng đã nhiễm virus cúm lợn H1N1. 9 người ở Colombia đã được đưa vào theo dõi sau khi họ trở về từ Mexico với các triệu chứng cúm. Tại Australia, 2 người đã phải nhập viện với các triệu chứng cúm sau khi trở về từ Mexico . Một trường hợp tương tự xuất hiện tại Brazil .    Chính phủ một loạt nước trên thế giới bắt đầu thắt chặt hơn các biện pháp kiểm duyệt để ngăn chặn nguy cơ dịch bệnh xâm nhập, đặc biệt là từ các sân bay. Nhiều nước đã ngừng nhập khẩu các sản phẩm thịt lợn từ Mỹ và Mexico .       Trong khi số ca tử vong do nhiễm cúm lợn tiếp tục tăng ở Mexico và làm 1.324 người bị nhiễm kể từ ngày 13/4, loại virus này đang tiếp tục lây lan ở Mỹ. 12 ca đã được xác nhận ở California, Kansas, Ohio và Texas. Có 8 ca nghi nhiễm tại Thành phố New York sau khi 200 học sinh tại một trường học xuất hiện triệu chứng cúm. Các bệnh nhân ở độ tuổi từ 9 đến 50. Mỹ vừa ban bố tình trạng khẩn cấp về sức khoẻ cộng đồng.   Chủng cúm mới, một sự pha trộn chưa bao giờ xảy ra giữa các lại cúm ở lợn, cúm ở người và cúm gia cầm, được cảnh báo có nguy cơ rất lớn dẫn đến một đại dịch quy mô lớn kể từ khi bùng phát cúm gia cầm năm 1997 làm hàng trăm người tử vong. Dịch cúm “Hong Kong” năm 1968 đã cướp đi sinh mạng của khoảng 1 triệu người trên toàn cầu.   Những chủng cúm mới có thể lây lan nhanh vì không ai có sự miễn dịch tự nhiên chống lại chúng, trong khi cần nhiều tháng mới có thể chế tạo thành công vắcxin. Virut cúm lạ này lây truyền qua đường hô hấp, tiếp xúc với người mắc bệnh khi ho, hắt hơi. Các triệu chứng nhiễm virus giống như bị cúm, là sốt trên 38 độ, cơ thể và họng đau nhức kèm theo ho, sung huyết đường hô hấp, có thể còn bị nôn và tiêu chảy.   Các biện pháp đối phó   Cảnh giác đặc biệt với H1N1   "Virus cúm heo có nguồn gen tổng hợp từ người, heo và chim nên độc lực rất mạnh. Việt Nam chưa từng xuất hiện dịch bệnh tương tự nhưng vẫn phải cảnh giác đặc biệt vì mầm bệnh cúm gia cầm H5N1 còn tồn tại và đã có các ca tử vong; tỷ lệ các gia đình nuôi heo lớn trong khi vệ sinh môi trường và chuồng trại không được đảm bảo" - TS Nguyễn Huy Nga, Cục trưởng Cục Y tế dự phòng và môi trường (Bộ Y tế) cho biết.   Hiện nay chưa có ý kiến chính thức để định nghĩa và cảnh báo các triệu chứng lâm sàng của loại bệnh này. Tuy nhiên, H1N1 được xác định là loại bệnh nguy hiểm hàng đầu (tương tự như dịch SARS) và nguy hiểm hơn cả cúm H5N1 vì có thể lây bệnh từ người này sang người khác và gây nguy cơ tử vong rất cao. (Theo VNN) Hội đồng An ninh Nội địa của Tổng thống Mỹ Barack Obama được lệnh giám sát chặt chẽ tình hình cùng Bộ Ngoại giao. Nhà Trắng đã triệu tập phiên họp khẩn cấp để bàn biện pháp đối phó với tình hình dịch bệnh này.   Bộ Y tế Mexico hôm qua đã tuyên bố các trường học ở thủ đô tiếp tục nghỉ học, cùng ngày Tổ chức Y tế Thế giới (WHO) tuyên bố tình hình dịch cúm lợn ở Mỹ và Mexico đã khởi động trình tự trung tâm khống chế vụ y tế công cộng đột phát.   Các quan chức đã phát tờ rơi cho những ai có việc phải đến Mexico và Mỹ, kêu gọi mọi người mang khẩu trang, vệ sinh tay thường xuyên, trong khi chính phủ lập đường dây nóng tiếp nhận thông tin về dịch bệnh.   Các nước và khu vực khắp châu Á, vẫn chưa quên được nỗi kinh hoàng trước các loại virut chết người như cúm gia cầm H5N1 và dịch viêm đường hô hấp cấp SARS những năm gần đây, đã nhanh chóng hành động. Sau các sân bay ở Thái Lan và Nhật Bản, các sân bay ở Hong Kong, Malaysia, Philippin và Hàn Quốc đã được lệnh giám sát kỹ người nhập cảnh để phát hiện mọi trường hợp có triệu chứng bị cúm.   Chính phủ Hàn Quốc tuyên bố, kể từ ngày hôm nay, 27/4, Hàn Quốc sẽ áp dụng biện pháp kiểm dịch nghiêm ngặt hơn đối với thịt lợn đến từ Mỹ và Mexico .   Tổng cục Giám sát chất lượng Kiểm nghiệm Kiểm dịch nhà nước Trung Quốc trước đó ra thông báo khẩn cấp, yêu cầu những người đến từ vùng dịch bệnh cúm lợn, nếu có triệu trứng bị cúm, khi nhập cảnh phải chủ động khai báo với cơ quan kiểm dịch nhập cảnh. Trung Quốc đang nghiên cứu cho triển khai các biện pháp phát hiện và cách ly, trong trường hợp dịch bệnh xuất hiện ở nước này.   Philippin và Nga đã cấm nhập khẩu lợn và các sản phẩm làm từ thịt lợn của Mỹ và Mexico .   Ngoài ra, chính phủ các nước Costa Rica, Hondurat, Chile, Peru, Goatemala, Nicaragua, El Sanvado đã tuyên bố tăng cường đề phòng, yêu cầu dân chúng theo dõi bệnh đường hô hấp cúm tương tự. Bộ Ngoại giao Pháp tuyên bố đã mở Trung tâm ứng đối khẩn cấp khủng hoảng nhằm vào dịch bệnh này.   Nhật Mai Theo Reuters, AFP, AP</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>