<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/11-cong-dan-tu-choi-quyen-doi-thoai-voi-thanh-tra-chinh-phu-1179550274.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-cong-dan-tu-choi-quyen-doi-thoai-voi-thanh-tra-chinh-phu-1179550274.htm</local>
	<title>11 công dân từ chối quyền đối thoại với thanh tra Chính phủ | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 18/05/2007</published>
	<dateSum>13650</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Ông Lê Tiến Hào, Phó tổng Thanh tra Chính phủ chủ trì cuộc đối thoại. Về phía địa phương có Chủ tịch UBND thành phố Đà Nẵng Trần Văn Minh, Chánh thanh tra Nguyễn Văn Ngọc và Chánh văn phòng UBND thành phố Trần Văn Hào, giám đốc các sở Xây dựng, Tài nguyên - Môi trường, Chủ tịch UBND các quận Hải Châu, Thanh Khê, Liên Chiểu, Sơn Trà và các Trưởng ban Quản lý các dự án đô thị liên quan. Theo Chánh thanh tra Nguyễn Văn Ngọc, mục đích của cuộc đối thoại là trả lời trực tiếp cho từng công dân những điều đúng, sai về nội dung khiếu tố kéo dài vừa qua, khẳng định lại những kết luận của Thanh tra Bộ Tài nguyên môi trường và Thanh tra Chính phủ đối với nội dung khiếu tố và nghe ý kiến cuối cùng của các công dân. Có 11 công dân trong số 19 người khiếu tố thuộc thẩm quyền của Thanh tra Chính phủ đã được Thanh tra Chính phủ và UBND thành phố gửi giấy mời trực tiếp, nhưng đã vắng mặt không có lý do tại cuộc đối thoại này. Có một công dân là bà Phan Thị Đỗ thường trú tại phường Hòa Minh (quận Liên Chiểu) khiếu nại về việc UBND quận cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất (của mẹ ruột mình để lại) sai đối tượng vì căn cứ vào hồ sơ giả mạo do một cán bộ phường lập ra. Trường hợp này đã được UBND thành phố quyết định thu hồi, nhưng chưa xử lý xong để trả lại quyền lợi cho bà Đỗ. Chánh văn phòng UBND thành phố Trần Văn Hào cho biết, trường hợp của bà Đỗ sẽ được giải quyết trong tháng 6. Theo Chánh thanh tra thành phố, do 11 công dân không có mặt nên đoàn thanh tra và các cơ quan liên quan đã lập biên bản xác nhận việc họ "từ bỏ quyền đối thoại của công dân" cũng như thái độ sẵn sàng đối thoại của các cơ quan chức năng tại địa phương để báo cáo Chính phủ. Theo Tổ PVMT Báo Thanh niên</body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>