<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/11-dong-vat-chung-thuy-nhat-the-gioi-tu-nhien-1420148480.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-dong-vat-chung-thuy-nhat-the-gioi-tu-nhien-1420148480.htm</local>
	<title>11 động vật chung thủy nhất thế giới tự nhiên | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 25/12/2014</published>
	<dateSum>16428</dateSum>
	<writer>Lâm Anh</writer>
	<body>11. Vượn Loài vượn sống tương đối bình đẳng với nhau nhưng cũng cực kì chung thủy. Con đực sẽ dành rất nhiều thời gian để chăm sóc, chải chuốt cho con cái và ngược lại. 10. Thiên nga Sự kết hợp với nhau tạo thành hình trái tim của Thiên nga đã được lấy làm hình tượng cho tình yêu. Khi kết hợp với nhau, Thiên nga đực và cái sẽ chung sống với nhau trong rất nhiều năm, nó khá với việc “đến và đi” như những loài chim khác. Cả hai sẽ cùng bảo vệ lãnh thổ, ấp trứng và cùng nuôi con. 9. Kền Kền đen Tuy có ngoại hình xấu xí và gây “ấn tượng xấu” với con người do ăn xác thối, tuy nhiên Kền kền đen cũng rất chung thủy. Và nếu “bắt quả tang” lăng nhăng, Kền Kền đen sẽ tấn công rất dữ dội. 8. Cá thần tiên Pháp Bạn sẽ rất khó để bắt gặp Cá thần tiên Pháp bơi một mình. Chúng luôn đi có đôi với nhau, thậm chí đi săn mồi cùng nhau. Khi đã kết hợp, Cá thần tiên Pháp sẽ chung sống với nhau hết đời. 7. Chó sói Chó sói rất chung thủy, khi đã “kết hôn”, chúng sẽ sống với nhau rất lâu. Thông thường, một gia đình sói sống hạnh phúc gồm 1 sói đực, 1 sói cái và con của chúng. Nhiều người đã ví gia đình sói giống với gia đình loài người. 6. Chim hải âu Hải âu bay rất xa trên đại dương và chúng luôn thực hiện những chuyến đi dài. Tuy nhiên, dù bay ở đâu thì chúng cũng sẽ trở về nơi mà bạn tình của nó đang đợi để sinh sản. “Tình cảm” của chúng kéo dài trong nhiều năm và khi kết hợp, chúng sẽ chung sống với nhau hết đời. 5. Mối Đối với loài kiến, kiến chúa sẽ giết ngay lập tức kiến đực sau khi giao phối. Nhưng với loài mối, mối đực sau khi giao phối với mối chúa, chúng sẽ sinh sống với nhau và cùng “cai quản’ vương quốc của chúng. 4. Chuột đồng Hầu hết các loài gặm nhấm đều nổi tiếng “lăng nhăng” nhưng chuột đồng (Praire Vole) là ngoại lệ. Chúng chỉ kết đôi một vợ một chồng, sinh sản thường xuyên từ 2-4 lứa/năm. 3. Bồ câu Không phải ngẫu nhiên mà hình tượng bồ câu luôn có mặt trong các lễ cưới và sự chung thủy của chúng chính là nguyên nhân. Bồ câu luôn sống theo cặp với nhau và chăm sóc nhau đến hết cuộc đời chúng. 2. Schistosoma mansoni Kí sinh trùng này là nguyên nhân trực tiếp gây nên bệnh sán máng nguy hiểm hay còn gọi là sốt ốc. Chúng liên kết thành đôi và sinh sản trong cơ thể người đến hết cuộc đời. 1. Đại bàng đầu trắng Đây là loài Đại bàng biểu tượng cho Hoa Kỳ. Trừ khi một trong hai bị chết hoặc không có khả năng sinh sản, Đại bàng đầu trắng luôn sống thành từng cặp với nhau. Một thống kê thú vị cho thấy, tỉ lệ “ly hôn” của Đại bàng đầu trắng thậm chí còn thấp hơn rất nhiều so với tỉ lệ ly hôn ở Hoa Kỳ. Hiện tỉ lệ ly hôn của nước này đã vượt quá con số 50%. Lâm Anh Xem thêm : hoa kỳ, đại dương, Hải Âu</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức mạnh số  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>hoa kỳ,đại dương,Hải Âu</keywords>
	<engine></engine>
</document>