<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/11-meo-duong-sinh-doi-chan-1309289930.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-meo-duong-sinh-doi-chan-1309289930.htm</local>
	<title>11 mẹo dưỡng sinh đôi chân | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 25/06/2011</published>
	<dateSum>15149</dateSum>
	<writer>Phạm Thúy</writer>
	<body>    Gõ nhẹ lòng bàn chân   Mỗi tối trước khi đi ngủ, dùng nắm tay gõ nhẹ vào lòng bàn chân sẽ giúp tiêu trừ mệt nhọc trong ngày, thúc đẩy quá trình tuần hoàn máu toàn cơ thể, tăng cường chức năng các cơ quan nội tạng, nhanh chóng hồi phục lại tinh lực.   Cách làm: Lấy lòng bàn chân làm trung tâm, nhịp nhàng gõ nhẹ theo bốn phía với lực vừa phải chỉ tạo cảm giác hơi đau. Có thể ngồi khoanh chân bằng tròn trên giường hoặc trên ghế. Để một bàn chân lên phía ngoài đầu gối chân còn lại, như vậy có thể dễ dàng lần lượt gõ từng chân. Làm như vậy với mỗi chân khoảng 100 lần.　　   Đạp hai chân   Quá trình tuần hoàn máu của cơ thể không tốt sẽ gây ra hiện tượng mất cân bằng các cơ quan nội tạng, làm xuất hiện các triệu chứng như đau đầu, chán ăn…Bằng cách kích thích đơn giản vùng chân có thể thúc đẩy tuần hoàn máu toàn cơ thể.   Cách làm: Nằm ngửa trên giường. Đầu tiên để 2 chân tự do trong không trung, sau đó làm động tác như đang đạp xe đạp trong vòng 5-6 phút. Cách này không chỉ cải thiện quá trình tuần hoàn máu, mà còn giúp các cơ bụng đùi và các cơ phía trong của đầu gối được co duỗi, giải quyết triệt để cảm giác mệt mỏi cho phần đùi.   Những người mùa đông hay sợ lạnh, trước khi tắm nên thực hiện động tác này để khởi động làm ấm cho cơ thể, đồng thời cũng có tác dụng cải thiện giấc ngủ. 　　   Chân trần đi dạo   Ưu điểm lớn nhất của cách này là mang lại cơ hội rèn luyện cho lòng bàn chân. Đây cũng là bộ phận quan trọng giúp duy trì trạng thái cân bằng cho cơ thể. Những người cơ thể khoẻ mạnh đều có lòng bàn chân rắn rỏi.   Cách làm: Khi đi dạo, cố gắng để lòng bàn chân nhận được kích thích. Cũng có thể đi bộ chân trần trên đường lát sỏi để 5 ngón chân được tự do vận động. Ở nhà, tốt nhất nên giải phóng đôi chân khỏi các loại giầy dép, để chân trần đi lại.　   Tắm nắng cho chân   Tắm nắng là liệu pháp tự nhiên giúp tăng cường sức khỏe. Để lòng bàn chân được tiếp xúc trực tiếp với ánh nắng mặt trời có thể mang lại hiệu quả bất ngờ cho sức khoẻ. Tia tử ngoại kích thích vào lòng bàn chân có thể thúc đẩy quá trình trao đổi chất của cơ thể, tăng cường chức năng cho các cơ quan nội tạng, giúp cơ thể trở nên rắn rỏi. Những người thường xuyên thực hiện liệu pháp này ít bị trúng nắng vào mùa hè, và 4 mùa hiếm khi bị cảm.   Cách làm: Những ngày trời nắng đẹp, nên ra ngoài, để ánh mặt trời chiếu trực tiếp vào lòng bàn chân 20-30 phút. Không nên tắm nắng qua lớp cửa kính, bởi như vậy phần lớn tia tử ngoại sẽ bị cửa kính hấp thụ.   Mát xa lòng bàn chân   Nhiều người do gánh nặng tâm lý thường khó ngủ, mất ngủ, Thực tế, do lòng bàn chân xa tim nhất, nên khi quá trình tuần hoàn máu không tốt, hai chân sẽ sợ lạnh, và dễ gây mất ngủ. Lúc này cọ xát 2 lòng bàn chân với nhau sẽ làm ấm 2 lòng bàn chân, giúp quá trình tuần hoàn máu lưu thông và dần dần có thể đi vào giấc ngủ.   Cách làm: Nằm ngửa trên giường, giơ cao 2 chân, sau đó cọ xát 2 lòng bàn chân với nhau. Lúc này nếu 2 bàn tay cũng đồng thời xoa vào nhau sẽ tăng thêm hiệu quả. Tốt nhất làm khoảng 20 lần.   Xoa bóp ngón chân   Xoa bóp ngón chân có tác dụng tăng cường trí nhớ.   Cách làm: Có thể dùng tay xoa bóp ngòn chân cái theo vòng tròn, mỗi ngày vài lần, mỗi lần từ 2-3 phút. Hoặc trước khi ngủ, dùng tay xoa bóp bên ngoài ngón chân út theo vòng tròn khoảng 5 phút. Do khả năng tính toán có liên quan đến tiểu não, ngón chân út lại là khu phản xạ của tiểu não, nên việc xoa bóp ngón út còn giúp tăng cường khả năng tính toán.   Mát xa gót chân   Dân văn phòng hoặc người hay phải ngồi nhiều thường dễ bị gù lưng. Cách chữa đơn giản nhất là kích thích vào gót chân.   Phần lưng sở dĩ cong là do phần cơ 2 bên cột sống bị suy nhược, bằng cách kích thích vào các cơ này sẽ giúp phần lưng thẳng trở lại. Phần cơ này được kết nối với tuyến bàng quang và phần gót chân. Do vậy, kích thích vào phần gót chân có thể cải thiện tình trạng gù lưng.   Cách làm: Dùng ngón tay ấn mạnh vào phía sau gót chân, cho tới khi có cảm giác đau thì dừng lại.　 　 Đứng bằng 5 đầu ngón chân của 1 chân   Đứng bằng 5 đầu ngón chân của 1 chân có tác dụng rèn luyện cho lòng bàn chân.   Cách làm: Thời gian đầu khi tập đứng như vậy có thể không quen, thậm chí còn cảm thấy rất khổ sở. Có thể chọn cách đứng sao cho phần gót 2 chân hơi cách mặt đất một khoảng. Sau khi đã quen, bắt đầu đứng bằng các đầu ngón chân của cả 2 chân. Cuối cùng đứng bằng từng chân một, cho tới đứng bằng 5 đầu ngón chân của từng chân.   Khi đứng bằng 1 chân, có thể đứng bằng đầu ngón chân chân phải trong 1-2 phút, sau đó đổi sang chân trái 1-2 phút. Lặp đi lặp lại như vậy. Khi làm, tốt nhất 2 tay nên nắm chặt lan can, hoặc tựa vào tường để đảm bảo an toàn. 　   Kiễng chân lên cầu thang   Kiễng chân lên cầu thang giúp toàn cơ thể có cơ hội được rèn luyện.   Cách này cũng có lợi cho việc điều hoà huyết áp, giúp tinh thần thoải mái. So với việc đi lại trên đất bằng, leo cầu thang phải dùng nhiều lực hơn, khiến hệ hô hấp có cơ hội được rèn luyện, các cơ vùng eo và đùi cũng được tăng cường, do đó giúp cải thiện chức năng của toàn bộ cơ thể. Ngoài ra, việc kiễng chân lên cầu thang còn giúp phần trước của chân được rèn luyện.  Từ đó cũng giúp cải thiện phần nào chức năng của các cơ quan nội tạng tương ứng và đại não.   Tuy nhiên khi thực hiện động tác này cần tập trung để đảm bảo an toàn, tránh bị ngã.   Chân đạp bóng tennis Khi chân cảm thấy nhức mỏi, có thể ngồi trên ghế, dùng bóng tennis kích thích lòng bàn chân, làm giảm cảm giác mệt mỏi.   Cách làm: Khi mới bắt đầu dùng chân di chuyển bóng tennis, lòng bàn chân sẽ cảm thấy đau. Kiên trì một thời gian, cảm giác đau sẽ dần biến thành cảm giác dễ chịu, đồng thời cảm giác nhức mỏi ở chân cũng dần biến mất. Cách này còn có tác dụng chữa táo bón. Xoa rửa lòng bàn chân   Thực tế, chỉ cần kích thích lòng bàn chân cũng có thể khiến làn da trở nên đẹp mịn màng.   Cách làm: Khi tắm, dùng bàn chải mát xa lòng bàn chân. Bằng cách này có thể thúc đẩy việc bài tiết ra các hoóc-môn tương ứng trong cơ thể. Lâu dần sẽ khiến làn da trở nên trắng sáng mịn màng. Tốt nhất nên dùng loại bàn chải sợi tự nhiên, mềm mại để không gây tổn thương cho lòng bàn chân.    Phạm Thúy Theo people</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>