<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/11-nguoi-chet-va-mat-tich-90-nguoi-bi-thuong-sau-bao-so-8-1352133077.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-nguoi-chet-va-mat-tich-90-nguoi-bi-thuong-sau-bao-so-8-1352133077.htm</local>
	<title>11 người chết và mất tích, 90 người bị thương sau bão số 8 | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 01/11/2012</published>
	<dateSum>15644</dateSum>
	<writer>Phạm Thanh</writer>
	<body>Bão số 8 đi qua nhiều địa phương đã gây thiệt hại nặng về người và tài sản. Ủy ban Phòng chống lụt bão TƯ cho biết, tính đến 8h sáng ngày 31/10, số thiệt hại về người và tài sản sau bão đã có nhiều diễn biến. Cụ thể, theo thống kê tổng hợp từ các địa phương bão làm chết 7 người (trong đó Hải Phòg: 1, Nam Định: 2, Thái Bình: 3, Nghệ An: 1). 4 người khác cũng mất tích sau bão (Quảng Ninh: 2, Hải Phòng: 1, Nghệ An: 1) và 90 người khác bị thương (Hải Phòng: 9, Nam Định: 3, Ninh Bình: 1, Thái Bình: 76, Hà Tĩnh: 1). Cùng đó là nhiều tài sản của xã hội và người dân. Trong đó, thiệt hại nặng nề nhất là tỉnh Thái Bình. Cụ thể bão đã đánh sập 294 nhà (Quảng Ninh: 1, Hải Phòng: 9, Thái Bình: 279, Thanh Hóa: 3). Bão cũng là tốc mái gần 50 nghìn ngôi nhà khác tại các địa phương Quảng Ninh, Hải Phòng, Nam Định, Ninh Bình, Thái Bình,  Thanh Hóa, Hà Tĩnh. Ngành nông nghiệp tại các địa phương cũng bị thiệt hại nặng nề: Bão đã làm gần 20 nghìn ha lúa bị ngập, trên 70 nghìn ha hoa màu bị hư hại; trên 12 nghìn gia súc, gia cầm bị chết; nhiều công trình xã hội như đường sá, đê điều và thủy lợi, diện tích nuôi trồng thủy sản... tại nhiều địa phương cũng bị hư hại. Theo Ủy ban Phòng chống lụt bão TƯ, Ủy ban nhân dân, Ban Chỉ huy Phòng chống lụt bão và Tìm kiếm cứu nạn các cấp đang tích cực chỉ đạo, huy động các lực lượng sửa chữa khôi phục điện, thông tin liên lạc, bơm tiêu nước chống úng, khôi phục sản xuất, giúp người dân sửa chữa nhà cửa, dọn vệ sinh môi trường, ổn định đời sống. Thành phố Hải Phòng báo cáo, sau bão, các khu vực trung tâm đã có điện, tuy nhiên hiện các xã ven chưa được phục hồi đường điện. Tại Thái Bình, công tác khôi phục mạng điện lưới cũng đang tiến hành, khoảng 40% địa bàn của tỉnh có tại điện; sóng di động đã được khôi phục một số khu vực, tuy nhiên điện thoại bàn chưa liên lạc được; 55 máy bơm (7 trạm) đang vận hành nhằm tiêu úng. Tỉnh Nam Định và Ninh Bình báo cáo cũng đang tiến hành các công tác tiêu úng cứu hoa màu, khôi phục lưới điện, ổn dịnh đời sống người dân.   Phạm Thanh Xem thêm : bão, bão số 8, thiệt hại sau bão, khắc phục sau bão</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>bão,bão số 8,thiệt hại sau bão,khắc phục sau bão</keywords>
	<engine></engine>
</document>