<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/11-nam-tu-cho-ke-dung-sung-uy-hiep-canh-sat-giao-thong-1176616801.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-nam-tu-cho-ke-dung-sung-uy-hiep-canh-sat-giao-thong-1176616801.htm</local>
	<title>11 năm tù cho kẻ dùng súng uy hiếp cảnh sát giao thông   | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 14/04/2007</published>
	<dateSum>13616</dateSum>
	<writer>Nguyên Nghĩa - Mai Thuỷ</writer>
	<body>Tối 16/5/2006, Hùng rủ Đinh Công Mười (cùng quê) mang theo hai khẩu súng AK, một khẩu súng Săng lét (súng tự chế của người dân tộc) và một ít đạn, đi xe máy vào Nghệ An “chôm” ôtô. Đến địa bàn huyện Anh Sơn, bọn chúng phát hiện chiếc IFa Ben BKS 37N-1724 của bà Nguyễn Thị Trí đỗ bên đường.   Hùng leo lên xe ôtô mở khoá, cho xe chạy về Thanh Hoá. Mười dùng xe máy áp tải phía sau. Chạy đến đường Hồ Chí Minh thuộc địa phận huyện Tân Kỳ (Nghệ An) thì bọn chúng gặp Đội tuần tra giao thông 117.   Đội trưởng Cao Minh Phương yêu cầu Hùng dừng xe và kiểm tra giấy tờ. Sợ lộ, Hùng tăng ga phóng xe bỏ chạy. Đội tuần tra truy đuổi phía sau. Thấy “đồng đội” gặp nạn, Mười phóng xe máy lạng lách trước xe thanh tra nhằm giúp Hùng thoát thân. Phía Hùng vừa lái ôtô vừa dùng súng bắn trả nhằm uy hiếp cảnh sát.   Khi xe của đội thanh tra đuổi kịp và chặn phía trước, Hùng liều lĩnh lao thẳng ôtô vào xe cảnh sát khiến xe thanh tra bị hư hỏng nặng. Hùng chạy tiếp một đoạn nữa thì ôtô gặp sự cố, hắn bỏ xe chạy thoát thân.   Tối 17/5/2006, Hùng và Mười lại rủ nhau dùng súng ra đường Hồ Chí Minh cướp xe máy của anh Ngô Xuân Bình và chạy trốn về Thanh Hoá.   Xét hành động nguy hiểm của Hùng và Mười, Cơ quan điều tra Công an tỉnh Nghệ An đã ra lệnh truy nã đối với hai tên. Ngày 15/8/2006, Hùng bị bắt khi đang lẩn trốn tại TP Vinh. Tên Mười hiện vẫn đang bị truy nã.   Trước đây Hùng làm nghề lái xe, đã có vợ và 2 con. Năm 1998, y từng bị Toà án nhân dân huyện Thọ Sơn (Thanh Hoá) tuyên phạt 9 tháng tù giam về tội trộm cắp tài sản.   Nguyên Nghĩa - Mai Thuỷ</body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>