<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri-moi/11-nam-clb-van-hoa-hue-tai-ha-noi-1306187170.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-nam-clb-van-hoa-hue-tai-ha-noi-1306187170.htm</local>
	<title>11 năm CLB Văn hóa Huế tại Hà Nội | Xem - ăn - chơi | Dân trí</title>
	<published> 20/05/2011</published>
	<dateSum>15113</dateSum>
	<writer>Trần Nguyên Vấn</writer>
	<body>Tháng 9 năm 1999, Câu lạc bộ Văn hóa Huế đã được ông Nguyễn Viết Chức, Giám đốc Sở Văn hóa thông tin Hà Nội và sau đó ông Nguyễn Đình Vĩnh, Giám đôc Nhà Văn hóa Thành phố Hà Nội đã ký quyết định cho thành lập. CLB Văn hóa Huế trực thuộc Hội đồng hương Thừa Thiên Huế tại Hà Nội nằm trong hệ thống Câu lạc bộ của Nhà văn hóa Thành phố trên địa bàn Thủ đô. Tháng 12 năm 1999, CLB Văn hóa Huế đã tổ chức lễ ra mắt. CLB do GSTS, Nhà giáo Nhân dân Phan Hữu Dật làm Chủ nhiệm   11 năm qua, cứ 3 tháng một lần, CLB đã tổ chức sinh hoạt chuyên môn đều đặn, giới thiệu văn hóa Huế và văn hóa dân tộc Việt Nam. Các nội dung thuộc về các lĩnh vực văn học, thơ, ca, âm nhạc, lịch sử, văn hóa dân gian, tuồng cổ, Nhã nhạc cung đình Huế, tôn giáo, khảo cổ… Các thuyết trình viên là những chuyên gia nổi tiếng của Việt Nam như: Cù Huy Cận, Trần Hoàn, Trần Văn Khê, Trọng Bằng, Tô Ngọc Thanh, Đinh Xuân Lâm…   Bên cạnh sinh hoạt chuyên môn, mỗi năm CLB còn xuất bản một tập san “Với Huế” dày khoảng 200 đến 300 trang với khổ 16x24 cm và 2 cuốn sách “Tìm hiểu sắc thái Văn hóa Huế”.   Năm 2010, chào mừng Đại lễ 1000 năm Thăng Long Hà Nội, Câu lạc bộ Văn hóa Huế đã cho xuất bản tập thơ “Huế giữa lòng Hà Nội” do nhà thơ Trần Phương Trà biên soạn. Trong 10 năm hoạt động sôi nổi, CLB Văn hóa đã xuất bản được các tập sách, tập san với khối lượng hơn 2500 trang sách.Sở Văn hóa, thể thao và du lịch Hà Nội đã tặng giấy khen cho CLB Văn hóa tại Hà Nội và GS.TS, Nhà giáo Nhân dân Phan Hữu Dật Chủ nhiệm CLB trong giai đoạn 2000-2010.   Hiện nay CLB đang kiện toàn tổ chức, bổ sung nhiều thành phần trẻ và cải tiến nội dung sinh hoạt để xứng đáng với lòng mong đợi của toàn thể hội viên. Nhân kỷ niệm sinh nhật Chủ tịch Hồ Chí Minh, ngày 29-5-2011, ông Vĩnh Mẫn, một cán bộ quân đội qua nhiều năm chiến đấu ở những chiến trường ác liệt sẽ nói chuyện về “Những người trong Hoàng tộc nhà Nguyễn đi theo cụ Hồ”.   CLB dự định sẽ có các buổi nói chuyện của ông Đặng Văn Việt, “Con hùm xám đường số 4”, về “đại gia đình GS. BS Nguyễn Thị Ngọc Toản một lòng một dạ theo cách mạng”, về sắc thái Văn hóa Huế, giới thiệu cuốn sách “Quốc học Huế xưa và nay” nhân kỷ niệm 115 năm thành lập trường Quốc học Huế (1896-2011)…             Trần Nguyên Vấn</body>
	<category>Dân trí - Giải trí mới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>