<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/11-sieu-mau-kiem-tien-gioi-nhat-the-gioi-1243787002.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-sieu-mau-kiem-tien-gioi-nhat-the-gioi-1243787002.htm</local>
	<title>11 siêu mẫu kiếm tiền giỏi nhất thế giới | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 29/05/2009</published>
	<dateSum>14392</dateSum>
	<writer>Vĩnh Ngọc</writer>
	<body>Hàng năm tạp chí Forbes luôn công bố danh sách những siêu mẫu có thu nhập cao nhất trong năm. Hai năm 2007, 2008, siêu mẫu Brazil Gisele Bundchen đã dẫn đầu cuộc bình chọn này và năm nay cũng không phải ngoại lệ.   Người đẹp Brazil Gisele Bundchen dù đã bước vào tuổi 29 nhưng vẫn là siêu mẫu có thu nhập cao nhất thế giới. 12 tháng qua, cô kiếm được 25 triệu đô la từ các hợp đồng quảng cáo cho các nhãn hiệu tên tuổi như Versace, True Religion, Dior, Ebel… Ngoài ra khoản thu nhập của Gisele còn đến từ công ty sản xuất giày dép của cô.   Heidi Klum đứng thứ hai trong danh sách này với thu nhập 16 triệu đô la Mỹ (tăng 2 triệu đô la so với năm 2008). Dù đã 35 tuổi, là mẹ của ba nhóc tỳ và đang mang thai đứa con thứ tư nhưng Heidi Klum vẫn kiếm được bộn tiền nhờ vào các hợp đồng quảng cáo với Victoria's Secret, Coke, Volkswagen, McDonald's, LG… Heidi Klum cũng được coi là một trong những siêu mẫu có đầu óc nhất nước Mỹ, cô đảm nhiệm vai trò MC, nhà thiết kế, nhà sản xuất mỹ phẩm khá thành công.     Siêu mẫu của xứ sở sương mù Kate Moss có thu nhập 8,5 triệu đô la trong 12 tháng qua. “Chân dài” có vóc dáng rất “mi nhon” này hiện đang quảng cáo cho Versace, Longchamp, David Yurman… nhưng khoản thu lớn nhất của cô phải kể tới là khoản thu từ việc cô trở thành nhà thiết kế cho nhãn hiệu thời trang Topshop.     Adriana Lima - Thiên thần của đồ lót Victoria's Secret vẫn duy trì vị trí thứ 4 trong cuộc bình chọn của Forbes nhưng thu nhập của cô tăng 1 triệu đô la so với năm 2008. Năm 2009 này, Adriana Lima kiếm được 8 triệu đô la nhờ vào hai hợp đồng quảng cáo lớn với Maybelline và Victoria's Secret. Adriana Lima hiện đang mang thai đứa con đầu lòng và cô sẽ sinh con vào cuối năm nay.     Doutzen Kroes - người đẹp ngọt ngào đến từ xứ sở hoa tuy lip duy trì thu nhập 6 triệu đô la mỗi năm tính từ năm 2008, cô xếp thứ 5 trong cuộc bình chọn này. Doutzen Kroes, 23 tuổi, cao 1,78m là một trong những siêu mẫu đắt giá nhất thế giới hiện nay, cô là “thiên thần” của đồ lót Victoria's Secret, gương mặt quảng cáo của L'Oreal, Calvin Klein.     Bà mẹ trẻ Alessandra Ambrosio, người quay trở lại trình diễn thời trang chỉ 3 tháng sau khi sinh con cũng xếp thứ 5 trong cuộc bình chọn của Forbes với thu nhập 6 triệu đô la trong 12 tháng qua. Alessandra Ambrosio là gương mặt quảng cáo không thể thay thế của nhãn hiệu Victoria's Secret trong nhiều năm gần đây.     Siêu mẫu Nga Natalia Vodianova có thu nhập 5,5 triệu đô la trong năm 2009 (tăng 0,7 triệu đô la so với năm 2008), cô đứng thứ 7 trong cuộc bình chọn này. Dù đã qua ba lần sinh nở nhưng “chân dài” 27 tuổi này vẫn đắt show quảng cáo như bất cứ khi nào. Natalia Vodianova hiện là người mẫu của Chanel, Guerlain, David Yurman, Diane von Fürstenberg… Cô còn đảm nhiệm vai trò NTK đồ lót cho nhãn hiệu Etam.     Người đẹp lạnh lùng Daria Werbowy đứng thứ 8 trong cuộc bình chọn của Forbes với thu nhập 4,5 triệu đô la trong vòng 12 tháng qua. Hiện tại, siêu mẫu Canada cao 1,8m này là gương mặt quảng cáo của Lancome, Balmain, H&amp; M, Vogue và Roberto Cavalli. Cô đã được lưu tên trên đại lộ danh vọng ở Canada .     Siêu mẫu xứ chuột túi Miranda Kerr có thu nhập 3 triệu đô la trong vòng 12 tháng qua và cô đứng thứ 9 trong cuộc bình chọn này của Forbes. Miranda Kerr, 26 tuổi kiếm được rất nhiều tiền nhờ làm người mẫu cho Victoria's Secret, David Jones… Miranda Kerr cũng là người mẫu Úc đầu tiên trở thành “thiên thần” của đồ lót Victoria's Secret.     Carolyn Murphy, 35 tuổi - biểu tượng của thời trang Mỹ có thu nhập 3 triệu đô la trong vòng 12 tháng qua và cô đứng thứ 10 trong cuộc bình chọn này. Dù không còn trẻ nhưng siêu mẫu quyến rũ này vẫn ký được những hợp đồng quảng cáo đắt giá với Estée Lauder, Banana Republic và Lord &amp;  Taylor.     Emanuela De Paula, 20 tuổi đến từ Brazil là cái tên “mới toanh” trong cuộc bình chọn này của Forbes. Siêu mẫu da màu cao 1,75m này được gọi là Gisele thế hệ mới. Cô trình diễn thường xuyên trong mỗi tuần lễ thời trang và đã từng quảng cáo cho Blue Man, DKNY, Hush Puppies, Prescriptives, Saks Fifth Avenue, Sephora, Tommy Hilfiger, Top Shop, Trudys, Zoomp… Thu nhập của Emanuela De Paula là 2,5 triệu đô la.     Vĩnh Ngọc Theo Forbes  </body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>