<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/11-tuoi-chi-44-trieu-usd-mua-biet-thu-o-dubai-1268102589.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-tuoi-chi-44-trieu-usd-mua-biet-thu-o-dubai-1268102589.htm</local>
	<title>11 tuổi chi 44 triệu USD mua biệt thự ở Dubai | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 06/03/2010</published>
	<dateSum>14673</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Tổng thống Azerbaijan Ilham Aliyev. Tờ báo cho hay, Heydar Aliyev, con trai ông Ilham Aliyev - Tổng thống quốc gia giàu dầu mỏ, được cho là đã chi 44 triệu USD cho 9 biệt thự ở phía nam tiểu vương quốc Ả-rập hồi đầu năm ngoái. Cậu bé, khi đó mới 11 tuổi, đã thực hiện các vụ mua bán tại đảo hình cây cọ Palm Jumeirah chỉ trong vòng 2 tuần. Tên và ngày sinh của Heydar đã xuất hiện trong hồ sơ của Bộ đất đai Dubai mà tờ Washington Post được xem. Điều đáng nói là lương hàng năm của Tổng thống Aliyev chỉ khoảng 228.000USD. Số tiền 44 triệu USD gấp 10.000 lần thu nhập bình quân đầu người/năm tại Azerbaijan.   Các tòa biệt thự nằm san sát trên đảo Palm Jumeirah. Các nguồn tin cho hay việc mua bán do một người mua đại diện cho gia đình tổng thống thực hiện bằng phương thức thanh toán trả trước. Chưa rõ có phải số bất động sản là món quà dành cho Heydar hay không hay làm cách nào mà cậu bé mua được số bất động sản. Các quan chức tại thủ đô Baku của Azerbaijan đã từ chối bình luận về những thông tin do tờ báo Mỹ đưa ra. Đảo hình cây cọ Palm Jumeirah - đảo nhân tạo lớn nhất thế giới, là điểm đến yêu thích của các triệu phú, các cầu thủ bóng đá Anh giàu có và những ngôi sao nổi tiếng Hollywood.   Mỗi tòa biệt thự có giá từ 2-8 triệu USD. Hòn đảo nằm ở ngoài khơi Dubai đã trở thành một biểu tượng cho sự xa hoa của tiểu vương quốc này. Ngoài tên người con trai 12 tuổi của Tổng thống Aliyev, Bộ đất đai Dubai còn có tên của Leyla và Arzu Aliyeva. Ông Aliyev cũng có 2 người con gái tên giống vậy và tuổi cũng tương đương. Không có ngày sinh chính xác của họ nhưng các nguồn tin khác nhau cho rằng ngày sinh của Leyla trùng với ngày sinh của một phụ nữ Azerbaijan cũng được lưu tên trong Bộ đất đai Dubai. Washington Post cho rằng, tổng số bất động sản thuộc sở hữu của các con ông Aliyev - hay nói cách khác là những người trùng tên với họ - hiện lên tới 75 triệu USD.   Toàn cảnh đảo hình cây cọ Palm Jumeirah. Leyla, cô con gái lớn hơn của ông Aliyev, kết hôn với Emin Agalarov, một doanh nhân Nga giàu có. Còn những người họ hàng của đệ nhất phu nhân Mehriban cũng có các công ty ở Azerbaijan. Azerbaijan từng thuộc Liên bang Xô viết và tuyên bố độc lập khi Liên Xô sụp đổ vào năm 1991. Azerbaijan là quốc gia giàu tài nguyên dầu mỏ và khí đốt.   Palm Jumeirah (trái) và quần đảo nhân tạo The World Islands (phải) mang hình các châu lục Thế giới nhìn từ Trạm vũ trụ quốc tế (ISS). Quốc gia Trung Á nằm dưới sự lãnh đạo gần như liên tục của một gia đình, với việc Tổng thống hiện thời kế nhiệm cha mình, ông Heydar Aliyev, người đã giữ chức tổng thống từ năm 1993 cho tới khi qua đời năm 2003. An Bình Theo Washington Post</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>