<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/110-nguoi-dep-ban-ron-voi-hoat-dong-ngoai-troi-1227842346.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/110-nguoi-dep-ban-ron-voi-hoat-dong-ngoai-troi-1227842346.htm</local>
	<title>110 người đẹp bận rộn với hoạt động ngoài trời | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 26/11/2008</published>
	<dateSum>14208</dateSum>
	<writer>Mi Vân</writer>
	<body>Sáng nay 26/11, các người đẹp đã có buổi tập golf và chụp hình trong khu resort Legend Golf &amp;  Safari. Trước đó, các người đẹp đã có buổi ghé thăm và ghi hình cho kênh truyền hình ABC. 110 thí sinh từ khắp mọi nơi trên thế giới đều tỏ ra thân thiện và tích cực tham gia các hoạt động ngoài trời của ban tổ chức.   Trên website chính thức của cuộc thi, hoạt động bình chọn cho Người đẹp được khán giả yêu thích nhất vẫn đang diễn ra. Thí sinh có được số phiếu bầu nhiều nhất sẽ được lọt thẳng vào Top 16 thí sinh của vòng bán kết. Để bình chọn, bạn hãy truy cập website www.missworld.com.    Các người đẹp tham gia chương trình ghi hình và phỏng vấn trên kênh truyền hình ABC, hôm 24/11   Từ trái sang: Người đẹp Brazil, Người đẹp Mỹ và Người đẹp Nam Phi - nước chủ nhà trò chuyện với MC của chương trình     Người đẹp Ý (trái)   Sau một tuần bận rộn ở Safari với các hoạt động ngoài trời và quay hình cho chương trình chung kết cuộc thi Hoa hậu Thế giới 2008, vào ngày 28/11 tới, các người đẹp sẽ chính thức bước vào các phần thi phụ đầu tiên.   Ngày 29/11 tới, 110 người đẹp của cuộc thi Hoa hậu Thế giới 2008 sẽ bước vào phần thi Người đẹp bãi biển, phần thi phụ đầu tiên của cuộc thi năm nay. Ngày 30/11, các người đẹp sẽ trở về Johannesburg và có một ngày nghỉ trước khi bước vào phần thi phụ Người đẹp tài năng.       Các người đẹp tích cực tham gia các hoạt động ngoài trời tại Safari, Nam Phi trong mấy ngày qua    Đương kim Hoa hậu Thế giới Trương Tử Lâm cũng tích cực tham gia cùng các thí sinh       Bên cạnh các hoạt động ngoại khoá, Hoa hậu Thế giới 2007 Trương Tử Lâm còn tham dự các bữa tiệc tối cùng các thí sinh     Hoa hậu Trương Tử Lâm (phải) và Người đẹp Tây Ban Nha   Bảng xếp hạng các người đẹp được kỳ vọng nhất của website Globalbeauties, tính tới ngày hôm nay 26/11, vẫn chưa có nhiều thay đổi. Đứng trong top đầu của Globalbeauties hiện vẫn là người Nga , Brazil , Tây Ban Nha, Ukraine và Bỉ.   Đại diện của Việt Nam - Á hậu Thiên Lý vẫn có mặt trong Top 10 gương mặt được các nhà cái "gửi gắm" nhất trong cuộc thi Hoa hậu thế giới 2008 năm nay. Dưới đây là 5 gương mặt được website Globalbeauties.com chú ý:    1. Người đẹp Nga    2. Người đẹp Brazil    3. Người đẹp Tây Ban Nha    4. Người đẹp Ukraine    5. Người đẹp Bỉ Dưới đây là đoạn giới thiệu ngắn của Á hậu Dương Trương Thiên Lý tại cuộc thi Hoa hậu Thế giới 2008. Thiên Lý tỏ ra rất tự tin với vốn tiếng Anh khá, trôi chảy: "Xin chào các bạn, tôi là Dương Trương Thiên Lý, đại diện của Việt Nam tại cuộc thi Hoa hậu Thế giới 2008. Sở thích của tôi là vừa chơi guitar vừa hát, đặc biệt là được đi du lịch khắp thế giới, và đi chơi cùng người thân trong gia đình. Hiện tại, tôi đang theo học ngành truyền thông tại trường đại học. Tôi luôn mơ ước được đặt chân tới mọi vùng miền trên quê hương mình và ghé thăm những quốc gia khác trên thế giới. Tôi thích đồ ăn và tìm hiểu những nền văn hoá khác Hãy bỏ phiếu bình chọn cho tôi tại website www.missworld.com". Những hình ảnh về Thiên Lý trong đoạn băng giới thiệu bản thân.  Dưới đây là đoạn băng giới thiệu của Dương Trương Thiên Lý trên website chính thức của cuộc thi Hoa hậu Thế giới 2008:   Mi Vân Theo GB</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>