<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/1100-chi-tieu-vao-cd-tai-nguyen-va-moi-truong-ha-noi-1155937059.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1100-chi-tieu-vao-cd-tai-nguyen-va-moi-truong-ha-noi-1155937059.htm</local>
	<title>1.100 chỉ tiêu vào CĐ Tài nguyên và Môi trường Hà Nội | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 18/08/2006</published>
	<dateSum>13377</dateSum>
	<writer>Minh Hạnh</writer>
	<body>Trường CĐ Tài nguyên &amp;  Môi trường Hà Nội được thành lập trên cơ sở hợp nhất Trường CĐ Khí tượng Thủy văn Hà Nội với Trường Trung học Địa chính Trung ương I. Tuyển sinh cao đẳng: 600 chỉ tiêu chính qui Ngành đào tạo gồm tin học, khí tượng, thuỷ văn, kỹ thuật môi trường, trắc địa, địa chính, quản lý  đất đai. Trường tuyển sinh trên cả nước, xét tuyển theo kết quả thi đại học năm 2006 của những thí sinh dự thi khối A, B và D1 có nguyện vọng vào trường (chi tiết xem cuốn “Những điều cần biết về tuyển sinh đại học, cao đẳng năm 2006” - trang 86). Thí sinh nộp hồ sơ đăng ký xét tuyển qua đường bưu điện chuyển phát nhanh. Hạn nộp hồ sơ đăng ký xét tuyển đợt một trước ngày 25/8/2006; đợt hai từ ngày 25/8/2006 đến hết giờ giao dịch của bưu điện ngày 10/9/2006. Tuyển sinh trung cấp: 500 chỉ tiêu chính qui Ngành đào tạo gồm trắc địa, quản lý đất đai, biên vẽ bản đồ với hình thức xét tuyển. Trường tuyển sinh trên cả nước, đối tượng tốt nghiệp lớp 12 hoặc tương đương. Hồ sơ xét tuyển gồm có bằng tốt nghiệp trung học phổ thông hoặc tương đương. Những thí sinh tốt nghiệp năm 2006 nộp giấy chứng nhận tốt nghiệp, học bạ (bản sao công chứng) và kết quả điểm thi tuyển sinh vào đại học, cao đẳng năm 2006. Hạn nộp hồ sơ xét tuyển vào ngày 10/9/2006. Những thí sinh đã đăng ký dự thi vào hệ trung cấp của trường cần nộp hồ sơ xét tuyển để tham gia xét tuyển (không thi tuyển). Địa chỉ nhận hồ sơ và liên hệ: Phòng Đào tạo - Khoa học Trường CĐ Tài nguyên &amp;  Môi trường Hà Nội Cầu Diễn, Từ Liêm, Hà Nội Điện thoại: (04) 8370597;  (04) 8387027; (04) 7648575. Minh Hạnh</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>