<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/112-nguoi-thiet-mang-hon-12-trieu-nguoi-mat-nha-cua-1213806392.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/112-nguoi-thiet-mang-hon-12-trieu-nguoi-mat-nha-cua-1213806392.htm</local>
	<title>112 người thiệt mạng, hơn 1,2 triệu người mất nhà cửa | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 17/06/2008</published>
	<dateSum>14046</dateSum>
	<writer>Phan Anh</writer>
	<body>Theo Bộ dân sự Trung Quốc, mực nước ở các sông dâng cao, tràn bờ đã đánh sập hàng chục ngàn ngôi nhà và gây thiệt hại cho hơn 2 triệu hecta mùa màng, gây thiệt hại kinh tế lên đến 1,5 tỷ USD.   Cũng theo Bộ dân sự, số người thiệt mạng vì mưa lũ đã tăng từ 57 người lên 112 người. Những người thiệt mạng thuộc 12 tỉnh khác nhau, trong đó có Hà Nam, Sơn Tây, Quảng Đông, An Huy, Tứ Xuyên…   Đây là thảm họa thiên nhiên lớn thứ ba ở Trung Quốc kể từ đầu năm trở lại đây. Đầu tiên là trận bão tuyết kinh hoàng làm tê liệt nhiều thành phố miền nam hồi tháng hai. Sau đó là trận động đất ở Tứ Xuyên tháng trước, khiến gần 70.000 người thiệt mạng.   Tứ Xuyên, tỉnh vẫn đang phải vật lộn với hậu quả trận động đất 7,9 độ hồi tháng trước để lại, giờ cũng nằm trong số 10 tỉnh bị ảnh hưởng trong đợt mưa lũ này.   Tuy nhiên, tỉnh bị thiệt hại nặng nề nhất lần này là tỉnh Quảng Đông, thuộc đồng bằng Châu Giang. Đây là khu công nghiệp thường được gọi là công xưởng của thế giới. Nơi đây là nhà của hàng trăm ngàn nhà sản xuất, như đồ chơi, máy tính, iPods, giày dép, quần áo, và hàng loạt các sản phẩm xuất ra thị trường toàn cầu khác.   Song cho đến nay, những vùng bị thiệt hại là những vùng nông nghiệp. Quảng Đông cũng là nhà sản xuất gạo, rau quả lớn.   Các nhà dự báo thời tiết cho biết, mưa lớn vẫn còn tiếp tục trên các tỉnh này trong vài ngày tới. Ngoài ra, trong hai ngày nữa sẽ có sấm sét ở nhiều tỉnh, trong đó có cả Quảng Đông. Được biết, nhiều người dân ở một số vùng đã được đi sơ tán.   Phan Anh Theo AP  </body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>