<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/phap-luat/12-can-bo-cong-an-da-anh-dung-hy-sinh-trong-tan-cong-toi-pham-20151227090543934.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-can-bo-cong-an-da-anh-dung-hy-sinh-trong-tan-cong-toi-pham-20151227090543934.htm</local>
	<title>12 cán bộ Công an đã anh dũng hy sinh trong tấn công tội phạm | Pháp luật | Dân trí</title>
	<published> 27/12/2015</published>
	<dateSum>16795</dateSum>
	<writer>Theo Trường Hiếu</writer>
	<body>Đó là thông tin Thượng tướng Đặng Văn Hiếu, UVTW Đảng, Thứ trưởng Thường trực Bộ Công an cho biết trong cuộc họp báo ngày 25-12, tại Hà Nội. Thứ trưởng Thường trực Đặng Văn Hiếu cũng đúc kết lại 5 dấu ấn nổi bật của lực lượng CAND năm 2015. Thứ nhất là lực lượng CAND đã chủ động tham mưu với Đảng, Nhà nước những vấn đề liên quan về công tác an ninh, trật tự; triển khai nhiều Nghị quyết, chỉ thị, chủ trương, quyết sách chiến lược, giải pháp cụ thể về công tác đảm bảo an ninh quốc gia, giữ gìn trật tự an toàn xã hội, phát triển kinh tế - xã hội, đối ngoại của đất nước, trong đó có Nghị quyết số 28-NQ/TW về Chiến lược bảo vệ Tổ quốc trong tình hình mới. Tham mưu với Quốc hội, Chính phủ ban hành nhiều văn bản quy phạm pháp luật quan trọng về bảo vệ ANTT và xây dựng lực lượng CAND. Thứ trưởng Thường trực Đặng Văn Hiếu đánh giá lại 5 dấu ấn nổi bật của lực lượng CAND năm 2015. Điểm thứ hai, năm 2015, lực lượng CAND đã tập trung sức lực, lực lượng đảm bảo vững chắc an ninh quốc gia, giữ gìn trật tự, an toàn xã hội; bảo vệ tuyệt đối an ninh, an toàn Đại hội Đảng bộ các cấp và các sự kiện chính trị trọng đại của đất nước, góp phần giữ vững ổn định chính trị, tạo môi trường hòa bình, phục vụ có hiệu quả nhiệm vụ phát triển kinh tế- xã hội và đối ngoại của đất nước. Thứ ba, tình hình trật tự, an toàn xã hội ổn định, lực lượng CAND chủ động và ra quân quyết liệt, liên tục tổ chức các đợt ra quân tấn công trấn áp tội phạm. Số vụ phạm tội về trật tự xã hội giảm 4,94% so với năm 2014, tạo chuyển biến rõ rệt về trật tự xã hội. Tỷ lệ xử lý tố giác, tin báo về tội phạm đạt 91,62% (vượt chỉ tiêu Quốc hội đề ra). Lực lượng CAND trong ngày Đại lễ. Tỷ lệ  điều tra, khám phá các loại tội phạm đạt cao ( 77,12%), cao hơn 7,12% so với chỉ tiêu Quốc hội đề ra. Tai nạn giao thông giảm cả 3 tiêu chí so với năm 2014. Đã chỉ đạo quyết liệt, tập trung lực lượng điều tra, khám phá nhanh các vụ thảm án ở Bình Phước, Nghệ An, Yên Bái; số vụ phát hiện về tội phạm kinh tế, tham nhũng, ma túy, buôn lậu tăng... “Kết quả nói trên được Đảng, Nhà nước và nhân dân đánh giá cao” – Thứ trưởng Thường trực Đặng Văn Hiếu đánh giá. Điểm thứ tư, đây cũng là năm ghi nhận sự phối hợp giữa lực lượng CAND với các bộ, ban, ngành, cấp ủy, chính quyền, cấp ủy địa phương, đoàn thể chặt chẽ, hiệu quả hơn. Bộ Công an ký các quy chế phối hợp, qua đó phát huy được sức mạnh tổng hợp của các cấp, các ngành, phát triển và lan tỏa sâu rộng  phong trào toàn dân bảo vệ an ninh Tổ quốc. Vũ khí của đối tượng ma túy nguy hiểm bị lực lượng Công an thu giữ. Thứ năm, công tác xây dựng Đảng, xây dựng lực lượng CAND đạt được những kết quả quan trọng, trong đó đã tổ chức thành công đại hội Đảng các cấp trong CAND. Lực lượng CAND đã tổ chức hơn 50 hoạt động lớn kỷ niệm 70 năm Ngày truyền thống CAND và 10 năm Ngày hội toàn dân bảo vệ ANTQ, qua đó nhân dân hiểu hơn, tin Công an hơn và thấy rõ trách nhiệm của mình trong phong trào toàn dân bảo vệ ANTQ. Trong công tác, chiến đấu đã xuất hiện nhiều điển hình tiên tiến, gương người tốt, việc tốt; có 140.867 tập thể, cá nhân được Đảng, Nhà nước, cấp ủy, chính quyền các cấp và Bộ Công an khen thưởng, nhiều gương chiến đấu dũng cảm trong công tác phòng, chống tội phạm (có 12 đồng chí anh dũng hi sinh, 263 đồng chí bị thương trong khi thi hành nhiệm vụ). “Giữa thời bình nhưng lực lượng CAND vẫn đổ máu vì sự bình yên của Tổ quốc và nhân dân. Những thành tích của lực lượng CAND đã được Đảng, Nhà nước và nhân dân ghi nhận, biểu dương, đánh giá cao và tặng nhiều danh hiệu, phần thưởng cao quý” – Thượng tướng Đặng Văn Hiếu khẳng định. Thượng tướng Lê Quý Vương, UVTW Đảng, Thứ trưởng Bộ Công an thăm hỏi thân nhân liệt sĩ Lường Phát Chiêm, cán bộ Công an tỉnh Sơn La. Cùng với đó, công tác đối ngoại, hợp tác quốc tế của lực lượng Công an được mở rộng, có tiếng nói quan trọng trong giải quyết các vấn đề quốc tế, an ninh trật tự phục vụ việc thiết lập nâng cao tầm quan hệ hợp tác với các nước, góp phần thực hiện thắng lợi đường lối đối ngoại của Đảng, Nhà nước. Nhân dịp này, Thứ trưởng Thường trực Đặng Văn Hiếu bày tỏ cảm ơn sự phối hợp chặt chẽ của Ban Tuyên giáo Trung ương, Bộ Thông tin và Truyền thông, Hội Nhà báo Việt Nam, sự đồng hành của các cơ quan thông tấn báo chí cùng lực lượng Công an trong việc tuyên truyền, phổ biến chủ trương, đường lối, chính sách của Đảng, pháp luật của Nhà nước về ANTT; phối hợp chặt chẽ với các cơ quan chức năng của Bộ Công an phản ánh kịp thời, sinh động thực tiễn công tác, chiến đấu và xây dựng lực lượng CAND; đấu tranh phản bác các quan điểm sai trái, thù địch; phát hiện, lên án các hành vi tiêu cực, tham nhũng và cung cấp cho cơ quan Công an nhiều nguồn tin có giá trị phục vụ công tác đấu tranh phòng, chống tội phạm và tệ nạn xã hội. Lực lượng Công an vây bắt đối tượng ma túy. Các cơ quan báo chí cũng đã phát hiện, cổ vũ các nhân tố tích cực, các điển hình tiên tiến trong đấu tranh phòng, chống tội phạm, bảo vệ an ninh, trật tự, vận động các tầng lớp nhân dân hăng hái tham gia phong trào toàn dân bảo vệ ANTQ. Trong dịp kỷ niệm 70 năm Ngày truyền thống CAND và 10 năm Ngày hội toàn dân bảo vệ ANTQ, các cơ quan báo chí đã tích cực tuyên truyền, phản ánh nhiều hoạt động kỷ niệm góp phần tạo sức lan tỏa mạnh mẽ, có ý nghĩa giáo dục truyền thống sâu sắc, giúp cho cấp ủy, chính quyền, các ngành, các cấp và quần chúng nhân dân hiểu và tin Công an hơn, từ đó hỗ trợ, giúp đỡ lực lượng Công an nhiều hơn, qua đó nâng cao vai trò, uy tín, vị thế của lực lượng CAND và hình ảnh đẹp của người chiến sĩ Công an trong lòng nhân dân. Thứ trưởng Thường trực Đặng Văn Hiếu cũng phân tích bối cảnh, tình hình năm 2016 và nhiệm vụ đặt ra trong công tác Công an. Tại buổi họp báo, Thiếu tướng Lương Tam Quang, Phó Chánh Văn phòng Bộ Công an đã thông báo tóm tắt tình hình, kết  quả công tác Công an năm 2015; nhiệm vụ công tác Công an năm 2016; thông báo phối hợp tuyên truyền các hoạt động kỷ niệm 70 năm Ngày truyền thống lực lượng Tham mưu, An ninh, Tài chính CAND... Thiếu tướng Lương Tam Quang cho biết, Hội nghị Công an toàn quốc lần thứ 71 sẽ diễn ra trong hai ngày, 29 và 30-12-2015. Theo Trường Hiếu Công an nhân dân Xem thêm : cán bộ công an</body>
	<category>Dân trí  ›   - Pháp luật  ›   - </category>
	<description>Năm 2015, có 12 cán bộ chiến sĩ CAND đã anh dũng hi sinh, 263 đồng chí bị thương trong khi thi hành nhiệm vụ. Có 140.867 tập thể, cá nhân được Đảng, Nhà nước, cấp ủy, chính quyền các cấp và Bộ Công an khen thưởng...</description>
	<keywords>cán bộ công an</keywords>
	<engine></engine>
</document>