<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/viec-lam/12-cau-noi-y-nghia-nhat-cua-jack-ma-tai-apec-2015-20151119232358675.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-cau-noi-y-nghia-nhat-cua-jack-ma-tai-apec-2015-20151119232358675.htm</local>
	<title>12 câu nói ý nghĩa nhất của Jack Ma tại APEC 2015 | Việc làm | Dân trí</title>
	<published> 20/11/2015</published>
	<dateSum>16758</dateSum>
	<writer>Theo Báo Doanh nhân Sài Gòn/Tech in Asia</writer>
	<body>Trong bài phát biểu của mình, ông chủ tập đoàn thương mại điện tử lớn nhất Trung Quốc Alibaba nhấn mạnh về những ngày còn là một người chưa được ai biết đến, cách thức Alibaba “đặt chân” vào vạch xuất phát và phát triển thành gã khổng lồ như hôm nay, và những điều thế giới cần làm để tạo ra thật nhiều những công ty như vậy. Sau đây là 12 câu nói ý nghĩa nhất trong bài phát biểu có độ dài 15 phút của Jack Ma tại Hội nghị APEC: 1. “Cho đến hôm nay, những điều tôi biết về máy tính chỉ là cách thức nhận – gửi email, sử dụng trình duyệt và xem video”. 2. “Nếu Trung Quốc có thể làm được, tại sao các quốc gia khác không thể làm được? Nếu việc kinh doanh này phát huy hiệu quả với Trung Quốc, tại sao nó không thể hiệu quả với các nước khác?” 3. “Một trong những lý do khiến thương mại điện tử ở Trung Quốc phát triển nhanh hơn ở Mỹ là cơ sở hạ tầng quá kém. Khi kỷ nguyên internet đến, chúng tôi phải làm cho các cơ sở hạ tầng này trở nên tốt hơn”. 4. “Việc những nhà bán lẻ (như Walmart, Kmart…) có mặt ở khắp nơi khiến cho thương mại điện tử chỉ giống như một món tráng miệng ở Mỹ. Còn ở Trung Quốc, thương mại điện tử là món ăn chính”. 5. “Tôi hy vọng trong 10 đến 20 năm tới, những doanh nghiệp có thể rất nhỏ hôm nay sẽ ngày càng lớn mạnh và trở thành những người đứng ở đây”. 6. “Những gì chúng ta cần làm là giúp đỡ các nước đang phát triển, giúp những doanh nghiệp vẫn còn chưa lớn mạnh, nếu không, nhiều “tai họa” sẽ xảy đến”. 7. “Chúng tôi có một tầm nhìn được lấy cảm hứng từ truyện cổ tích Ali Baba và 40 tên cướp. Alibaba sẽ “mở cửa hang động” và ngày càng nhiều người được hưởng “kho báu””. 8. “Thương mại là tự do, thương mại là quyền con người. Thương mại không nên được sử dụng như một công cụ để chống lại các quốc gia khác”. 9. “Chúng tôi chờ đợi kết quả của vòng đàm phán Doha trong rất nhiều năm. Khi còn nhỏ tôi đã nghe nói về nó và cho đến bây giờ, tôi vẫn đang chờ đợi kết quả”. 10. “Chúng ta phải xây dựng nên một thế giới minh bạch và toàn vẹn hơn, một thế giới biết quan tâm và trao quyền cho người khác”. 11. “Hôm nay rất khó khăn. Ngày mai có thể còn khó khăn nhiều hơn. Nhưng ngày hôm sau nữa sẽ rất tốt đẹp”. 12. “Đừng để những câu chuyện như “Nhiệm vụ bất khả thi” chỉ có trên phim ảnh. Trong đời thực, bạn cũng phải biến những điều không thể thành có thể”. Theo Báo Doanh nhân Sài Gòn/Tech in Asia Xem thêm : món tráng miệng, hội nghị thượng đỉnh, Câu nói ý nghĩa, Truyện cổ tích</body>
	<category>Dân trí  ›   - Việc làm  ›   - </category>
	<description>Jack Ma – nhà sáng lập, Chủ tịch Alibaba - chưa bao giờ nghĩ rằng mình có thể đứng trước những người giỏi nhất của thế giới để nói về ước mơ của mình. Nhưng ông đã có cơ hội làm điều đó ở Manila (Philippines), khi cùng với lãnh đạo của 21 quốc gia và nhà điều hành của những công ty thuộc danh sách Fortune 500 tham dự Hội nghị thượng đỉnh doanh nghiệp APEC 2015.</description>
	<keywords>món tráng miệng,hội nghị thượng đỉnh,Câu nói ý nghĩa,Truyện cổ tích</keywords>
	<engine></engine>
</document>