<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/12-camera-dinh-cho-mua-thu-1251412464.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-camera-dinh-cho-mua-thu-1251412464.htm</local>
	<title>12 camera "đỉnh" cho mùa Thu | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 25/08/2009</published>
	<dateSum>14480</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Với Canon là chiếc máy ảnh Powershot G11 Đỉnh cao của dòng máy ảnh du lịch Canon là chiếc G11, với khả năng chụp ảnh Raw như chiếc G10 được ra mắt năm ngoái. Tuy nhiên, G11 chỉ có độ phân giải là 10 Megapixel so với 14,7 Megapixel của G10. Nhưng G11 lại có nhiều cải tiến nổi bật như: có thêm ống ngắm quang học, màn hình LCD có thể quay, lật cho nhiều góc chụp, bộ cảm biến được cải tiến cho phép chụp ảnh trong điều kiện ánh sáng yếu. Ngoài ra, G11 cũng có đầy đủ các tính năng của G10 như: chống rung quang học, chế độ ảnh Raw, zoom quang 5x … G11 có giá bán dự kiến là 500 USD và sẽ được giới thiệu trong tháng 10/2009. SamSung DualView TL225 Các em bé chỉ thích tóm lấy máy ảnh và nhìn màn hình LCD. Đó thực sự là một vấn đề nan giải để có được những bức ảnh thật tự nhiên, ngộ nghĩnh mang dấu ấn trẻ thơ. Nắm bắt được nhu cầu đó, tháng 9 tới, SamSung sẽ giới thiệu 2 mẫu sản phẩm DualView TL225 có giá 350 USD và TL220 có giá 300 USD. Cả hai đều có một màn hình LCD thứ cấp ở trước mặt máy ảnh cho phép đối tượng được chụp nhìn thấy hình ảnh của mình. Cả hai mẫu máy ảnh mới này đều có màn hình cảm ứng lớn trên lưng, ống kính góc rộng 27mm, chống rung, cảm biến 12-megapixel, và quay video HD 720p. Nikon Coolpix S1000pj SamSung không phải là nhà sản xuất duy nhất có những ý tưởng sáng tạo. Thay vì có thêm một màn hình LCD trước mặt máy ảnh thì Nikon Coolpix S1000pj lại được tích hợp một máy chiếu cho phép chiếu lại các ảnh và videos với thị độ phân giải VGA (640 x 480 pixel) trong khoảng từ 0,25 đến 2 m. Nikon Coolpix S1000pj có độ phân giải ảnh là 12 megapixel, ống kính zoom quang học 5x, với góc chụp là 28mm – 240 mm, màn hình LCD 2,7 inch. Nikon Coolpix S1000pj dự kiến được ra mắt trong tháng 9 với giá là 430 USD. Kodak Zi8 Cũng trong tháng 9, Kodak sẽ giới thiệu một mẫu máy quay video kỹ thuật số loại bỏ túi với những tính năng vượt trội so với các dòng máy quay bỏ túi khác như: có khả năng ghi hình ở độ phân giải HD 1080p, chống rung kỹ thuật số, tích hợp jack cắm micro ngoài. Kodak Zi8 hỗ trợ thẻ SD hoặc SDHC ngoài, có độ phân giải ảnh tĩnh là 5MP và hỗ trợ cả hai kết nối USB cho việc tải ảnh và HDMI cho việc trình chiếu trên các Tivi LCD có hỗ trợ kết nối HDMI. Sony Cyber-shot DSC-WX1 Đối với các máy ảnh du lịch thì ánh sáng yếu và không có đèn flash là một vấn đề rất nan giải. Giải pháp hữu hiệu nhất chỉ là tăng mức ISO lên cao hơn. Tuy nhiên, với các máy ảnh du lịch thì thường chỉ nâng đến mức ISO 400 là còn chấp nhận được. Các mức cao hơn sẽ làm ảnh bị nhiễu, chất lượng ảnh kém. Sony Cyber-shot DSC-WX1 được thiết kế sử dụng một bộ cảm biến Exmor R có khả năng bắt sáng nhiều hơn trong môi trường ánh sáng yếu, hứa hẹn cho ảnh sắc nét hơn nhờ chế độ chụp “Handhel Twilight”. Theo thiết kế, với chế độ “Handheld Twilight”, DSC-WX1 sẽ chụp một vài ảnh nhanh về đối tượng sau đó kết hợp chúng lại để tạo ra một ảnh ở chế độ ánh sáng yếu. Sony Cyber-shot DSC-WX1 được trang bị ống kính zoom quang 5x với khẩu độ 24mm đến 120 mm, có khả năng chụp panorama và quay video với độ phân giải HD 720p. Sony Cyber-shot DSC-WX1 dự kiến ra mắt trong tháng 10 với giá 350 USD. \Fujifilm FinePix S200 EXR Fujifilm FinePix S200 EXR là thế hệ đầu tiên của dòng cảm biến Super CCD EXR của Fujifilm, có ống kính cố định nhưng lại có các tính năng của dòng ống kính rời. Fujifilm FinePix S200 EXR được trang bị một ống kính zoom quang 14,3x cho khẩu độ từ 30,5mm đến 436mm, có khả năng chụp ảnh Raw với độ phân giải cao nhất là 12 Mp. Fujifilm FinePix S200 EXR dự kiến được ra mắt vào tháng 9 với giá bán là 600 USD. Pentax Optio P80 Chỉ dầy 0,8 inch (khoảng 2cm) với giá bán khoảng 200 USD (ra mắt trong tháng 9), Pentax Optio P80 được cho là một lựa chọn tuyệt vời cho những ai thích máy mỏng, thời trang. Tuy nhiên, Pentax Optio P80 cũng được trang bị những tính năng cao cấp như chụp ảnh góc rộng với zoom quang 4x cho phép chụp trong khẩu độ từ 27,5mm đến 110mm. Pentax Optio P80 có khả năng quay video ở độ phân giải HD 720p với tốc độ 30 khung hình/giây. Nikon D300s Một phiên bản mới của dòng D300 là D300s sẽ được Nikon cho ra mắt vào cuối tháng 8 với giá là 1800 USD (giá cho thân máy). D300s có những tính năng tương tự như D300 ở bộ cảm biến CMOS 12,3 MP với 51 điểm bắt nét tự động nhưng được trang bị thêm các tính năng mới như: bộ xử lý Expeed mới cho phép chụp 7  hình/giây và cho phép quay video ở chế độ HD 720p với tốc độ 24 khung hình/giây. Một đặc điểm nổi bật là D300s có khả năng bật chế độ lấy nét tự động trong khi quay video. Nikon cũng trang bị cho D300s một jack cắm micro stereo ngoài và bổ sung thêm khe cắm thẻ nhớ SD và SDHC bên cạnh khe cắm thẻ nhớ CF truyền thống. SamSung CL65 SamSung không ngừng sáng tạo trên các sản phẩm của mình. SamSung CL65 có khả năng hỗ trợ tới 4 kết nối không dây: Wifi cho phép gửi ảnh qua email, GPS cho đánh dấu vị trí ảnh, Bluetooth cho các kết nối với các thiết bị khác như Laptop, DLNA cho việc kết nối với các Tivi có hỗ trợ DLNA. SamSung CL65 có màn hình cảm ứng 3,5 inch, độ phân giải ảnh là 12MP và có khả năng quay video ở độ phân giải HD 720p. SamSung CL65 được ra mắt trong tháng 9 với giá dự kiến là 400 USD. Fujifilm FinePix F70 EXR Fujifilm FinePix F70EXR được trang bị ống kính zoom quang học 10x (27mm đến 270mm), ổn định ảnh kép và chỉ dày hơn 1 inch (2,54cm). Giống như EXR S200, EXR F70 Fujifilm được trang bị cảm biến Super CCD EXR và hai chế độ đa khung hình: Pro Focus Mode, cho phép chụp hình ở khẩu độ mở ống kính lớn, và chế độ Pro Low Light: chụp hình trong điều kiện ánh sáng yếu hứa hẹn sẽ tạo ra sắc nét cao trong điều kiện thiếu sáng Panasonic Lumix DMC-FZ35 Với những ai đang phân vân giữa việc mua máy ảnh và máy quay thì Panasonic Lumix DMC-FZ35 có thể đáp ứng cả hai nhu cầu này cho bạn. Panasonic Lumix DMC-FZ35 được trang bị ống kính siêu zoom quang học 18x (27mm đến 486mm) với tính năng chống rung quang học có độ phân giải ảnh là 12 MP và có khả năng quay video độ nét cao theo chuẩn HD 720p AVCHD Lite. Panasonic Lumix DMC-FZ35 dự kiến được ra mắt vào tháng 9 với giá là 400 USD. Canon PowerShot S90 Cuối cùng là chiếc Canon PowerShot S90 (ra mắt trong tháng 9 với giá là 430 USD) được trang bị bộ cảm biến Digic 4 với độ phân giảu 10MP và có khả năng chụp ảnh trong điều kiện ánh sáng yếu như chiếc Canon Powershot G11. S90 có màn hình 3 inch, một 3.8X-quang, ống kính zoom quang 3,8x (28mm đến 105mm), ổn định hình ảnh quang học, và khả năng quay video ở độ phân giải tiêu chuẩn VGA 640x480p với tốc độ 30 khung hình / giây. Quốc Long Theo PcWorld</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>