<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/12-giao-vien-gieo-chu-tren-nui-cam-co-noi-o-on-dinh-1419134190.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-giao-vien-gieo-chu-tren-nui-cam-co-noi-o-on-dinh-1419134190.htm</local>
	<title>12 giáo viên gieo chữ trên Núi Cấm có nơi ở ổn định | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 14/12/2014</published>
	<dateSum>16417</dateSum>
	<writer>Nguyễn Hành</writer>
	<body>Mái ấm Công đoàn tập thể được bàn giao ngày 12/12/2014 cho 12 giáo viên Trường THCS Núi Cấm được xây dựng trên địa bàn ấp Thiên Tuế, xã An Hảo, huyện Tịnh Biên, tỉnh An Giang. Mỗi căn Mái ấm Công đoàn tập thể có diện tích khoảng 96m2, gồm 3 phòng, mỗi phòng bố trí 4 người vào ở, kinh phí xây dựng bình quân từ 600-650 triệu đồng. Riêng Mái ấm Công đoàn tập thể lần này có kinh phí xây dựng 861 triệu đồng. Núi Cấm cách trung tâm huyện Tịnh Biên hơn 20km và nằm ở một vị trí đặc biệt nên khu vực Núi Cấm gần như “biệt lập” so với bên ngoài. Sự học trên đỉnh Thiên Cấm Sơn cũng theo đó mà gặp nhiều trở lại. Thầy Nguyễn Chí Tâm - giáo viên Trường THCS Núi Cấm kể: “Nhà thầy ở huyện Tri Tôn, cách nơi dạy học khoảng 20 cây số. 8 năm trước, thầy được điều động về Núi Cấm dạy học giữa hoàn cảnh thiếu thốn đủ bề. Thương tình, bà con trong vùng đã góp vốn, xây dựng một ngôi nhà vách tol để thầy và một số giáo viên khác vào ở. Tấm lòng quý giá là vậy, nhưng ngôi nhà chỉ để trú thân, lúc mưa nước tràn vào nhà, những khi giông lốc ai cũng nằm lo nơm nớp”.   Được biết, Mái ấm Công đoàn tập thể dành cho giáo viên ở An Giang là mô hình mới, cũng là đầu tiên và duy nhất trong cả nước tính đến thời điểm này. “Dạo trước khi nghe nói sắp được về ở trong Mái ấm Công đoàn tập thể, tôi cứ nghĩ nó cũng giống như những ngôi nhà công vụ khác, nhưng vào ở rồi mới biết ngôi nhà rất hoành tráng, lại đầy đủ tiện nghi. Là giáo viên công tác xa nhà, được ở chỗ như vầy, thiệt không gì quý bằng. Từ nay, anh chị em chúng tôi đã có thể yên tâm công tác, cống hiến cho sự nghiệp giáo dục tỉnh nhà” - thầy Tâm chia sẻ thêm.  Chủ tịch LĐLĐ tỉnh An Giang - Võ Văn Khanh cho biết: Sau 8 năm triển khai, chương trình xây dựng Mái ấm Công đoàn ở An Giang đã nhận được sự ủng hộ nhiệt tình của các nhà hảo tâm, các ngành, các cấp. Đến nay, quỹ Mái ấm Công đoàn đã thu được trên 43 tỉ đồng, qua đó, sửa chữa và xây cất mới hơn 1.200 căn Mái ấm Công đoàn cho các thầy cô giáo có nơi ở ổn định, yên tâm công tác”. Thầy Tâm và các đồng nghiệp của mình rất vui mừng khi dọn vào nơi ở mới. Ngoài ra, ông Khanh cũng cho biết thêm, nhiều năm qua nhu cầu về nhà ở cho CNLĐ, CBCCVC, đặc biệt là đội ngũ giáo viên luôn rất bức xúc. Dù đã nhận được sự quan tâm của các ngành, các cấp nhưng vấn đề nhà ở còn gặp nhiều khó khăn. Chính vì vậy, mỗi căn Mái ấm Công đoàn khi hoàn thành và đưa vào sử dụng đã góp phần giải quyết cho hàng chục giáo viên có nơi ổ ổn định, yên tâm công tác. Đó cũng là việc làm thiết thực, thể hiện sự quan tâm, chăm lo đời sống cho các Công đoàn viên, thông qua sự chung tay góp sức của LĐLĐ và chính quyền các địa phương. Dịp này, đơn vị thi công đoàn còn tặng mỗi phòng 1 ti vi và 1 bếp gas mini, ngoài ra, đơn vị tư vấn thiết kế cũng tặng mỗi phòng 1 quạt máy. Bên cạnh đó, Công đoàn cơ sở Tỉnh ủy An Giang còn tặng cho mỗi phòng thêm 1 bếp gas loại lớn và 1 quạt máy… Được biết, MÂCĐ tập thể dành cho giáo viên ở An Giang là mô hình mới, cũng là đầu tiên và duy nhất trong cả nước tính đến thời điểm này. Nguyễn Hành   Mọi thông tin, ý kiến đóng góp về các vấn đề giáo dục, quý độc giả có thể gửi đến ban Giáo dục báo điện tử Dân trí theo địa chỉ email giaoduc@dantri.com.vn . Xin trân trọng cảm ơn!       Xem thêm : trung tâm, giáo viên, công đoàn, tịnh biên, mái ấm, trường thcs, núi cấm, Nhà, Liên đoàn Lao động</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung tâm,giáo viên,công đoàn,tịnh biên,mái ấm,trường thcs,núi cấm,Nhà,Liên đoàn Lao động</keywords>
	<engine></engine>
</document>