<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/12-toa-nha-xau-xi-nhat-the-gioi-1293446710.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-toa-nha-xau-xi-nhat-the-gioi-1293446710.htm</local>
	<title>12 tòa nhà xấu xí nhất thế giới | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 24/12/2010</published>
	<dateSum>14966</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Khách sạn Ryugyong, Triều Tiên. Việc thi công khách sạn Ryugyong tại Bình Nhưỡng bắt đầu năm 1987 và bị ngừng năm 1992 do thiếu kinh phí. Tòa nhà cao chót vót này đã hoàn thành phần xây thô nhưng không có thang máy, khiến việc đi lại trở thành thảm họa. Tòa nhà Edificio Mirador, Tây Ban Nha. Công trình, tọa lạc tại Madrid, do các kiến trúc sư Đan Mạch thiết kế. Tòa nhà trông hơi “vô duyên” với “lỗ thủng” ở giữa và cách phối màu sơn chẳng có gì ăn nhập với nhau. Cao ốc hình con voi ở Bangkok, Thái Lan. Tòa nhà Kaden "rối rắm" ở Louisville, Kentucky, Mỹ. Tòa thị chính thành phố Boston tại Massachusetts, Mỹ thường xuyên bị chỉ trích vì mặt tiền xấu xí. Được hoàn thành năm 2001 tại thủ phủ Thẩm Dương thuộc tỉnh Liêu Ninh, Trung Quốc, tòa nhà Fang Yuan hình đồng xu cổ là tập hợp của một mớ hỗn độn các ý tưởng kỳ quặc. Được hoàn thành năm 2006 với 6.000 phòng, khách sạn First World tại khu nghỉ dưỡng Genting Highland tại Pahang, Malaysia từng là khách sạn lớn nhất thế giới. Tuy nhiên, khách sạn này bị chê là màu sắc quá lòe loẹt. Tòa nhà Portland tại Portland, Oregon, Mỹ bị chê là xấu xí và buồn tẻ. Tòa nhà tại Ilfracombe, Devon, Anh trông giống các ống khói cũ hơn là một nhà hát. Được xây dựng từ 1968-1973, nhà thờ Pilgrimage tại Neviges, Đức trông xấu như một ngọn núi đá lởm chởm. Mặt tiền xấu xí của một tòa nhà tọa lạc trên quảng trường Federation tại Melbourne, Australia.   Các ngôi nhà trông như những quả bóng thủng tại Hertogenbosch, Hà Lan.   Ninh Nhi Theo OD</body>
	<category>Dân trí - Chuyện lạ - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>