<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/12000-bong-hong-da-lat-cai-len-mo-liet-si-1280198882.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12000-bong-hong-da-lat-cai-len-mo-liet-si-1280198882.htm</local>
	<title>12.000 bông hồng Đà Lạt “cài lên” mộ liệt sĩ | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 24/07/2010</published>
	<dateSum>14813</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Hoa hồng đã qua tuyển chọn kỹ từ các vườn hoa đẹp nhất trên TP Đà Lạt, được vận chuyển trong một xe ô tô 45 chỗ nên rất tươi và giữ màu sau gần 2 ngày từ Đà Lạt về Quảng Trị.   Từ Đà Lạt, đoàn khởi hành gồm các tăng ni phật tử chùa Giác Nguyên, đại diện các doanh nghiệp, đến Quảng Trị có đoàn tăng ni Phật tử các huyện Hải Lăng, Triệu Phong, Cam Lộ và Gio Linh đón.   Sau khi làm lễ đại cầu siêu, hàng trăm người đã cùng nhau thắp hương và mang 12.000 bông hồng tươi thắm Đà Lạt đặt lên mộ phần các chiến sĩ. Cả Nghĩa trang Trường Sơn chìm trong một sắc màu khói hương hoa mờ ảo đẹp tinh khiết.   Ý tưởng độc đáo “thắp hoa hồng cầu nguyện” là từ hòa thượng Thích Thượng Hòa, trụ trì chùa Giác Nguyên (Đà Lạt). 12.000 bông hồng được ông Nguyễn Xuân Dũng, Giám đốc Công ty Ý -Việt mua tại Đà Lạt với tổng số tiền hơn 50 triệu đồng.   Theo cán bộ bảo vệ tại nghĩa trang Trường Sơn, đây là lần đầu tiên toàn bộ các ngôi mộ liệt sĩ ở đây được “đắm chìm” trong một không gian hoa hồng Đà Lạt đầy màu sắc.   Hòa thượng Thích Thượng Hòa cho biết: “Khi đến Nghĩa trang liệt sĩ Trường Sơn lần đầu vào tháng 10/2009 trong đầu tôi đã nảy sinh ý tưởng dâng lên mỗi ngôi mộ 1 bông hồng Đà Lạt, loại hoa đẹp nhất thành phố mù sương. Hoa hồng là biểu trưng tôn vinh các anh, những người đã ngã xuống cho độc lập dân tộc”.   Dưới đây là một số hình ảnh lễ cầu siêu, dâng hương, dâng hoa cho các anh hùng liệt sĩ tại Nghĩa trang Trường Sơn mà chúng tôi ghi được trong sáng 23/7.                   Nguyễn Hương - Sơn Hà - Đại Dương</body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>