<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/1-4-nghin-ty-usd-tien-ngam-chay-khoi-trung-quoc-20151210113448158.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-4-nghin-ty-usd-tien-ngam-chay-khoi-trung-quoc-20151210113448158.htm</local>
	<title>1,4 nghìn tỷ USD tiền “ngầm” chảy khỏi Trung Quốc | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 10/12/2015</published>
	<dateSum>16778</dateSum>
	<writer>Theo An Huy VnEconomy</writer>
	<body>  Dòng vốn bất hợp pháp chảy ra khỏi Trung Quốc đã đạt mức khoảng 1,4 nghìn tỷ USD trong thập kỷ qua, lớn hơn bất kỳ dòng tiền “ngầm” chảy khỏi một quốc gia đang phát triển nào khác - theo tin từ Bloomberg. Hãng tin này dẫn báo cáo do Global Financial Integrity (GFI) - một công ty có trụ sở ở Washington chuyên nghiên cứu về sự di chuyển của các dòng tiền xuyên biên giới - công bố ngày 9/12 nói rằng tiền “ngầm” ra khỏi Trung Quốc thông qua nhiều kênh khác nhau, bao gồm chứng từ giả mạo và các thỏa thuận thương mại bất hợp pháp. Báo cáo này cho hay, trong vòng 10 năm từ 2004-2013, đã có tổng cộng 7,8 nghìn tỷ USD tiền bất hợp pháp chảy khỏi các quốc gia đang phát triển, chủ yếu núp dưới bóng của các hóa đơn giả. Việc sử dụng hóa đơn giả đã trở thành một vấn nạn ở Trung Quốc, khiến Chính phủ nước này vào năm 2013 phải mở một chiến dịch để chống lại. Việt Nam đứng ở vị trí thứ 18 trong số 149 quốc gia và vùng lãnh thổ đang phát triển được GFI xếp hạng về độ lớn của dòng tiền “ngầm” chảy ra nước ngoài. Theo GFI, tính trung bình, mỗi năm Việt Nam có hơn 9,29 tỷ USD tiền bất hợp pháp di chuyển khỏi biên giới, tức tổng cộng gần 93 tỷ USD trong vòng 10 năm qua. Đứng thứ nhì trong xếp hạng của GFI về dòng tiền “ngầm” chảy đi là Nga, với gần 1,05 nghìn tỷ USD vốn “ngầm” ra đi trong 10 năm, tức gần 105 tỷ USD mỗi năm. Tiếp theo là Mexico và Ấn Độ, thất thoát trung bình mỗi năm tương ứng 52,8 tỷ USD và 51 tỷ USD. Trong khu vực Đông Nam Á, quốc gia có dòng tiền “ngầm” chảy mạnh nhất ra nước ngoài là Malaysia, trung bình mỗi năm thất thoát gần 42 tỷ USD. Nước này đứng ở vị trí thứ 5 trong danh sách. Tiếp đó là Thái Lan (vị trí 8) mỗi năm mất gần 19,2 tỷ USD, và Indonesia (vị trí 9) mất mỗi năm hơn 18 tỷ USD. Báo cáo của GFI được thực hiện dựa trên dữ liệu từ Quỹ Tiền tệ Quốc tế (IMF) và tính toán những dòng tiền mà công ty nghiên cứu này cho là thu nhập bất hợp pháp, được di chuyển hoặc sử dụng bất hợp pháp. Tiền từ Trung Quốc đã đẩy giá bất động sản nhiều nơi trên thế giới, từ Sydney tới Vancouver, tăng cao trong năm nay. Triển vọng mất giá của đồng Nhân dân tệ được dự báo sẽ thúc đẩy giới nhà giàu Trung Quốc chuyển tiền ra nước ngoài mạnh hơn nữa trong thời gian tới. Hôm 9/12, Ngân hàng Trung ương Trung Quốc (PBoC) đã hạ tỷ giá tham chiếu đồng Nhân dân tệ xuống mức thấp nhất kể từ năm 2011. Theo quy định của Trung Quốc, công dân nước này chỉ được chuyển tối đa 50.000 USD ra nước ngoài mỗi người mỗi năm. Tuy vậy, để lách luật, người Trung Quốc đã áp dụng nhiều biện pháp như gom hạn ngạch chuyển tiền, hoặc chuyển thông qua các ngân hàng “ngầm”. GFI cho hay, riêng trong năm 2013, dòng tiền “ngầm” chảy khỏi các quốc gia đang phát triển là 1,1 nghìn tỷ USD. Trung bình mỗi năm, dòng tiền này tăng trưởng 6,5%, cao gần gấp đôi tốc độ tăng trưởng GDP toàn cầu. Theo An Huy VnEconomy Xem thêm : tỷ giá, tiền tệ, Trung Quốc thông qua, Nhân dân tệ, bất động sản, giá bất động sản, quỹ tiền tệ quốc tế, thỏa thuận thương mại, giới nhà giàu</body>
	<category>Dân trí  ›   - Kinh doanh  ›   - </category>
	<description>Việt Nam đứng ở vị trí thứ 18/149 về độ lớn của dòng tiền “ngầm” chảy ra nước ngoài...</description>
	<keywords>tỷ giá,tiền tệ,Trung Quốc thông qua,Nhân dân tệ,bất động sản,giá bất động sản,quỹ tiền tệ quốc tế,thỏa thuận thương mại,giới nhà giàu</keywords>
	<engine></engine>
</document>