<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/1-choi-9-ty-le-choi-binh-quan-cua-dh-hue-1211054505.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-choi-9-ty-le-choi-binh-quan-cua-dh-hue-1211054505.htm</local>
	<title>1 chọi 9: Tỷ lệ chọi bình quân của ĐH Huế | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 16/05/2008</published>
	<dateSum>14014</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Tỷ lệ chọi cao nhất trong các trường ĐH trực thuộc ĐH Huế là trường ĐH Kinh tế Huế: 1 chọi 13. Dưới đây là tỷ lệ chọi cụ thể ở các trường ĐH và các khoa trực thuộc ĐH Huế: - ĐH Sư phạm Huế: 1 chọi 8 (10.414 hồ sơ ĐKDT/1.350 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Giáo dục tiểu học: 1 chọi 13 (1.286 hồ sơ ĐKDT/100 chỉ tiêu), tỷ lệ chọi thấp nhất là khoa Sư phạm Tin học: 1 chọi 3 (287 hồ sơ ĐKDT/ 100 chỉ tiêu). ĐH Huế sẽ tiến hành thi trong hai đợt, đợt 1 cho 20.802 thí sinh của hai khối A và V, đợt 2 cho 45.668 thí sinh của các khối còn lại. ĐH Huế sẽ huy động 25 điểm thi cho đợt thi thứ nhất, 65 điểm thi cho đợt thi thứ hai. Các điểm thi là các trường THCS, PTTH, trường cao đẳng trong TP Huế và một số trường THCS, PTTH của ba huyện Phú Vang, Hương Trà, Hương Thủy. Đặc biệt năm nay số thí sinh Thừa Thiên Huế đăng ký hồ sơ tại ĐH Huế là 21.876, cao hơn năm 2007 gần 5.000 hồ sơ. -ĐH Khoa học Huế: 1 chọi 7 (11.009 hồ sơ ĐKDT/1.530 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Khoa học môi trường: 1 chọi 27 (1.350 hồ sơ ĐKDT/50 chỉ tiêu), tỷ lệ chọi thấp nhất là ngành Hán nôm, khoa Ngữ Văn: chỉ có 28 hồ sơ ĐKDT trong khi chỉ tiêu là 40. -ĐH Nông lâm Huế: 1 chọi 10 (14.114 hồ sơ ĐKDT/1.400 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Công nghệ thực phẩm: 1 chọi 64 (3.177 hồ sơ ĐKDT/ 50 chỉ tiêu) và thấp nhất là khoa Chế biến lâm sản: 1 chọi 16,6 (830 hồ sơ ĐKDT/50 chỉ tiêu). -ĐH Kinh tế Huế: 1 chọi 13 (11.325 hồ sơ ĐKDT/880 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Kế toán: 1 chọi 16 (2.775 hồ sơ ĐKDT/170 chỉ tiêu), tỷ lệ chọi thấp nhất là khoa Hệ thống thông tin kinh tế: 1 chọi 9 (544 hồ sơ ĐKDT/60 chỉ tiêu). -ĐH Y Dược Huế: 1 chọi 11 (8.443 hồ sơ ĐKDT/770 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Cử nhân Điều dưỡng: 1 chọi 17 (1.039 hồ sơ ĐKDT/ 60 chỉ tiêu), tỷ lệ chọi thấp nhất là khoa Bác sĩ Y học dự phòng: 1 chọi 6 (414 hồ sơ ĐKDT/70 chỉ tiêu). -ĐH Ngoại ngữ Huế: 1 chọi 5 (3.668 hồ sơ ĐKDT/800 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Tiếng Anh: 1 chọi 9 (1.397 hồ sơ ĐKDT/160 chỉ tiêu), tỷ lệ chọi thấp nhất là khoa Tiếng Nga: chỉ có 23 hồ sơ ĐKDT trong khi chỉ tiêu là 40. -ĐH Nghệ thuật Huế: 1 chọi 6 (886 hồ sơ ĐKDT/155 chỉ tiêu). Tỷ lệ chọi cao nhất là khoa Sư phạm Mỹ thuật: 1 chọi 9 (366 hồ sơ ĐKDT/40 chỉ tiêu), tỷ lệ chọi thấp nhất là khoa Điêu khắc: 1 chọi 2 (21 hồ sơ ĐKDT/10 chỉ tiêu). -Khoa Giáo dục thể chất gồm ngành Sư phạm Thể chất - Giáo dục quốc phòng: 1 chọi 10 (1.019 hồ sơ ĐKDT/100 chỉ tiêu) và ngành SP Giáo dục thể chất: 1 chọi 6 (339 hồ sơ ĐKDT/60 chỉ tiêu). -Khoa Du lịch gồm ngành Du lịch học: 1 chọi 6 (285 hồ sơ ĐKDT/50 chỉ tiêu) và ngành Quản trị kinh doanh: 1 chọi 7 (514 hồ sơ ĐKDT/ 70 chỉ tiêu). Hoài Lương - Triều Dương</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>