<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/1-nguoi-chet-19-nguoi-bi-thuong-trong-tai-nan-tren-xe-khach-vao-nam-1392543405.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-nguoi-chet-19-nguoi-bi-thuong-trong-tai-nan-tren-xe-khach-vao-nam-1392543405.htm</local>
	<title>1 người chết, 19 người bị thương trong tai nạn trên xe khách vào Nam | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 10/02/2014</published>
	<dateSum>16110</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Phần đầu xe khách bị nát bấy sau cú va chạm. Theo một số nhân chứng tại hiện trường, vào thời điểm trên, xe khách mang biển kiếm soát 51B - 08420 (45 chỗ) do tài xế Phạm Tiến Sĩ (SN 1984, quê ở xóm 8 xã Sơn Tây, Hương Sơn, Hà Tĩnh) điều khiển chạy theo hướng Bắc - Nam, khi đến địa điểm trên đã tông vào xe tải ben mang BKS 73L - 5428 của Tập đoàn Sơn Hải do tài xế Ma Đình Chi (SN 1981) ở khu phố 1, phường Đông Lương, Đông Hà, Quảng Trị) điều khiển chạy theo hướng ngược lại. Do lực tông mạnh, phần đầu xe khách biến dạng. Nhân viên phụ xe khách là anh Lê Mạnh Khang (SN 1969, quê ở Hương Sơn, Hà Tĩnh) chết ngay tại chỗ. Tài xế Sĩ bị gãy chân. 18 người khác bị thương nặng phải đưa đi cấp cứu tại bệnh viện Hương Thủy và bệnh viên Trung ương Huế. Được biết, chiếc xe khách trên chở khá nhiều thanh niên vào Nam làm ăn sau đợt nghỉ Tết.           Hình ảnh hiện trường vụ tai nạn Ngay sau khi tai nạn xảy ra, các lực lượng chức năng đã kịp thời có mặt để bảo vệ hiện trường, đồng thời phân luồng nhằm đảm bảo giao thông trên toàn tuyến. Trong chiều cùng ngày, lãnh đạo thị xã Hương Thủy đã đến thăm những người không may bị nạn đang được điều trị tại bệnh viện Hương Thuỷ, đồng thời tiến hành hỗ trợ số tiền từ 500 nghìn đồng đến 2 triệu cho mỗi người bị thương  tuỳ theo mức độ, hỗ trợ gia đình có người bị tử vong 3 triệu đồng.   Đại diện Tập đoàn Sơn Hải cũng đã đến thăm, chia buồn những người bị nạn, trước mắt hỗ trợ người bị tử vong 5 triệu đồng, những người bị thương mỗi người 2 triệu đồng. Hiện vụ việc đang được các cơ quan chức năng tiếp tục điều tra làm rõ.   Máu dính đầy trong khoang lái                                                                             Xuân Liêm – Đại Dương       Xem thêm : quảng trị, tết, hương thủy, trung ương, hà tĩnh, hương sơn, đại dương, sơn tây, Huế, 2 triệu đồng, 19 người bị thương, bệnh viện Hương Thủy</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>quảng trị,tết,hương thủy,trung ương,hà tĩnh,hương sơn,đại dương,sơn tây,Huế,2 triệu đồng,19 người bị thương,bệnh viện Hương Thủy</keywords>
	<engine></engine>
</document>