<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/tinh-yeu-gioi-tinh/1-tuan-ham-nong-1332749228.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1-tuan-ham-nong-1332749228.htm</local>
	<title>1 tuần “hâm nóng” | Tình yêu - giới tính | Dân trí</title>
	<published> 22/03/2012</published>
	<dateSum>15420</dateSum>
	<writer>Minh Thoa</writer>
	<body>  Sáng thứ hai đầu tuần, sau tiếng chuông báo thức inh ỏi, là nụ hôn thật sâu lên mắt vợ: “Vợ yêu của anh dậy đón ngày mới nào”.   Vợ kéo chăn uể oải, mắt vẫn nhắm nghiền: “Anh đánh răng trước đi, khi nào xong gọi em, cho em nằm thêm 10 phút”.   Lát sau vợ bị đánh thức bởi mùi trứng ốp la thơm lừng. Vợ dụi dụi mắt, tưởng còn đang mơ khi thấy chồng tay cầm đũa, tay cầm xẻng lật trứng, lại còn đeo tạp dề rất chuyên nghiệp. Hai vợ chồng có mấy khi ăn sáng ở nhà đâu…   Rồi chồng chở vợ đi làm, vợ cười tươi hơn cả nắng. Mấy chị cùng cơ quan tấm tắc khen vợ có anh chồng vừa đẹp trai lại còn chiều vợ. Có điều, sáng hôm nay ai cũng thắc mắc sao vợ uống nước nhiều hơn mọi ngày. (Ấy là nhờ món trứng của chồng hơi… nhiều muối).   12h00, tin nhắn đến: “Vợ anh đã được ăn chưa? Chúc em ăn cơm ngon miệng. Nhớ em nhiều lắm. Mong nhanh đến tối để được gặp em”.   Vợ gửi lại hình mặt cười trái tim.   17h30, chuông điện thoại reo: “Em xong việc chưa? Anh đang đợi vợ dưới cửa văn phòng rồi nhé!”.   Vợ cười thật tươi, nhanh chóng hoàn thành công việc và chuẩn bị ra về. Trên đường về nhà, chồng chở vợ đi chợ, hai vợ chồng tíu tít bàn nhau xem tối nay sẽ ăn món gì.   Chồng lanh chanh nhặt rau, vừa làm vừa kể chuyện hôm nay ở công ty có khách hàng nữ cứ khen chồng đẹp trai. Vợ vừa nấu nướng vừa chọc khoáy:   - Trưa nay có đồng nghiệp nam mời em đi ăn nhé.   - Thế có đi không?   - Sao không, ăn nhà hàng cơ mà.   - Người ta đã nhắn tin chúc ăn trưa ngon miệng, thế mà lại đi ăn với người khác.   - Thì anh chúc ngon miệng nên em mới được đi ăn nhà hàng còn gì.   Chồng phụng phịu, vợ cười vang bảo sắp tới ngày cá tháng tư rồi.       Ăn cơm xong hai vợ chồng cùng nhau rửa bát rồi. Rồi chồng rủ vợ đi bộ ra công viên gần nhà. Vợ hí hửng đồng ý. Cuốc bộ một lát vợ ngồi nghỉ trên ghế đá, ngẩng đầu đếm sao. Ngoảnh sang bên cạnh không thấy chồng đâu nữa. Bỗng phía sau có tiếng nói quen thuộc: “Xin hỏi cô gái gảy sao trên trời có cần ăn kem để tiếp thêm năng lượng không?”. Vợ cười tít cả mắt, ăn kem khi trời se lạnh thú vị lắm.   Ngày hôm sau cũng thế, chồng dậy chuẩn bị bữa sáng và chở vợ đi làm.   11h00, tin nhắn đến. Số lạ: “Chào em! Anh có thể mời em chút nữa đi ăn trưa cùng anh không?”   Vợ nhắn lại: “Xin lỗi ai đấy ạ?”   “Anh đây?”   “Anh nào thế ạ? Em không đi ăn với người lạ”   “Em nhận lời đi ăn với anh nhé!”   “Để em hỏi ý kiến chồng em đã”   “Chồng em đồng ý rồi”.   Sau tin nhắn là mặt cười ranh mãnh. Vợ gửi lại hình mặt người tức giận mà bụng cười thầm. Chồng thật đáng yêu.   Thứ 4, chồng chở vợ đi ăn sáng uống cà phê.   Thứ 5, ăn tối xong chồng lại “đòi” rửa bát, bảo vợ nghỉ ngơi rồi trang điểm để chuẩn bị đi chơi. Chồng chở vợ tới quán trà hoa, ngồi uống trà và thưởng thức nhạc không lời.   Thứ 6, chồng mua hoa tặng vợ khi đi làm về.   Thứ 7, chồng đưa cho vợ một chiếc phong bì. Vợ mở ra xem, có một cặp vé xem phim buổi tối. Và vợ lại xúng xính váy áo, khoác tay chồng vào rạp như thời sinh viên.   Chủ nhật, chồng chở vợ ra hồ Tây, hai vợ chồng nhâm nhi trà chanh và lách tách hướng dương. Vợ tựa vai chồng bàn chuyện đặt tên cho con sau này. Bầu trời sao lấp lánh.   Minh Thoa</body>
	<category>Dân trí - Tình yêu - Giới tính - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>