<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/viec-lam/10-bi-quyet-lam-giau-cua-nguoi-giau-nhat-nuoc-my-1234026699.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-bi-quyet-lam-giau-cua-nguoi-giau-nhat-nuoc-my-1234026699.htm</local>
	<title>10 bí quyết làm giàu của người giàu nhất nước Mỹ | Việc làm | Dân trí</title>
	<published> 06/02/2009</published>
	<dateSum>14280</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Nhà văn Alice Schroeder đã bỏ ra hàng trăm giờ trò chuyện với người được tôn vinh là “Sage of Omaha” (Hiền nhân Omaha) để thực hiện cuốn tiểu sử chính thức mới có nhan đề The Snowball nói về tài năng làm giàu này. Sau đây là một số bí quyết làm giàu của Buffett trích trong cuốn sách và cách biến chúng trở thành hiện thực ở những con người bình thường.   Tái đầu tư lợi nhuận   Khi tự tay kiếm được những khoản tiền đầu tiên bằng tâm sức của mình, nhiều người có thói quen tiêu xài xả láng. Đừng làm thế, hãy tái đầu tư số tiền kiếm được. Buffett học được bài học này từ rất sớm. Lúc còn ngồi ghế trung học, ông đã cùng vài người bạn mua một máy trò chơi lăn bi (pinball) và đặt nó tại một tiệm hớt tóc. Kiếm được tiền nhờ máy này, họ mua thêm nhiều máy nữa đến khi có tám chiếc trang bị cho các tiệm hớt tóc khác nhau.   Khi nhóm bạn quyết định bán doanh nghiệp, Buffett chuyển sang mua cổ phiếu và thành lập một doanh nghiệp nhỏ khác. Ở độ tuổi 26, ông đã tích lũy được 174.000 USD, tương đương 1,4 triệu USD hôm nay. Rõ ràng, ông đã chứng minh là người ta có thể biến một số tiền nhỏ thành gia tài lớn.   Hãy nuôi khát vọng trở thành khác biệt   Đừng quyết định dựa vào những gì người khác đang nói hay làm. Khi Buffett bắt đầu tập quản lý tiền vào năm 1956 với 100.000 USD gom góp từ một nhóm nhà đầu tư, ông bị xem là kẻ lập dị. Buffett khởi nghiệp ở Omaha chứ không phải tại Wall Street, thủ đô tài chính Mỹ. Ông cũng không cho cha mẹ biết mình bỏ tiền vào đâu. Nhiều người dự đoán Buffett sẽ thất bại nhưng khi kết toán phần chia của mình 14 năm sau đó, ông chứng tỏ họ đã sai. Tài sản của Buffett đã nhân lên 100 triệu USD.   Thay vì a dua theo số đông, ông đầu tư vào những cổ phiếu “bán như cho”. Không ngờ, giá của chúng tăng theo từng năm. Theo Buffett, bạn không nên bắt chước người khác mà nên quyết định dựa vào những tiêu chuẩn của riêng bạn chứ không phải chung cho thế giới.   Đừng bao giờ “mút ngón tay”   Thu thập trước người khác những thông tin cần thiết để làm quyết định và nhờ bà con, bạn bè theo dõi, nhắc nhở việc tuân thủ lịch trình đã đặt ra để chúng không đi chệch hướng. Buffett rất hãnh diện là mình có khả năng đưa ra các quyết định nhanh và trung thành với nó. Ông phê phán hành động ngồi chờ thời và suy nghĩ vẩn vơ là “mút ngón tay”. Khi có ai đó đề nghị với ông một công việc làm ăn hay đầu tư, ông luôn trả lời thẳng tại chỗ: “Tôi sẽ không có ý kiến gì nếu bạn không đưa ra một giá biểu”.   Phải có hợp đồng cụ thể trong tay trước khi bắt đầu nó   Lực đẩy của thương lượng luôn là yếu tố lớn nhất khi bạn bắt đầu một công việc. Đó là lúc bạn có gì đó để đề nghị mà bên kia cần, và chúng phải được thể hiện bằng hợp đồng cụ thể. Buffett học được bài học xương máu này từ lúc ông còn bé, khi ông nội Ernest thuê ông và người bạn dọn dẹp cửa hiệu tạp hóa của gia đình bị bão tuyết vùi lấp. Hai người bỏ ra năm giờ để đào đến khi đôi bàn tay tê cóng không thể duỗi thẳng được. Xong việc, người ông trả công 90 xu cưa đôi. Buffett kinh hoàng khi thấy chỉ kiếm được vài chục xu cho một công việc “gãy lưng” như thế. Vấn đề là do ông không thỏa thuận trước về tiền công. Từ đó ông nhủ lòng là phải cụ thể hóa một thỏa thuận trước khi bắt tay vào việc cho dù đối tác là bạn bè hay thân nhân.   Hãy thận trọng với cả những chi tiêu nhỏ   Buffett thích đầu tư vào các doanh nghiệp được điều hành bởi những con người luôn thận trọng với các chi phí, dù là nhỏ nhất. Một lần ông mua một công ty mà chủ nhân của nó đếm kỹ từng tờ giấy một trong hộp giấy toilet 500 tờ để xem có bị lừa không. Ông cũng khâm phục người bạn chỉ sơn phía tường nhà quay ra đường mà không sơn phần trong để tiết kiệm. Hãy thận trọng với mọi khoản chi tiêu nếu bạn muốn làm giàu.   Giới hạn việc vay mượn   Những người sống bằng tiền vay mượn và thẻ tín dụng sẽ không thể giàu được. Vì vậy, Buffett không bao giờ vay mượn một khoản tiền lớn để tiêu dùng hay đầu tư. Ông cũng ghét thế chấp. Buffett cho biết ông đã nhận được nhiều lá thư tâm sự đau lòng của những người cứ tưởng mình quản lý được nợ nần nhưng lại khốn đốn vì chúng. Lời khuyên của ông là chỉ mượn đến số tiền bạn có thể trả và hãy đầu tư bằng tiền tiết kiệm của chính mình.   Hãy kiên trì   Bằng sự kiên trì và khéo léo, bạn có thể chiến thắng trước cả những đối thủ sừng sỏ nhất. Buffett mua siêu thị bán đồ trang trí nội thất Nebraska Furniture Mart năm 1983 chỉ vì ông thích phong cách kinh doanh của chủ nhân Rose Blumkin. Là di dân đến từ Nga, bà đã biến một tiệm cầm đồ nhỏ thành cửa hàng đồ trang trí nội thất lớn nhất Bắc Mỹ. Chiến lược của Blumkin là bán dưới giá của các cửa hàng khác và sẵn sàng thương lượng đến cùng về giá mua vào. Đối với Buffett, Rose là hiện thân của lòng can đảm không mệt mỏi và đã chiến thắng trong cuộc cạnh tranh khốc liệt.   Biết rút lui đúng lúc   Có lần khi Buffett còn bé, ông đến một trường đua đánh cược và thua. Quyết gỡ lại tiền, ông đánh cược lần nữa và lại thua gần cháy túi. Ông hóa bệnh sau khi mất sạch số tiền kiếm được trong một tuần. Từ đó, Buffett không bao giờ lặp lại sai lầm. “Hãy biết cách rút lui khỏi một thất bại và đừng để rơi vào phiền muộn do tính háo thắng” - ông nói.   Nhận thức được nguy cơ   Năm 1995, ông chủ của Howie, một người con của Buffett, bị FBI tố cáo ấn định giá bán. Ông khuyên Howie hãy mường tượng ra tình trạng tệ nhất nếu cậu tiếp tục ở lại với công ty. Người con nhanh chóng nhận thức được những nguy cơ của việc ở lại đã vượt quá lợi lộc tiềm ẩn và quyết định bỏ việc ngay ngày hôm sau. Hãy tự cân nhắc giữa cái được và cái mất có thể giúp bạn sớm đi đến một quyết định tinh khôn vào lúc cấp bách để tránh những tổn thất lớn hơn.   Hiểu rõ ý nghĩa thật sự của sự thành công   Bất chấp sự giàu có hơn người, Buffett không bao giờ đo lường thành công bằng USD kiếm được. Năm 2006, ông đã hứa sẽ chuyển gần như tất cả tài sản của mình cho các hội từ thiện, mà ưu tiên là Hội Bill and Melinda Gates Foundation. Ông cũng kiên quyết không thành lập một cơ sở hay tượng đài nào mang tên mình. “Tôi biết có nhiều người giàu có xây dựng những cơ sở y tế mang tên mình. Nhưng sự thật là không có ai trên thế giới này yêu mến họ. Khi bạn già dần, bạn sẽ đo sự thành công trong cuộc sống bằng số người bạn muốn được yêu thương và thật lòng yêu bạn. Đó là mục tiêu tối hậu của cuộc sống” - ông nói.   Theo Lê Tây Sơn Yahoo</body>
	<category>Dân trí  ›   - Việc làm  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>