<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-bi-kip-giai-doc-co-the-1234962414.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-bi-kip-giai-doc-co-the-1234962414.htm</local>
	<title>10 bí kíp giải độc cơ thể | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 16/02/2009</published>
	<dateSum>14290</dateSum>
	<writer>Khiết Linh</writer>
	<body>1. Rau xanh và hoa quả   Những lợi ích tuyệt vời của rau xanh và hoa quả khiến chúng không thể “vắng mặt” trong danh sách “chìa khóa giải độc” của chúng ta. Thường xuyên sử dụng rau xanh và hoa quả trong các bữa ăn sẽ bổ sung cho cơ thể ta lượng lớn vitamin, khoáng và chất xơ…   2. Ngũ cốc thô   Ngũ cốc thô hay còn gọi là ngũ cốc toàn phần là những loại hạt còn nguyên lớp vỏ lụa bên ngoài. Chúng là nguồn cung cấp dồi dào các chất dinh dưỡng và chất xơ, hỗ trợ cho hệ tiêu hóa.   Những loại ngũ cốc thô nên dùng hàng ngày là gạo lức, bánh mỳ đen, ngô, mè; các loại đậu nguyên hạt như đậu xanh, đậu nành, đậu đen…   3. Nước   Để loại trừ các độc tố và cung cấp khoáng chất cho cơ thể, chúng ta cần uống đủ nước (trung bình khoảng 1,5 l/ngày).   Ngoài uống nước lọc, nước khoáng, lượng nước uống cần thiết cho chúng ta mỗi ngày còn được “cộng điểm” qua trà xanh, trà thảo mộc, các món canh …   4. Rau quả khô   Rau quả khô cũng là nguồn cung cấp chất xơ và khoáng cho cơ thể của chúng ta. Các loại rau sấy khô như măng, mộc nhĩ, nấm… và hoa quả khô như mít, chuối, nhãn, vải… đều rất tốt.   Đối với các loại quả sấy đã được đóng gói sẵn, bạn đừng “nhóp nhép” chúng cả ngày. Tốt nhất là chỉ “tiêu thụ” một lượng bằng nắm tay thôi. Và nếu bạn sở hữu một chiếc dạ dày khá “nhạy cảm” nên chú ý trong khi sử dụng các loại sản phẩm khô này.     5. Các sản phẩm hỗ trợ tiêu hóa   Để giúp cơ thể loại trừ các chất độc ra bên ngoài, bạn nên sử dụng thêm các sản phẩm chứa men vi sinh. Trong số các sản phẩm ấy, sữa chua chính là “người bạn” thân thiết với hệ tiêu hóa của bạn đấy!   6. Vận động   Một hình thức vận động đều đặn sẽ là chìa khóa giải độc rất tốt cho cơ thể của bạn. Hơn thế, vận động thường xuyên còn giúp bạn giữ phom, thư giãn tinh thần và hỗ trợ cho tiêu hóa… Vì thế, hãy tranh thủ thời gian để vận động cơ thể nhé, như: đi bộ ngắn, những động tác thể dục nhẹ nhàng… đặc biệt một bài tập nặng làm toát mồ hôi rất tốt cho cơ chế giải độc đấy!   7. Thời gian biểu cho ăn uống   Đừng ăn trưa vào lúc 2h chiều hay ăn tối vào 10h đêm hoặc bỏ bữa vì quá bận rộn! Bạn cần phải tôn trọng chiếc đồng hồ sinh học trong cơ thể mình.   8. Bình tĩnh   Stress và những áp lực trong cuộc sống đe dọa nghiêm trọng tới sức khỏe cũng như tinh thần của bạn. Vì thế, để xua đuổi chúng, hãy học cách tự thư giãn mỗi ngày, chẳng hạn như: một bài tập về thở, mát xa, yoga..   9. Ngủ   Để có thể “khỏe như voi”, không bao giờ bị mệt mỏi “hỏi thăm” và không một chất độc nào còn “trú chân” trong cơ thể, hãy ngủ tốt! Có thể đạt được một giấc ngủ ngon và sâu khi bạn ngủ đúng giờ qui định và đủ 7 - 8 tiếng mỗi đêm.   10. Chậm rãi   Nhịp sống hiện đại và vòng quay công việc khiến bạn lúc nào vội vã, hối hả. Tuy vậy, bạn cần tìm ra cho mình sự “chậm” trong những hối hả, vội vã ấy! Ví dụ như hãy sắp xếp, dành thời gian cho nghỉ trưa; trong bữa ăn, cố gắng nhai chậm để tận hưởng hương vị của thức ăn...   Khiết Linh Theo doctissimo</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>