<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-bo-phim-kho-long-bo-qua-trong-dem-giang-sinh-1420036261.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-bo-phim-kho-long-bo-qua-trong-dem-giang-sinh-1420036261.htm</local>
	<title>10 bộ phim “khó lòng” bỏ qua trong đêm Giáng sinh | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 24/12/2014</published>
	<dateSum>16427</dateSum>
	<writer>T.H</writer>
	<body>National Lampoon’s Christmas Vacation, 1989 Bộ phim kể về một ông lão quyết định dùng xe hơi để chở cả gia đình đi du lịch, với mong muốn mang đến cho gia đình có một mùa Giáng sinh hoàn hảo. Cũng trong chuyến đi này, nhiều câu chuyện hài hước đã xảy ra và cả gia đình ông đã có thêm những trải nghiệm đầy thú vị. Home Alone, 1990 Bị bỏ rơi trong kỳ nghỉ Noel của gia đình vì không nghe lời mẹ, cậu bé Kevin đã phải đối mặt với hai tên trộm trong lúc ở nhà một mình. Tuy nhiên, với sự thông minh, lém lĩnh của mình, Kevin cuối cùng cũng cho hai tên trộm bài học và cậu bé cũng đã được gặp lại mẹ vào sáng hôm sau.   Scrooged, 1988 Phim là môt câu chuyện nói về một chàng trai có tên Bill Murray giàu có nhưng lại keo kiệt. Thế nên, anh chàng không bao giờ thích Giáng sinh vì anh nghĩ đây là dịp túi tiền của mình sẽ bị “moi” nhiều nhất. Chỉ đến khi Bill gặp lại ba hồn ma của mình tượng trưng cho quá khứ, hiện tại, tương lai, anh mới nhận ra sai lầm và tìm cách sửa sai. Elf, 2003 Phim là câu chuyện kể về ông già Noel mang một đứa trẻ bị bỏ rơi về nuôi. Khi lớn lên cậu được ông già Noel tiết lộ thân thế của mình. Cậu bé đã quyết định đi tìm cha ruột nhưng đến khi gặp được thì cậu lại bị chính cha ruột mình ruồng bỏ và không nhìn nhận. Cuối cùng, cậu cũng chinh phục được cha ruột của mình cùng người mẹ kế và đứa em cùng cha khác mẹ. A Christmas Story, 1983 Bộ phim lấy bối cảnh vào khoảng cuối thập niên 40, xung quanh nhân vật chính là cậu bé 9 tuổi Ralphie Parker. Trong khi những đứa trẻ khác đều mong muốn một món quà xinh xắn, đẹp đẽ thì Ralphie lại chỉ muốn một thứ, đó là khẩu súng Red Ryder BB. Từ mong ước này đã dẫn dắt người xem đến với một cuộc phiêu lưu đầy thú vị… Love Actually, 2003 Phim lấy bối cảnh ở London thời điểm 5 tuần trước Giáng sinh. Đó là một xâu chuỗi của tám câu chuyện tình lần lượt được đan chéo với nhau mà không làm mạch phim bị xáo trộn. Mỗi cuộc tình lại mang một màu sắc khác nhau: lãng mạn, hài hước và sâu sắc... với thông điệp “Tình yêu thực sự luôn ở quanh ta”. Die Hard, 1988 Phim đã mang lại sự tỏa sáng cho nam tài tử Bruce Willis với vai thanh tra John McClane. Anh đã bị kẹt ở Los Angeles trong một vụ tấn công của một bọn khủng bố vào ngay đêm Giáng Sinh. Bộ phim đã mang về doanh thủ “khủng” nhất thời điểm đó và đưa Bruce Willis trở thành ngôi sao hàng đầu tại Hollywood. Trading Places, 1983 Louis Winthorpe III là giám đốc phụ trách đầu tư của Duke &amp;  Duke, một hãng tài chính lớn ở Philadelphia, còn Billy Ray Valentine sống bằng những thủ đoạn gian dối. Một ngày kia, anh em nhà Duke “cá cược” để Louis và Billy Ray đổi vị trí cho nhau. Billy Ray sống trong nhung lụa trong khi Louis phải khổ sở và bị cách chức và Louis đã quyết định trả thù Billy Ray. Gremlins, 1984 Phim mang hơi hướng kinh dị giả tưởng pha hài hước, kể về một con quái vật rất dễ thương, có thể làm vật nuôi trong nhà. Nhưng 3 điều cần lưu ý là: Đừng bao giờ cho nó động đến nước; Giữ nó tránh xa khỏi ánh sáng; và quan trọng nhất là không bao giờ được quên - không được cho nó ăn sau nửa đêm dù nó có van xin khóc lóc… The Santa Clause, 1994 Ngay trong đêm Noel, Scott và Charlie phát hiện ra một chiếc xe trượt tuyết với tám con tuần lộc trên mái nhà. Bộ phim mang đậm không khí Giáng sinh với khung cảnh đàn tuần lộc kéo xe bay lượn, ông già Tuyết chui ống khói và xưởng đồ chơi của những người tí hon. T.H Xem thêm : los angeles, phim, đêm giáng sinh, câu chuyện, mùa giáng sinh, Love Actually, Home Alone</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>los angeles,phim,đêm giáng sinh,câu chuyện,mùa giáng sinh,Love Actually,Home Alone</keywords>
	<engine></engine>
</document>