<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-bi-kip-cham-soc-da-hang-ngay-1404871720.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-bi-kip-cham-soc-da-hang-ngay-1404871720.htm</local>
	<title>10 bí kíp chăm sóc da hằng ngày | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 06/07/2014</published>
	<dateSum>16256</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>    Cho dù bạn có trang điểm hàng ngày hay chưa bao giờ đụng tới mỹ phẩm, thì chăm sóc cho da vẫn là yếu tố quyết định để có hình ảnh đẹp trong mắt mọi người. 10 bí quyết chăm sóc da cơ bản dưới đây có thể giúp bạn đạt được mục tiêu này.   1. Dưỡng ẩm bề mặt   Dù là thiếu nữ trẻ hay là người phụ nữ đã trưởng thành, việc dưỡng ẩm cho da đều hết sức quan trọng. Cho dù da của bạn là da dầu, bạn vẫn cần dưỡng ẩm - trong trường hợp này hãy chọn sản phẩm dưỡng ẩm không nhờn. Nếu da bạn thuộc týp da khô, da thường hoặc da nhạy cảm, bạn càng đặc biệt cần dưỡng ẩm để giảm thiểu nếp nhăn.   2. Bổ sung nước cho da từ bên trong   Bạn không nhất thiết phải uống 8 cốc nước mỗi ngày, nhưng bổ sung nước cho da từ bên trong là điều bắt buộc. Bổ sung nước có thể bằng trà, nước quả hoặc thậm chí là cà phê nhưng một ly rượu vang trong bữa trưa thì không được tính là nước. Chất cồn trong bia rượu thực sự khiến cơ thể bị mất nước và đẩy nhanh những dấu hiệu lão hóa.   3. Tẩy da chết   Một trong những đặc tính kỳ lạ của da là nó tự thay mới từ trong ra ngoài. Da mới sẽ phát triển để thay thế các tế bào già chỗi bị chết. Tuy nhiên, đôi khi quá trình “thay mới” của da gặp trở ngại, và tế bào da già cỗi gắn với chất bẩn và vi khuẩn gây bít tắc lỗ chân lông, có thể dẫn đến mụn nhọt. Thường xuyên tẩy da chết bằng sản phẩm chứa thành phần tự nhiên hoặc bằng khăn mặt vải có thể tẩy sạch lớp da chết và làm thông thoáng lỗ chân lông, nhờ đó mang lại nước da hồng hào sạch sẽ.   4. Đụng chạm nhẹ nhàng   Tuy rửa mặt thật sạch và tẩy da chết có vai trò cốt yếu cho làn da khỏe mạnh, song đối xử “thô bạo” với da là hoàn toàn không nên. Hãy thật nhẹ nhàng, nhất là với da mặt. Nếu bạn quá mạnh tay thì da có thể bị bầm tím. Nếu sử dụng bàn chải kỳ da chết thì không cần phải cọ xát từng lỗ chân lông. Hãy thoa nhẹ nhàng sữa rửa mặt hay kem tẩy da chết lên da và để cho sản phẩm hoặc khăn mặt phát huy tác dụng.   5. Chống nắng   Để hình dung ra tác hại của ánh nắng đối với làn da trần, bạn có thể xem đôi giày cũ của mình. Nếu bạn có làn da trắng và chưa từng rám nắng, hãy bôi kem chống nắng bất cứ khi nào tiếp xúc với ánh mặt trời. Còn nếu bạn thích có làn da nâu rám, hãy sử dụng kem trang điểm hoặc nước xịt nhuộm màu da tại các cửa hàng làm đẹp. Đừng bắt da phải chịu lượng tia cực tím cao khi phơi nắng hoặc chiếu đèn – có thể thúc đẩy ung thư da phát triển. Cho dù bạn có làn da sẫm thì vẫn cần tránh nắng khi có thể. Tuy lượng sắc tố cao trong da có tác dụng bảo vệ chống lại tác hại của ánh nắng, nhưng gnay cả những người da rất sẫm màu cũng có thể bị ung thư da   6. Bảo vệ môi   Cùng với da trên mi mắt và niêm mạc, môi là một trong những phần da nhạy cảm nhất của cơ thể. Hãy chải môi nhẹ nhàng bằng một chiếc bàn chải đánh răng sạch để loại bỏ những vảy da khô. Bỏ thói quen liếm môi vì nó càng khiến môi khô thêm. Thay vào đó, hãy che chắn cho môi bằng loại sáp môi có tác dụng chống năng ít nhất là SPF 15.   7. Chất béo tốt và sô cô la   Sức khỏe tốt phản ánh qua làn da rạng rỡ phần nhiều là kết quả của chế độ ăn lành mạnh nhiều rau và thịt nạc. Việc ăn một lượng hợp lý các chất béo tốt từ những thực phẩm như dầu oliu, cá hồi và hạt có vỏ cứng sẽ cung cấp những a xít béo thiết yếu mà cơ thể không thể tự tạo ra được. Ăn sô cô la đen (với mức độ vừa phải) sẽ cho cơ thể các flavanoid, giúp bảo vệ da khỏi tia cực tím có hại.     8. Chọn các sản phẩm chăm sóc da tự nhiên   Bạn có bao giờ ngó qua bảng thành phần của loại kem “thần kỳ” vẫn thường bôi lên mặt? Nếu không để ý các thành phần, thì làm sao bạn có thể biết chắc là sản phẩm đó thực sự có lợi cho da? Không cần thiết phải lập cả một “cửa hàng” mỹ phẩm trong nhà, nhưng mỗi khi phải chọn giữa hai sản phẩm có tác dụng như nhau -   một làm từ thành phần từ nhiên và cái kia chứa đầy những hợp chất hóa học phức tạp, thì hãy dành sự ưu ái cho sản phẩm tự nhiên.   9. Xua tan căng thẳng   Sự căng thẳng quá mức sẽ khởi động cơ thể sản xuất ra một loại hoóc môn gọi là cortisol. Cortisol thường gây ra những hậu quả xấu như khiến bụng tích mỡ. Nồng độ cortisol cao cũng là nguyên nhân khiến mụn trứng cá “nổi loạn”. Nếu bạn đang phải đối mặt với stress không thể tránh được, thì hãy dành thời gian để chăm sóc đến da nhiều hơn, có thể mới giảm thiểu được những tác hại từ cortisol.   10. Bỏ thuốc lá   Hút thuốc là một trong những thói quen tàn phá sức khỏe nhiều nhất. Nếu muốn giảm thiểu tác động của sự lão hóa, chứ chưa nói đến nguy cơ ung thư phổi, thì hãy tránh xa gói thuốc. Hiện có rất nhiều sản phẩm giúp cai thuốc lá. Và nếu bạn chưa bị nghiện thuốc lá thuốc lá thì đừng bắt   đầu hút.   Cẩm Tú Theo Amerikanki</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>