<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/viec-lam/10-cach-giu-chan-nhan-su-gioi-20150905181222098.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cach-giu-chan-nhan-su-gioi-20150905181222098.htm</local>
	<title>10 cách giữ chân nhân sự giỏi | Việc làm | Dân trí</title>
	<published> 05/09/2015</published>
	<dateSum>16682</dateSum>
	<writer>Theo Doanh nhân Sài gòn/Trí Thức Trẻ</writer>
	<body>Dưới đây là 10 lời khuyên của ông Moon Won - Phó chủ tịch mảng ứng dụng Oracle ASEAN, giúp các lãnh đạo doanh nghiệp xây dựng mô hình quản trị nhân sự nhằm giữ chân nhân tài trong bối cảnh cạnh tranh số ngày càng khốc liệt. 1. Lập sổ theo dõi nhân sự Không bao giờ là quá sớm để bắt đầu cân nhắc về số lao động hiện tại và những gì doanh nghiệp của bạn cần có trong tương lai. Hãy lập một cuốn sổ theo dõi, trong đó cho phép bộ phận nhân sự thường xuyên đặt câu hỏi về quản trị nhân tài nội bộ gắn liền với chiến lược của doanh nghiệp. Khi doanh nghiệp chăm nom nhân sự của mình cẩn thận như chăm sóc các sản phẩm bán ra thì doanh nghiệp sẽ có cơ hội lớn hơn trong việc giữ chân các nhân sự tài năng. 2. Hiểu biết nhân viên cũng như khách hàng của mình Bạn có thể dễ dàng thu thập số liệu về tỷ lệ thôi việc cũng như chi phí nhân sự thông qua các báo cáo, nhưng còn nhiều điều thú vị hơn bạn có thể biết về nhân viên của mình: nơi sống, hoạt động thường ngày, thông tin tài chính, các yếu tố tâm lý tình cảm... Hãy khuyến khích nhân viên tham gia xây dựng hồ sơ cá nhân nội bộ (tất nhiên là trong phạm vi họ có thể chia sẻ). Từ đó bạn sẽ có những thông tin hữu ích để trao đổi công việc, phát triển nghề nghiệp của nhân sự đó dưới góc nhìn sâu sắc hơn. 3. Tuyển chuyên viên phân tích dữ liệu nhân sự Họ là những chuyên viên phân tích dữ liệu nhân sự chuyên nghiệp, có nhiệm vụ đặt ra những câu hỏi “như thế nào” và “tại sao”, giúp xây dựng chiến lược nhân sự chính xác với mục tiêu của tổ chức. Những chuyên gia này có thể được tập hợp từ các phòng ban khác nhau trong nội bộ tổ chức: tài chính, phát triển sản phẩm, thậm chí là cả phòng marketing. Lựa chọn chính xác nhân sự với nguồn thông tin dữ liệu phù hợp, những người đứng đầu về nhân sự sẽ đưa ra được những đãi ngộ, giải pháp tương xứng để giữ nhân những nhân sự tốt. 4. Cá nhân hóa trải nghiệm công việc của nhân viên Theo một nghiên cứu của hãng kiểm toán Deloitte, đến năm 2020, lực lượng lao động Gen X và Gen Y sẽ trải qua trung bình 7 - 10 công ty với các ngành nghề khác nhau trong suốt sự nghiệp của họ. Trong bối cảnh cơ hội nghề nghiệp phong phú như vậy, doanh nghiệp của bạn sẽ phải tranh đấu quyết liệt hơn để thu hút cũng như giữ chân người tài. Đừng bỏ qua những công cụ số giúp cải thiện trải nghiệm công việc cho người lao động như nghiên cứu hành vi người lao động trên mạng xã hội, tuyển dụng lao động nội bộ, văn phòng di động, những gói phúc lợi lao động phù hợp với từng đối tượng nhân sự... 5. Đưa văn hóa phù hợp tới công sở Những ứng dụng công nghệ và mạng xã hội hỗ trợ làm việc nhóm đã thay đổi mãi mãi cách thức chúng ta làm việc, giúp cải thiện giao tiếp và tăng cường hiệu suất. Theo đó, một cá nhân có thể đảm nhiệm nhiều công việc hơn trong phạm vi lớn hơn. Những nhà lãnh đạo nhân sự sở hữu những mối quan hệ cộng tác hợp lý sẽ tạo ra sức mạnh thúc đẩy hiệu quả kinh doanh trong toàn doanh nghiệp và gắn kết giữa các nhân sự trong công ty. 6. Tuyển dụng trong thời đại số Ngày nay, ứng viên đang hưởng lợi từ những mạng xã hội như LinkedIn, Facebook hay Twitter. Khối Nhân sự có thể hưởng lợi từ xu thế này bằng cách tham gia vào những kênh thông tin đó để có thể tiếp cận, kết nối dữ diệu về những ứng viên phù hợp, cho phép công ty quản lý mối quan hệ của mình với từng ứng viên. Chiến lược tìm kiếm nguồn lực thông minh này sẽ cho phép bạn mở rộng phạm vi tìm kiếm nhân tài, xây dựng mới quan hệ gần gũi hơn với ứng viên. 7. Khuyến khích trao đổi kiến thức Bằng cách nào bạn có thể tạo điều kiện học hỏi liên tục cho những nhân viên thế hệ Gen Y vô cùng năng động của mình? “Hãy mở rộng hơn nữa mô hình chia sẻ kiến thức, bao gồm nội dung, tính cộng tác theo một hệ thống trực quan dễ hiểu, tạo điều kiện cho các cá nhân học hỏi, chia sẻ thông tin, định vị và chia sẻ những kinh nghiệm của mình”, Josh Bersin của Công ty Deloitte chia sẻ. 8. Tái định nghĩa về quản trị hiệu suất Trong môi trường làm việc coi trọng kết quả như hiện nay, sự thành bại của bất kỳ cá nhân nào cũng đều phụ thuộc vào khả năng hợp tác của họ với đồng nghiệp. Chính vì vậy, điều mà những người làm nhân sự cần coi trọng là quản lý hiệu suất đúng đắn - đánh giá chính xác hiệu quả của người lao động dựa trên những thước đo thực tế của công việc gắn liền với từng mục tiêu kinh doanh cụ thể. 9. Tiến ra thế giới Khi mà nguồn lực nhân tài trở nên hẹp hơn, tính cạnh tranh cao hơn thì công tác nhân sự trong doanh nghiệp sẽ trở thành một chức năng toàn cầu. Các tổ chức đang dần mở rộng phạm vi hoạt động sang những vùng địa lý mới và luân chuyển nhân tài khắp thế giới, đáp ứng những nhu cầu nhân sự ở địa phương. 10. Chuyển dữ liệu lên đám mây Là một phần quan trọng trong công tác dịch chuyển nhân sự hiện đại, bạn cần đảm bảo rằng người lao động có thể tiếp cận với những ứng dụng nhân sự mang tính cá nhân (như bảng lương, số ngày nghỉ, công phép, mức thưởng…) và có khả năng hoạt động trơn tru trên những thiết bị di động của họ. Giải pháp tốt nhất là khai thác và trợ giúp những tính năng này thông qua công nghệ đám mây. Theo Doanh nhân Sài gòn/Trí Thức Trẻ   Xem thêm : Cơ hội lớn, bộ phận nhân sự, lãnh đạo doanh nghiệp, cạnh tranh gay gắt, chuyên viên phân tích</body>
	<category>Dân trí  ›   - Việc làm  ›   - </category>
	<description>“Chảy máu chất xám” là thực tế mà hầu hết các công ty đều phải chấp nhận trong môi trường cạnh tranh gay gắt. Vậy làm thế nào để nhân sự giỏi ở lại với bạn càng lâu càng tốt?</description>
	<keywords>Cơ hội lớn,bộ phận nhân sự,lãnh đạo doanh nghiệp,cạnh tranh gay gắt,chuyên viên phân tích</keywords>
	<engine></engine>
</document>