<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-ca-khuc-duoc-yeu-thich-nhat-trung-quoc-nam-2007-1199489652.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ca-khuc-duoc-yeu-thich-nhat-trung-quoc-nam-2007-1199489652.htm</local>
	<title>10 ca khúc được yêu thích nhất Trung Quốc năm 2007 | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 04/01/2008</published>
	<dateSum>13881</dateSum>
	<writer> </writer>
	<body>The Sun Will Never Set đã được chọn là ca khúc yêu thích nhất trên sóng phát thanh Hit FM của Đài Loan, một trong những sóng phát thanh lớn nhất Trung Quốc, sau khi giành được 340 nghìn lá phiếu bình chọn trong năm qua.   Đây là ca khúc thứ hai của Thái Y Lâm đạt thành tích đĩa đơn bán chạy nhất trong năm tại Trung Quốc. Trước đó, ca khúc Marry Me Today mà Thái Y Lâm hợp tác với David Tao, năm 2006, cũng giành danh hiệu đĩa đơn được yêu thích nhất trong năm của sóng phát thanh Hit FM (Đài Loan).   Châu Kiệt Luân đã có một năm thành công với "Secret"   Xếp sau ca khúc The Sun Will Never Set của Thái Y Lâm trong bảng xếp hạng 100 ca khúc được yêu thích nhất trong năm 2007 là ca khúc Secret của Châu Kiệt Luân. Secret còn được sử dụng làm nhạc chủ đề trong bộ phim cùng tên do anh lần đầu tham gia với vai trò nhà sản xuất, đạo diễn kiêm diễn viên chính.   Nữ ca sĩ Jasmine Leong   Đứng thứ ba trong bảng xếp hạng là ca khúc Rock punk sôi động của nữ ca sĩ Canada - Avril Lavigne Girlfriend. Các vị trí lần lượt tiếp theo trong 10 ca khúc được yêu thích nhất trên sóng phát thanh Hit FM năm 2007 còn có J'Adore của Jasmine Leong (thứ 4); Angel của nhóm Pop-Rock Đài Loan Mayday (thứ 5) và ca khúc Flavor of Life của diva Nhật Bản Utada Hikaru xếp thứ 7 trong danh sách này.   Nữ ca sĩ Utada Hikaru của Nhật Bản   Mời các bạn thưởng thức ca khúc "The sun will never set" của Thái Y Lâm:     Mời các bạn thưởng thức ca khúc "Secret" của Châu Kiệt Luân:     Mời các bạn thưởng thức ca khúc "J'Adore" của Jasmine Leong:   Mời các bạn thưởng thức ca khúc "Angel" của nhóm Mayday: Mời các bạn thưởng thức ca khúc "Flavor of life" của Utada Hikaru: Mi Vân Theo Sina</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>