<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-cau-hoi-voi-huyen-cheo-1264052910.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cau-hoi-voi-huyen-cheo-1264052910.htm</local>
	<title>10 câu hỏi với “Huyền chèo” | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 18/01/2010</published>
	<dateSum>14626</dateSum>
	<writer>Theo Thời trang trẻ</writer>
	<body>Công việc của chị thời gian này có gì mới?   Mọi việc vẫn bình thường, nhưng cuối năm thì bận rộn hơn với những chương trình biểu diễn đón chào xuân mới.   Thu Huyền hình ảnh mớ ba mớ bảy thì quá quen thuộc, vậy ngoài đời chị mặc thế nào?   Ngoài đời tôi cũng mặc như mọi người thôi, không lẽ tôi vẫn cứ diện mớ ba mớ bảy như trên sân khấu à? (cười vui).   Trang phục của người hoạt động trong lĩnh vực nghệ thuật cổ truyền có ảnh hưởng đến gu thời trang của chị?   Chèo là một môn nghệ thuật rất gần gũi với những con người lao động và trang phục của chèo cũng không quá lòe loẹt với nhiều kim sa kim tuyến. Chắc điều đó cũng ảnh hưởng đến tôi phần nào bởi vì mọi người thường gặp tôi và nhận xét tôi là người giản dị.     Quan niệm của chị về thời trang?   Tôi cũng thích thời trang và theo tôi việc ăn mặc như thế nào ở hoàn cảnh nào sẽ phản ánh văn hóa của mỗi người. Cũng như bao phụ nữ khác, tôi thích đi mua sắm mỗi khi có thời gian rảnh rỗi nhưng may mà chưa đến độ là "con nghiện".   Lúc nào gặp Thu Huyền cũng rất tươi trẻ chị đã dành bao nhiêu thời gian cho làm đẹp?   Trước khi ra đường tôi thường dành khoảng nửa tiếng để trang điểm, thay đổi trang phục sao cho phù hợp và trước khi đi ngủ cũng dành một khoảng thời gian nhỏ để chăm sóc làn da.   Chị có chú trọng hình ảnh của mình trong cuộc sống thường ngày?   Tất nhiên rồi vì tôi là một nghệ sĩ và cũng có một lượng khán giả nhất định biết đến, không thể làm mất hình ảnh của mình đúng không? Như tôi đã nói, tôi là một người giản dị nhưng không có nghĩa là úi xùi trong cách ăn mặc, lời ăn tiếng nói, cách cư xử cũng vậy. Tôi muốn mình luôn đẹp trong mắt khán giả, những người yêu mến tôi.     Ngoài thành công trong nghề một phần nhờ đôi mắt "lúng liếng" trời phú, có bao giờ chị gặp phiền toái về điều này không?   Tôi chưa gặp điều gì phiền toái cả mà có lẽ nhờ đôi mắt lung liếng mà nhiều khán giả nhận ra và yêu mến tôi, điều đó đã đem đến cho tôi niềm vui.   Thành công trên sân khấu và cả trong cuộc sống gia đình, vậy có khi nào chị không hài lòng về bản thân mình?   Tôi cảm thấy mình là một người may mắn, được làm công việc mà tôi vô cùng say mê yêu thích và công việc đó đã đem đến cho tôi những thành công nhất định. Tôi có một gia đình hạnh phúc với những người thân luôn ở bên và ủng hộ. Tất nhiên trong cuộc sống không thể tránh khỏi có những điều không như ý muốn nhưng có lẽ tôi là một người lạc quan nên không để những điều đó làm ảnh hưởng, tôi luôn hướng tới tương lai.   Chị ngưỡng mộ ông xã của mình - ca sĩ Tấn Minh ở điểm nào?   Không chỉ là chồng, anh ấy còn luôn là một người bạn của tôi. Tôi ngưỡng mộ nhất là đức tính kiên trì biết lắng nghe của anh.     Gia đình hạnh phúc của nghệ sỹ Thu Huyền   Giỏi việc nước, đảm việc nhà, đâu là bí quyết của chị?   Ồ! Cũng không có bí quyết gì lớn lao đâu, chỉ là tôi phải biết phân bổ công việc một cách khoa học để việc gia đình và xã hội không chồng chéo lên nhau. Biết sắp xếp hợp lý sẽ làm được rất nhiều việc.   Theo Thời trang trẻ  </body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>