<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-cong-ty-duoc-nguong-mo-nhat-the-gioi-nam-2011-1331887180.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cong-ty-duoc-nguong-mo-nhat-the-gioi-nam-2011-1331887180.htm</local>
	<title>10 công ty được ngưỡng mộ nhất thế giới năm 2011 | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 12/03/2012</published>
	<dateSum>15410</dateSum>
	<writer>Ngọc Trang</writer>
	<body>Dưới đây là danh sách 10 công ty được ngưỡng mộ nhất năm 2011.   1. Apple   Trong 4 năm liền, Apple luôn giữ vị trí số một trong bảng xếp hạng này. Apple là tập đoàn đa quốc gia của Mỹ với các sản phẩm điện tử, phần mềm và máy tính cá nhân nổi tiếng toàn cầu. Với 250 triệu iPods, 43 triệu iPhones và hàng chục triệu linh kiện điện tử khác được bán ra thị trường mỗi ngày, doanh thu hàng năm của Apple lên tới 108 tỷ USD. Đây cũng là tập đoàn niêm yết lớn nhất trên thế giới tính theo giá trị vốn hóa thị trường. Hiện nay, Apple có 357 cửa hàng bán lẻ tại 10 quốc gia trên thế giới và một cửa hàng trực tuyến. Mặc dù trong năm 2011, Apple gặp phải nhiều khó khăn bởi sự ra đi của người “cha đẻ” Steve Jobs, nhưng đến nay tập đoàn này vẫn phát triển thịnh vượng dưới sự dẫn dắt của nhà lãnh đạo mới Tim Cook.   2. Google   Có trụ sở tại Mountain View, California, Google Inc. là tập đoàn đa quốc gia hàng đầu thế giới chuyên kinh doanh phần mềm, công cụ tìm kiếm, điện toán đám mây và công nghệ quảng cáo. Năm 2011 để lại nhiều dấu ấn cho Google khi Eric Schmidt trao lại chức CEO của tập đoàn cho nhà đồng sáng lập Larry Page và sau đó Page đã quyết định chia công ty theo 4 lĩnh vực sản phẩm chính: công cụ tìm kiếm, mạng xã hội, di động và quảng cáo. Các thiết bị di động chạy trên hệ điều hành Android mà Google tung ra thị trường liên tục đem về những khoản lợi nhuận khổng lồ. Ngoài ra, những cải tiến mạnh mẽ đã giúp Google gặt hái nhiều thành công từ YouTube, quảng cáo và ứng dụng doanh nghiệp.   3. Amazon.com   Từ một cửa hàng bán sách trực tuyến, Amazon.com, Inc. đã phát triển trở thành hãng bán lẻ trực tuyến hàng đầu thế giới với vô số các mặt hàng. Năm 2011, doanh thu của công ty này lên tới 48 tỷ đôla. Các chuyên gia nhận định Amazon có được thành công là nhờ sự đa dạng về mặt hàng, thương hiệu dễ nhớ, website dễ truy cập và khai thác thông tin cùng độ tin cậy về dịch vụ cao.   4. Coca-Cola   Không ngạc nhiên khi Coca - Cola thường xuyên có mặt trong Top 50 của Fortune. Có mặt tại trên 200 quốc gia trên toàn thế giới, Coca-cola luôn là thương hiệu nước ngọt bán chạy hàng đầu và được cả thế giới yêu thích bất chấp những cạnh tranh khốc liệt trên thị trường nước giải khát.   5. IBM   Lấy trụ sở tại Armonk , New York (Mỹ), IBM là tập đoàn hùng mạnh chuyên sản xuất và bán phần mềm, phần cứng máy tính. Tính đến tháng 12/2011, IBM là công ty công nghệ niêm yết lớn thứ 3 thế giới tính theo giá trị vốn hóa thị trường. Năm 2011 đánh dấu 100 năm thành lập và phát triển vượt bậc với kỷ lục lợi nhuận thường niên đạt 15,8 tỷ USD. Bên cạnh các sản phẩm công nghệ, IBM cũng cung cấp các dịch vụ như Smarter Planet, điện toán đám mây và phân tích thị trường.   6. FedEx   Được thành lập năm 1998, FedEx là tập đoàn chuyển phát hàng đầu thế giới có trụ sở tại Mỹ. Bất chấp giai đoạn khủng hoảng của ngành công nghiệp chuyển phát thế giới nhưng FedEx vẫn làm ăn phát đạt. Mới đây, hãng này đã mở rộng mạng lưới hàng không từ Trung Quốc và Ấn Độ tới Dubai, rút ngắn được 2 ngày trong thời gian chuyển phát từ Trung Đông đến khu vực châu Á - Thái Bình Dương. Bên cạnh đó, FedEx đang dự định mua thêm 27 máy bay chuyên dụng 767-300 vào năm 2018.   7. Berkshire Hathaway   Quỹ đầu tư Berkshire Hathaway gặt gái được nhiều thành công phần lớn nhờ vào tài lãnh đạo xuất chúng của CEO Warren Buffett. Warren Buffett cũng được tạp chí Fortune bình chọn là doanh nhân của năm 2011. Trong 44 năm qua, tăng trưởng giá trị sổ sách hàng năm cho cổ đông của quỹ đạt 20,3%.   8. Starbucks   Cà phê của Starbucks có mặt trên khắp thế giới và được mọi người đặc biệt ưa thích. Trong năm 2011, chủ tịch kiêm CEO Howard Schultz của Starbucks đã có tiến hành thực hiện việc tăng quỹ tạo việc làm và đấu tranh chống lại bất ổn chính trị tại Washington . Giống như Warren Buffett, Howard Schultz cũng được bầu là doanh nhân của năm 2011 trên tạp chí Fortune.   9. Procter &amp;  Gamble   Có trụ sở tại Cincinnati , bang Ohio (Mỹ), Procter &amp;  Gamble thường xuyên có mặt trong top Fortune 500. Doanh thu năm 2011 của hãng chuyên kinh doanh các mặt hàng tiêu dùng này đạt mức kỷ lục 82,6 tỷ USD. Dù vậy, P&amp; G cũng đang phải đối mặt với tăng trưởng giảm sút tại các nước phát triển. Để giải quyết vấn đề này, hãng dự định sẽ cắt giảm 1.600 nhân viên để tiết kiệm khoảng 240 triệu USD. Tuy nhiên, P&amp; G cũng sẽ tiếp tục tập trung mở rộng hoạt động trên thị trường quốc tế.   10. Southwest Airlines   Hãng máy bay giá rẻ Southwest Airlines của Mỹ cũng lọt vào danh sách 10 công ty được ngưỡng mộ nhất năm 2011. Theo báo cáo tháng 1/2012, lợi nhuận quý 4/2011 của Southwest Airlines đã vượt mức kỳ vọng nhờ việc mua lại hãng AirTran vào tháng 5 năm trước. Bất chấp khủng hoảng, Southwest vẫn phát triển mạnh mẽ nhờ sở hữu một thương hiệu vận tải giá rẻ và đáng tin cậy. Cũng giống như các hãng hàng không khác, chiến lược kinh doanh của Southwest sẽ tập trung vào cắt giảm chi phí nhiên liệu. Việc giá dầu liên tục tăng cao buộc Southwest phải tăng nhẹ giá vé của mình.   Ngọc Trang Theo Fortune/Rediff</body>
	<category>Dân trí - Kinh doanh - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>