<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/tinh-yeu-gioi-tinh/10-cach-giup-tre-tu-tin-1211001335.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cach-giup-tre-tu-tin-1211001335.htm</local>
	<title>10 cách giúp trẻ tự tin | Tình yêu - giới tính | Dân trí</title>
	<published> 01/06/2008</published>
	<dateSum>14030</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>1. Bạn tự hào về trẻ Khi con bạn hoàn thành một công việc bạn giao, đạt kết quả cao trong kì thi ở trường… bạn nên nói với trẻ rằng : “Bố/mẹ rất tự hào về con”. Một câu nói nhưng nó là sự động viên, khuyến khích rất lớn đối với con trẻ. Bên cạnh đó bạn cũng có thể thưởng vài món quà nhỏ một chiếc bút, một cuốn truyện hay đồ chơi chẳng hạn. Từ đó trẻ sẽ hứng thú làm mọi việc và phấn đấu để được cha mẹ khen ngợi. Hãy cho trẻ biết rằng chúng quan trọng thế nào với bạn. Bạn nên thường xuyên nói rằng: “Bố/mẹ yêu con”. 2. Giao cho trẻ tự chịu trách nhiệm Bạn hãy giao cho trẻ một công việc nào đó trong nhà và hướng dẫn để trẻ tự làm. Sau đó, bạn nên thường xuyên nhận xét về kết quả đạt được, đưa ra những lời gợi. Khi bạn làm việc nên khuyến khích trẻ tham gia cùng để chúng học hỏi những kĩ năng làm việc của người lớn và trưởng thành hơn. 3. Không la mắng trẻ Rất nhiều bậc phụ huynh khi trẻ mắc lỗi thường to tiếng và đổ lỗi cho trẻ, thậm chí có những người dùng biện pháp bạo hành hay lời nói thô bạo. Những hành động của người lớn sẽ ảnh hưởng đến sự phát triển của trẻ, trẻ mất tự tin. Những lúc trẻ gặp sai lầm, bạn cần động viên trẻ bằng những lời an ủi: “Bố/mẹ biết con có thể làm được mà. Lần sau con cố gắng hơn. Đó là bài học cho con trưởng thành, …”. Khi trẻ mắc lỗi, bạn nên từ từ phân tích giúp trẻ nhận ra những cái đúng, cái sai của mình và từ đó rút ra bài học. 4. Khuyến khích tài năng Bạn cùng trẻ viết ra những điểm mạnh của con bạn sau đó lựa chọn một vài thứ để tiếp tục phát triển. Ví dụ trẻ có thích vẽ và có khả năng hội hoạ, bạn hãy cho trẻ tham gia vào một lớp học vẽ ở cung văn hóa thiếu nhi. Bạn nên cho trẻ tham gia vào các lớp học như thể thao, nghệ thuật, âm nhạc hay hội hoạ,…để trẻ phát huy hết khả năng của minh. 5. Lắng nghe Hãy để cho trẻ biết rằng chúng cũng có quyền nói lên tiếng nói của mình. Bạn hãy dành một chút thời gian để lắng nghe trẻ nói, hiểu về những gì trẻ đang suy nghĩ và mong muốn. Bạn cần thể hiện sư quan tâm của mình qua các cử chỉ hay thái độ của mình. Trẻ sẽ không bao giờ nói lên ý kiến của mình khi người lớn không lắng nghe trẻ nói. Khi được nói ra ý nghĩa của mình, trẻ sẽ thấy được giá trị của bản thân. Nếu trẻ thấy bố mẹ mình chẳng bao giờ nghe mình nói, chúng sẽ luôn tin rằng sẽ chẳng có ai nghe trẻ nói. 6. Cho trẻ nuôi con vật trong nhà Có vật nuôi trong nhà giúp trẻ hình thành sự tự tin và trách nhiệm. Trẻ sẽ học được cách chăm sóc nuôi dưỡng con vật. Bên cạnh đó, các con vật yêu quý còn đóng vai trò quan trọng trong sự phát triển tình cảm của trẻ con. 7. Cho trẻ tham gia các hoạt động xã hội Các hoạt động tập thể ở trường, ở nơi bạn sinh sống sẽ giúp ích rất nhiều trong việc hình thành sự tự tin ở trẻ. Khi trẻ tham gia các hoạt động xã hội, trẻ phát huy hết khẳ năng của mình, thêm tính hòa đồng và học hỏi được nhiều cái mới từ bạn bè và những người xung quanh. 8. Chơi cùng trẻ Bố mẹ chơi cùng con sẽ giúp con tự tin bởi vì chúng luôn có cảm giác rằng bố mẹ luôn bên mình. Trẻ học được rất nhiều thứ thông qua các trò chơi và rất nhiều trò chơi cùng bố mẹ giúp trẻ tự tin hơn. Bạn cần lựa chọn cho con những trò chơi hợp lý phù hợp với lứa tuổi của trẻ. 9. Tạo sự an toàn cho trẻ Bạn hãy bắt đầu tạo dựng sự tự tin cho trẻ bằng việc xây dựng gia đình là một mái ấm, một nơi an toàn với cho trẻ. Sống trong gia đình hạnh phúc, tran chứa sự yêu thương đùm bọc lẫn nhau, trẻ sẽ có cảm giác an toàn và đó là chỗ dựa lớn về mặt tinh thần. Bạn hãy cho trẻ hiểu rằng bố mẹ luôn sẵn sàng lắng nghe, chia sẻ mọi vấn đề của con bạn, che chở, bảo vệ nó khi cần thiết. 10. Trở thành tấm gương tốt Trẻ học được rất nhiều từ bố mẹ chính vì thế mà hình ảnh của người lớn rất quan trọng trong cuộc sống của con trẻ. Những hành động và cử chỉ của bố mẹ sẽ ảnh hưởng đến sự trưởng thành của trẻ. Bố mẹ cần là một tấm gương sáng cho trẻ học hỏi. DK Theo MSN</body>
	<category>Dân trí - Tình yêu - Giới tính - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>