<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-cuoc-bau-cu-tong-thong-dang-nho-nhat-nuoc-my-1219964604.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cuoc-bau-cu-tong-thong-dang-nho-nhat-nuoc-my-1219964604.htm</local>
	<title>10 cuộc bầu cử tổng thống đáng nhớ nhất nước Mỹ | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 27/08/2008</published>
	<dateSum>14117</dateSum>
	<writer>Nhật Mai</writer>
	<body>Trước đó, mỗi cuộc bầu cử đều để lại dấu ấn rõ ràng trong lịch sử bầu cử của nước Mỹ. Dưới đây là 10 cuộc bầu cử đáng nhớ nhất:   Bầu cử năm 1920   Tại đại hội năm nay của đảng Dân chủ, bà Hillary Clinton có thể sẽ có bài phát biểu, nhưng khi đảng này tổ chức đại hội năm 1920, bà vẫn còn phải đợi để có quyền bầu cử. Các đảng viên Dân chủ đã gây ra một vụ khá om xòm khi ủng hộ phụ nữ đi bỏ phiếu và thậm chí đi bỏ phiếu cho ứng cử viên là nữ.   Bầu cử năm 1932   Ứng cử viên tổng thống đầu tiên luôn muốn thể hiện mình theo cách riêng trong buổi đầu tiên xuất hiện trước đại hội chính thức tiến cử mình với Nhà Trắng. Trong đại hội năm 1932, ứng cử viên Franklin Delano Roosevelt đã bay đến Chicago, khiến ông trở thành người được bổ nhiệm đi máy bay đầu tiên và làm các cử tri thực sự ấn tượng.   Bầu cử năm 1960   Cuộc tranh giành giữa Kenedy và Nixon trong năm 1960 đòi hỏi một toan tính nghiêm túc để ít ra là ghi lại những “kỳ tích đầu tiên” trong lịch sử.   Đó là lần đầu tiên người theo đạo Công Giáo đã đắc cử tổng thống, lần đầu tiên ứng cử viên tranh luận trực tiếp trên truyền hình và cũng là lần đầu tiên có vị tổng thống được sinh ra trong thế kỷ 20.   Điều đáng nhớ là cuộc đua tới phòng Bầu Dục cho đảng Dân Chủ và Cộng Hòa có ba nhân vật, đó là Kennedy, Nixon, và Lyndon B Johnson.   Năm 1960 cũng là năm có những tình tiết bất ngờ. Người Mỹ đã ngạc nhiên khi biết rằng người được đảng Dân chủ đề cử không phải là John F. Kennedy mà là Adlai Stevenson.   Bầu cử năm 1964   Đây là năm xuất hiện một ứng cử viên ít lễ mạo nhất - Thượng nghị sỹ Cộng Hòa Barry Goldwater, một phi công đã khuấy động đại biểu của mình bằng việc bay trên bầu trời của đại hội đảng Cộng hòa tại San Francisco và được đồng hương John McCain đánh giá là anh hùng.   Bầu cử năm 1968   Đây mới là năm lập kỳ tích độc đáo nhất của thập kỷ, khi Richard Nixon khiến cả thế giới kinh ngạc bằng việc trở lại và đánh bại đương nhiệm phó tổng thống Hubert Humphrey.   Bầu cử năm này cũng chứng kiến nhiều biến cố về bạo lực chính trị.   Vào tháng 4, Martin Luther King bị ám sát tại Memphis . Gần hai tháng sau đó, Robert Kennedy bị hạ sát ở Los Angeles ngay lúc chiến thắng trong buổi bỏ phiếu sơ bộ tại California .   Tiếp đến, đại hộ đảng Dân chủ hỗn loạn ở Chicago , trong khi cảnh sát và người biểu tình phang nhau trên đường phố.   Nixon thắng cử năm đó bằng lời hứa phục hồi trật tự luật pháp.   Bầu cử năm 1972   Hỗn loạn và giao chiến xảy ra tại đại hội đảng Dân chủ ở Miami Beach .   Đây cũng là năm George McGovern học được bài học đắt giá: đừng để cuộc tranh cãi về liên danh phó Tổng thống tiếp diễn dài đến mức quên cả thời gian. McGovern đã để mình phát biểu trên truyền hình khi cả nước ... đang chìm trong giấc ngủ - lúc 2 giờ 30 phút sáng.   Bầu cử năm 1976   Mọi việc dường như hơi trầm lắng sau bi kịch Watergate, nhưng cũng có sự nổi lên đặc biệt của Jimmy Carter - thường được coi như là một nông dân trồng đậu phụng ở miền Nam nhưng cũng được biết đến như là vị thống đốc am hiểu chính trị của bang Georgia.   Bầu cử năm 1980   Được biết đến không nhờ những chiến thắng của Ronald Regan mà còn là sự xuống dốc của Ted Kennedy, người cố gắng vật lộn với Jimmy Carter để được đảng Dân Chủ đề cử.   Thượng nghị sĩ Ted Kennedy đã bỏ lỡ cơ hội ứng cử về tay Jimmy Carter, nhưng câu nói của ông, rằng "ước mơ sẽ không bao giờ chết" đã ngân dài hơn bất kỳ câu nói nào của Carter.   Bầu cử năm 1984   ... đã để lại một lời thoại, có lẽ là độc đáo nhất trong cuộc tranh luận tổng thống khi Ronald Regan, 73 tuổi, quay về phía đối thủ trẻ hơn của mình là Walter Mondale và nói: “Tôi không coi tuổi tác là vấn đề cho cuộc vận động. Tôi sẽ không lợi dụng sự non trẻ và thiếu kinh nghiệm của đối thủ của tôi cho mục đính chính trị."   Bầu cử năm 1988 tại Atlanta   Đây không phải là sự tiếp nhận mà ông Bill Clinton sẽ quen. Tiếng cổ vũ duy nhất cho bài phát biểu của ông tại Atlanta chỉ xuất hiện khi Thống đốc bang Arkansas nói đến từ "và cuối cùng" ở cuối bài phát biểu tai hại. Những người có mặt đã đợi quá lâu. Bài phát biểu kéo dài tới 32 phút.   Nhật Mai Theo Times, BBC</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>