<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-cau-thu-xuat-sac-nhat-nhung-nam-dau-the-ki-21-phan-2-1364537726.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-cau-thu-xuat-sac-nhat-nhung-nam-dau-the-ki-21-phan-2-1364537726.htm</local>
	<title>10 cầu thủ xuất sắc nhất những năm đầu thế kỉ 21 (phần 2) | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 24/03/2013</published>
	<dateSum>15787</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>6. Xavi       Xavi chính là một biểu tượng của bóng đá hiện đại và là một huyền thoại của Barcelona. Anh được ví như hình ảnh thu nhỏ của những gì tuyệt vời và thú vị nhất trong bóng đá. Với kĩ thuật tuyệt vời và đôi mắt sắc bén trong mỗi đường chuyền, khả năng qua người gần như chưa từng có, cầu thủ Tây Ban Nha thực sự là một kiểu mẫu cầu thủ hoàn hảo.   Xavi cũng là một phần không thể thiếu của đội tuyển quốc gia Tây Ban Nha để giành ngôi vô địch giải vô địch châu Âu (2 lần) và World Cup, hiện tại anh đang có 120 lần khoác áo tuyển quốc gia. Xavi sẽ dần đi vào lịch sử như một huyền thoại của bóng đá, trái tim của một câu lạc bộ và đội tuyển quốc gia có lẽ là tốt nhất mà lĩnh vực thể thao đã từng thấy.   7. Kaka   Thành công nổi bật nhất trong sự nghiệp của Kaka nằm ở quãng thời gian thi đấu cho AC Milan. Năm 2007 chắc chắn là năm thành công nhất của cầu thủ này khi giành được cú đúp giải thưởng dành cho cầu thủ xuất sắc nhất thế giới trong năm của Ballon d'Or và FIFA sau khi cùng CLB AC Milan chinh phục UEFA Champions League.   Tuy vậy, phong độ cầu thủ Brazil lại có vẻ suy giảm từ khi chuyển sang Real Madrid sau vụ chuyển nhượng “khủng” hồi năm 2009.   8. Thierry Henry       Huyền thoại Henry của Arsenal được cho là tiền đạo tốt nhất từng chơi ở Premier League. “Pháo thủ” đã vinh danh tài năng cầu thủ này bằng việc xây dựng bức tượng của anh ở bên ngoài sân vận động Emirates.   Trong thời kì còn là một “Pháo thủ”, cựu tiền đạo Juventus đã trở thành vua phá lưới mọi thời đại của câu lạc bộ với 226 bàn thắng. Mặc dù Henry đã đóng góp công lớn trong mùa giải “bất bại” 2003/04, cùng với thành công ở FA Cup, nhưng đáng tiếc là Henry chưa bao giờ có được danh hiệu của Champions League với Arsenal mặc dù họ đã bước đến trận chung kết hồi năm 2006 và rồi để tuột giấc mơ vào tay Barcelona.   Nhưng bù lại, kể từ khi gia nhập đội bóng xứ Catalan năm 2007, Henry đã đã có được danh hiệu vô địch Champions League và điều này khiến anh trở thành một trong những cầu thủ nổi bật nhất chúng ta từng thấy trong nền bóng đá hiện đại.   9. Ronaldo Luis Nazario de Lima       Ronaldo là một trong rất nhiều tài năng của Brazil, và người ta đã ví cầu thủ này chuyên chỉ để ghi bàn và làm khiếp sợ các hậu vệ và thủ môn đối phương là “người ngoài hành tinh”. Anh có tổng số bàn thắng đáng ngưỡng mộ lên tới 280 bàn trong số 384 trận đấu.   Anh cũng là một trong ba cầu thủ từng 3 lần danh được danh hiệu cầu thủ xuất sắc nhất của năm do FIFA trao tặng. Đồng thời, ở Brazil, Ronaldo là cầu thủ đứng thứ hai về thành tích ghi bàn có được trong lịch sử, chỉ sau huyền thoại Pele. Vì những lý do trên mà Ronaldo cũng được coi là nằm trong tốp các cầu thủ xuất sắc nhất mọi thời đại.   10. Paul Scholes     Scholes đã có những thành công đáng kinh ngạc trong đội hình của MU, và chúng ta có thể nhận thấy thời kì phát triển đỉnh cao của cầu thủ này kể từ những năm đầu bước sang thế kỷ 21. Anh có rất nhiều kĩ năng xuất sắc khác nhau, trong đó có lẽ khả năng chuyền bóng siêu đẳng tài năng nổi bật của Scholes.   Tuy nhiên, ngôi sao của MU là một trong những người kín tiếng nhất ngoài sân cỏ và rất tôn trọng cuộc sống riêng tư. Anh không phải tuýp người của công chúng, vì vậy, dường như tài năng của Schole chưa bao giờ được công nhận một cách xứng đáng.   Dẫu vậy, phong cách sống và khả năng làm chủ trên sân cỏ của Scholes vẫn rất đáng ngưỡng mộ và là tấm gương sáng cho giới cầu thủ.   Giang Hạ Xem thêm : barcelona, tây ban nha, champions league, brazil, ronaldo, kaka, thierry henry, paul scholes, juventus, Lima</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - </category>
	<description></description>
	<keywords>barcelona,tây ban nha,champions league,brazil,ronaldo,kaka,thierry henry,paul scholes,juventus,Lima</keywords>
	<engine></engine>
</document>