<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-dia-danh-bi-ne-tranh-tren-the-gioi-1213910143.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-dia-danh-bi-ne-tranh-tren-the-gioi-1213910143.htm</local>
	<title>10 địa danh bị né tránh trên thế giới    | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 19/06/2008</published>
	<dateSum>14048</dateSum>
	<writer>Anh Nguyễn</writer>
	<body>Lý do là vì những địa điểm đó quá ô nhiễm, quá nguy hiểm đối với sức khỏe của con người. Hãy cùng chúng tôi tìm hiểu 10 địa điểm nên tránh nhất thế giới do Quỹ sinh thái “Blacksmith Institute” của Mỹ bình chọn.    10. Dzerzhinsk, Nga     Theo tính toán của các nhà sinh thái học, trong khoảng thời gian từ năm 1930 đến năm 1998, thành phố Dzerzhinsk của Nga đã phải “tiếp nhận” hơn 200.000 tấn chất thải hóa học, trong đó có loại chất độc nổi tiếng nguy hiểm là neurotoxin - chất này gây loạn thần kinh, ảnh hưởng trầm trọng đến não và hệ thần kinh, đặc biệt là cơ quan kiểm soát việc hô hấp và tuần hoàn. Hậu quả là môi trường sinh thái nơi đây đã bị ô nhiễm một cách đáng sợ. Toàn bộ nguồn nước của thành phố dần dần bị nhiễm dioxin và phenol với mức độ độc hại cao hơn 17 triệu lần mức cho phép. Hiện tại, thành phố này vẫn có 300 dân sinh sống với tuổi thọ trung bình là 45 tuổi.    9. Kabwe , Zambia     Vào đầu thế kỷ trước, tại Kabwe ( Zambia) , người ta phát hiện một trữ lượng lớn chì và cadimi. Ngay sau đó, tại đây liên tiếp mọc lên các nhà máy lớn đua nhau khai thác các loại khoáng sản giá trị này. Hậu quả của việc khai thác bừa bãi chỉ biết tính tới cái lợi về kinh tế ở nơi đây chính là mức độ ô nhiễm môi trường ngày càng trầm trọng. Ở Kabwe, hàm lượng kim loại nặng có trong không khí cao gấp 4 lần mức cho phép. Số lượng người mắc bệnh ở đây lên đến hơn 250 nghìn người, phần lớn là các bệnh do nhiễm độc máu cấp tính, dẫn đến nôn mửa, ỉa chảy, viêm thận mãn tính và chứng teo cơ.    8. La Oroya , Peru     Theo thống kê, tình trạng nhập cư ở La Oroya , Peru trong những năm gần đây gần như không đáng kể. Không ai dám đến đây bởi La Oroya có khoảng 35 nghìn người, thế nhưng có đến hơn 95% số người  bị mắc các chứng bệnh nặng liên quan đến hàm lượng chì trong máu quá cao. Nguyên nhân của tình trạng này là mức độ ô nhiễm trầm trọng do các công ty của Mỹ - hiện đang khai thác khoáng sản có giá trị như chì, đồng và kẽm, hàng ngày đổ ra một lượng lớn chất thải công nghiệp độc hại. Trong không khí, hàm lượng lưu huỳnh đioxit luôn ở mức cực kỳ cao và thường xuyên xảy ra các trận mưa axít.    7. Lâm Phần, Trung Quốc      Lâm Phần là một thành phố đứng đầu trong ngành công nghiệp khai thác than đá của Trung Quốc. Chính vì thế, hàm lượng lưu huỳnh đioxít và các bụi độc hại khác trong không khí ở đây luôn cao gấp nhiều lần mức độ cho phép. Ở Lâm Phần không khí bị nhuộm một màu xám xịt. Tại đây có đến hơn 200 nghìn người bị mắc các bệnh về đường hô hấp như viêm phổi, viêm phế quản và ung thư.    6. Norilsk , Nga     Norilsk được coi là một trong những vùng ô nhiễm nhất ở Nga. Ở đây thường xuất hiện các đám mây đen do bụi bẩn, còn trong không khí luôn có mùi lưu huỳnh. Địa danh này là nơi tập trung những nhà máy chế biến khoáng sản lớn nhất thế giới, chủ yếu là chế biến đồng, chì, niken, selen và kẽm. Hiện nay, thành phố này có gần 134 nghìn người mắc các chứng bệnh về hô hấp. Kể từ năm 2001, người nước ngoài đã bị cấm tới thành phố này.    5. Sukinda, Ấn Độ     Thành phố Sukinda, Ấn Độ có những hầm mỏ crôm lớn nhất thế giới. Phần lớn chất thải của các nhà máy tại đây được đổ trực tiếp xuống các con sông và hồ. Hậu quả là tất cả các nguồn nước của thành phố đều bị nhiễm các chất gây ung thư. Thành phố có 2,5 triệu dân, thế nhưng gần 90% dân số bị ung thư.   4. Thiên Tân, Trung Quốc      Thiên Tân là một trung tâm công nghiệp hàng đầu của Trung Quốc và cũng là một trong những thành phố ô nhiễm nhất nước này. Lĩnh vực sản xuất chính của thành phố là ngành công nghiệp khai thác chì. Do không quan tâm đến vấn đề môi trường nên hiện nay nồng độ chì trong không khí và đất ở đây cao gấp 10 lần mức độ cho phép, còn trong cây cối là gấp 24 lần.    3. Vapi, Ấn độ     Thành phố Vapi nằm ở cuối khu tổ hợp công nghiệp dài 400 km thuộc Ấn Độ. Đây là nơi tập trung của hơn 1000 nhà máy công nghiệp và cũng là “vựa rác thải công nghiệp” lớn nhất tại quốc gia này. Hàm lượng thủy ngân trong các mạch nước ngầm ở Vapi luôn cao hơn 100 lần mức cho phép, còn trong không khí chứa đầy các kim loại nặng. Hiện nay, số lượng người dân Vapi mắc các bệnh mãn tính đã lên tới 70 nghìn người.    2. Sumgait , Azerbaijan       Sumgait vẫn là một trung tâm công nghiệp hóa học trong thời kỳ hậu Xô Viết. Theo thống kê, hiện nay, Sumgait có hơn 275 nghìn người nhiễm các loại bệnh do liên quan đến kim loại nặng, cặn dầu và các chất hóa học khác. Trẻ em được sinh ra ở khu vực này thường bị dị tật bẩm sinh như thiểu năng trí tuệ và các bệnh về xương.      1. Chernobyl , Ukraine     Thảm họa ở Chernobyl , Ukraine có lẽ đã và sẽ còn được nói đến nhiều. Không một ai trên thế giới có thể quên được sự kiện kinh hoàng ngày 26/4/1986 bởi đó là tiếng chuông cảnh tỉnh nhân loại trước những thảm họa hạt nhân. Bao nhiêu năm đã qua đi, những hậu quả nặng nề mà thảm họa này gây ra vẫn còn ảnh hưởng sâu nặng. Hiện nay, số lượng người mắc bệnh do nhiễm phóng xạ lên tới con số 5,5 triệu người. Vụ nổ ở nhà máy điện nguyên tử Chernobyl được đánh giá là có sức công phá lớn gấp 100 lần quả bom nguyên tử mà quân đội Mỹ đã thả xuống Hiroshima và Nagasaki của Nhật Bản.   Anh Nguyễn Theo Crank.ru</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>