<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/viec-lam/10-dieu-kho-chiu-nhat-o-cong-so-1160622217.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-dieu-kho-chiu-nhat-o-cong-so-1160622217.htm</local>
	<title>10 điều khó chịu nhất ở công sở | Việc làm | Dân trí</title>
	<published> 11/10/2006</published>
	<dateSum>13431</dateSum>
	<writer>Gia Nam</writer>
	<body>1. Độc tài   Sếp thích độc quyền, là người quyết định mọi thứ và luôn muốn được tuân lệnh. Sếp không thích nghe lời trình bày, tranh luận, giải thích. Sếp khiến bạn phải chọn lựa: hoặc nghe lời, hoặc thôi việc.   2. Tiếng ồn   Ở chỗ làm, có hàng chục thứ âm thanh dội vào tai cùng một lúc: tiếng gõ bàn phím, tiếng người nói chuyện, tiếng máy điều hòa chạy, tiếng nhạc, tiếng điện thoại, tiếng phàn nàn, tiếng quát tháo của sếp,… Thế mà bạn vẫn phải tập trung cho công việc.   3. Họp hành triền miên   Quá nhiều cuộc họp được tổ chức khiến bạn bị mất thời gian mà không thu được kết quả. Họp hành tràn lan, sếp và đồng nghiệp nói quá nhiều nhưng làm không được bao nhiêu, bạn thấy thời gian đang bị “đánh cắp” một cách vô vị.   4. Tình văn phòng   Suốt ngày thấy “đôi chim non” nào đó âu yếm nhau trong giờ làm việc thì ai mà chả gai mắt. Tình cờ bắt gặp họ đang có những cử chỉ riêng tư trong văn phòng, bạn buộc lòng phải tránh đi chỗ khác, dù biết điều đó ảnh hưởng đến công việc của mình.   5. Thói quen xấu của đồng nghiệp   Những thói quen xấu của đồng nghiệp như nói nhiều, hay quên, xách mé, thọc gậy bánh xe, “buôn dưa lê”,… có thể gây phiền toái cho bạn, thậm chí làm ảnh hưởng đến công việc và con đường thăng tiến của bạn.   6. Bữa cơm trưa nhàm chán   Bữa nào cũng phải ngồi nhai suất cơm hộp nguội ngắt, hoặc vật vờ ngoài quán cơm bụi, bữa cơm trưa ở chỗ làm khiến bạn chán ngấy.   7. Sự cạnh tranh, bon chen   Môi trường làm việc đầy tính cạnh tranh, bon chen, ,mọi người đua nhau làm việc để tăng lương, để thăng tiến, lấy lòng sếp, để hơn đồng nghiệp. Vòng xoáy đó khiến mọi người đều mệt mỏi. Đừng vì những cạnh tranh thấp hèn mà đánh mất mình.   8. Thiết bị tồi   Chả có gì khó chịu hơn là phải làm việc với một cái máy tính chậm rì, cũ rích, 5 phút lại hỏng một lần. Còn gì là hứng thú làm việc nữa.   9. Việc nhiều, lương ít   Sếp muốn giao thêm cho bạn đảm nhận công việc này, công việc kia, rồi làm thêm giờ mỗi ngày, làm thêm cả chủ nhật, ngày nghỉ mà chả đả động gì đến chuyện lương thưởng. Chả nhẽ sếp giao lại không làm. Mà ai sẽ nhắc sếp trả thêm tiền thưởng cho mình đây. Sếp nghĩ mình ăn không khí để sống chắc?   10. Những cái thùng rỗng di động   Những người thuộc tuýp người này không hiếm, họ thích huyênh hoang, phô trương, nói rất hay nhưng làm thì “chối tỉ”. Đừng quá tin vào họ nếu không muốn bị “ăn quả lừa” to đùng.   Gia Nam Theo Career</body>
	<category>Dân trí  ›   - Việc làm  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>