<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-dien-thoai-hut-khach-thang-52008-1214341575.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-dien-thoai-hut-khach-thang-52008-1214341575.htm</local>
	<title>10 điện thoại “hút khách” tháng 5/2008 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 24/06/2008</published>
	<dateSum>14053</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>1. Nokia 6500 slide   Từ tháng 3, 6500 slide bất ngờ vượt lên “đàn anh” N95 8GB và Sony Ericsson W910i trở thành mobile hot nhất của tháng. Và đến tháng 4, tháng 5, ngôi vị này vẫn thuộc về điện thoại trượt của Nokia.   Nokia 6500 slide có màn hình 2,2” hiển thị 16 triệu màu; Bluetooth và ngõ xuất TV; máy nghe nhạc MP3, phần mềm xử lý ảnh Adobe Photoshop; tuổi thọ pin 6 giờ đàm thoại và 13 ngày chờ.     Đáng tiếc, chức năng tự lấy nét của điện thoại không hoạt động với chế độ quay video, điện thoại không có tính năng điều chỉnh đèn backlight và không tự động khóa máy khi trượt đóng điện thoại.   Giá bán: 5,6 triệu đồng.   2. Sony Ericsson W910i Walkman      W910i Walkman vẫn giữa nguyên vị trí thứ 2 của tháng trước.   Kiểu dáng mảnh mai, thanh thoát, hỗ trợ kết nối truyền dữ liệu tốc độ cao HSDPA và 3G, W910i cũng được trang bị camera 2 megapixel. Có một điểm đặc biệt là để chuyển sang bài hát mới, người dùng có thể cầm điện thoại trên tay rồi lắc cổ tay theo chiều kim đồng hồ, lắc ngược lại để trở về bài hát trước đó.     Đáng tiếc, nút bấm truy xuất nhạc của Walkman hơi nhỏ nên gây khó khăn cho người có bàn tay quá khổ.   Giá bán: 7,1 triệu đồng.   3. Samsung Soul (U900)   Kiểu dáng cổ điển nhưng thiết kế rất chắc chắn với lớp vỏ bọc titan, bàn phím cực kỳ dễ sử dụng và máy còn có cả các nút bấm chụp ảnh chuyên biệt cho camera 5 megapixel.   Điện thoại “Linh hồn” của Samsung hỗ trợ kết nối 3G và HSDPA, Bluetooth cùng chỉnh sóng FM và có cả khe cắm thẻ nhớ microSD.     Đáng tiếc, màn hình của máy nếu sử dụng trực tiếp dưới ánh nắng mặt trời sẽ bị chói lóa và tuổi thọ pin hơi kém, điện thoại duyệt ảnh cũng chậm.   Điện thoại đã có mặt tại VN.   4. Sony Ericsson W890i Walkman   W890i vẫn giữ nguyên vị trí thứ 4 từ tháng trước. W890i thừa hưởng mọi ưu điểm của “tiền bối” W880i với kiểu dáng siêu mỏng nhưng vẫn tạo cảm giác chắc chắn. W890i quyến rũ với loạt tính năng hấp dẫn và đã được bố trí bộ bàn phím lớn hơn, khắc phục được yếu điểm khiến W880i “mất lòng” người dùng.     Điện thoại dạng thanh này hỗ trợ công nghệ tải gói dữ liệu tốc độ cao HSDPA 3.5G, giúp người dùng trao đổi file nhanh hơn và được trang bị camera 3,2 megapixel. Để tận hưởng tối đa nhu cầu giải trí, người dùng có thể dùng tai nghe Bluetooth stereo. Ngoài ra, máy cũng sở hữu một camera phía trước thân máy để thực hiện cuộc gọi video, và thẻ nhớ Memory Stick Micro M2 cho phép người dùng nâng cấp dung lượng lên tới 2GB.   5. Nokia E51     E51 được thiết kế kiểu dáng thanh đứng mảnh mai, tích hợp camera 2 megapixel, chỉnh sóng FM và trình duyệt web Nokia. Ngoài ra, E51 cũng hỗ trợ kết nối HSDPA, Wi-Fi và Bluetooth, tương thích với các ứng dụng thoại Internet VoIP.       E51 được trang bị hệ điều hành Symbian serie 60 và hỗ trợ ứng dụng e-mail cho doanh nhân Mail for Exchange. Máy cũng có một phím bấm chuyên dụng để truy cập nhanh hòm thư e-mail ở phía trước thân máy. Mỗi lần có e-mail gửi đến, đèn tín hiệu sẽ báo và một cửa sổ xem trước e-mail (preview) xuất hiện trên màn hình để chủ nhân kiểm soát công việc tốt hơn.   Giá bán: 5 triệu đồng.   6. Nokia N82   Nokia N82 được trang bị hệ thống định vị GPS và camera 5 megapixel cùng đèn flash Xenon. N82 cũng sở hữu một số tính năng tương tự của N95. N82 có kiểu dáng thân đứng mạnh mẽ, tạo cảm giác nhẹ nhàng hơn so với “thân hình” hơi cồng kềnh của N95 thân trượt.     Cũng giống như N95, N82 được trang bị camera 5 “chấm” với ống kính cao cấp Carl Zeiss và có thể quay video MPEG-4 VGA tốc độ 30 khung hình/giây. Smartphone đời mới này được bổ sung thêm đèn flash Xenon, tốt hơn loại đèn LED kém chất lượng của N95.   Giá bán tại VN: 8,2 triệu đồng.   7. LG Viewty KU990   Là một trong những “đòn bẩy” giúp LG lập kỷ lục doanh số điện thoại bán ra trong quý I năm nay, Viewty KU900 được trang bị màn hình cảm ứng, camera 5 megapixel, hỗ trợ kết nối HSDPA và có thể up video lên trang chia sẻ YouTube.     Đáng tiếc, máy không có nắp đậy camera để tránh xây xước, Viewty cũng không hỗ trợ Wi-Fi.   Giá bán khoảng 7,8 triệu đồng.   8. Nokia N95 (8GB)         Về tính năng, Nokia N95 phiên bản 8GB gần như giống hệt model N95, chỉ có điều thẻ nhớ tích hợp trên máy có dung lượng 8GB và máy có phần mềm GPS đã được nâng cấp.     Với bộ nhớ khổng lồ này, người dùng có thể chụp, lưu trữ hàng trăm bức ảnh và hàng giờ video. Giống với Sony Ericsson K850i, N95 (8GB) hỗ trợ kết nối Internet tốc độ cao HSDPA. Ngoài ra, máy còn  hoạt động trên Wi-Fi và hệ thống định vị GPS.   Đáng tiếc, đèn flash LED của N95 (8GB) hoạt động trong điều kiện ánh sáng yếu kém hiệu quả hơn “đối thủ” K850i.   Giá bán: 12,3 triệu đồng.   9. Nokia 3120 classic   3120 classic là điện thoại 3G tầm trung mới nhất của Nokia. Máy hỗ trợ mạng GSM 4 băng tần, kết nối Bluetooth và USB. Màn hình QVGA 2 inch hiển thị 16 triệu màu. Máy cũng có camera 2 megapixel tích hợp và có khả năg quay video.               3120 classic cho thời gian đàm thoại liên tục là 3,3 tiếng và thời gian chờ là 300 giờ.   Giá bán: 3,4 triệu đồng.   10. Nokia 6300   Luôn luôn là điện thoại được người dùng ưa chuộng bởi thiết kế đơn giản nhưng vẫn rất bắt mắt và tính năng không hề khiêm tốn chút nào.   Về tính năng, 6300 không có gì là nổi bật nhưng nó vẫn đáp ứng được nhu cầu của người tiêu dùng với chiếc điện thoại có giá cả hợp lý, nhiều tính năng và thời trang.     Đáng tiếc là 6300 không có đèn flash và chức năng tiêu cự tự động để tăng chất lượng ảnh chụp.   Giá bán: 3,5 triệu đồng.   Hương Linh Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>