<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-dia-phuong-co-gdp-khung-nhat-trung-quoc-1362022502.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-dia-phuong-co-gdp-khung-nhat-trung-quoc-1362022502.htm</local>
	<title>10 địa phương có GDP “khủng” nhất Trung Quốc | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 23/02/2013</published>
	<dateSum>15758</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Theo trang China.org, các số liệu kinh tế cấp tỉnh của Trung Quốc trong năm 2012 đã được công bố cách đây ít hôm. Trong đó, Quảng Đông là địa phương dẫn đầu về độ lớn của GDP, đạt mức 5,71 nghìn tỷ Nhân dân tệ, tương đương với 913,8 tỷ USD, tiếp theo là các tỉnh Giang Tô và Sơn Đông. Thống kê do Tổng cục Thống kê Quốc gia Trung Quốc đưa ra cho thấy, GDP của Trung Quốc đạt mức 51,93 nghìn tỷ Nhân dân tệ, tương đương 8,31 nghìn tỷ USD trong năm 2012, tăng 7,8% so với năm 2011 và cao hơn 0,3% so với dự báo. Trong đó, 10 tỉnh có GDP lớn nhất tại đại lục đạt tổng GDP 34,52 nghìn tỷ Nhân dân tệ, tương đương 5,52 nghìn tỷ USD, chiếm khoảng 66% tổng GDP của Trung Quốc. Năm 2012 là năm thứ 24 liên tục, Quảng Đông dẫn đầu về GDP tại Trung Quốc, nhưng Giang Tô đang dần thu hẹp khoảng cách với Quảng Đông. Đáng chú ý, GDP bình quân đầu người tại các địa phương Triết Giang, Giang Tô và Khu tự trị Nội Mông đã lần đầu tiên trong lịch sử vượt qua ngưỡng 10.000 USD/người. Trước năm 2012, Trung Quốc chỉ có các địa phương Bắc Kinh, Thiên Tân và Thượng Hải là đạt mức GDP bình quân đầu người trên 10.000 USD. Đây là mức thu nhập được đánh giá là ngưỡng để một nền kinh tế đạt tiêu chí “phát triển”. Dưới đây là 10 tỉnh có GDP lớn nhất ở Trung Quốc đại lục năm 2012: 10. Tỉnh Hồ Nam GDP: 2,22 nghìn tỷ Nhân dân tệ (355,28 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 11,3% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:12,8% 9. Tỉnh Hồ Bắc GDP: 2,23 nghìn tỷ Nhân dân tệ (356,86 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 11,3% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:13,8% 8. Tỉnh Tứ Xuyên GDP: 2,38 nghìn tỷ Nhân dân tệ (380,88 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 12,6% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:15% 7. Tỉnh Liêu Ninh GDP: 2,48 nghìn tỷ Nhân dân tệ (396,88 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 9,5% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:12,1% 6. Tỉnh Hà Bắc GDP: 2,66 nghìn tỷ Nhân dân tệ (425,69 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 9,6% Mức tăng trưởng GDP năm 2011: 11,3% 5. Tỉnh Hà Nam GDP: 3 nghìn tỷ Nhân dân tệ (480,1 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 10,1% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:11,7% 4. Tỉnh Triết Giang GDP: 3,46 nghìn tỷ Nhân dân tệ (553,72 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 8,1% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:9% 3. Tỉnh Sơn Đông GDP: 5 nghìn tỷ Nhân dân tệ (800,17 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 9,8% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:10,9% 2. Tỉnh Giang Tô GDP: 5,41 nghìn tỷ Nhân dân tệ (865,79 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 10,1% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:11% 1. Tỉnh Quảng Đông GDP: 5,71 nghìn tỷ Nhân dân tệ (913,8 tỷ USD) Mức tăng trưởng GDP năm 2012: 8,2% Mức tăng trưởng GDP năm 2011:10,0% Phương Anh Theo China.org Xem thêm : trung quốc, bắc kinh, kinh tế, thượng hải, quảng đông, tổng cục, nhân dân tệ, tỉnh sơn đông, dẫn đầu, giang tô</body>
	<category>Dân trí  ›   - Kinh doanh  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung quốc,bắc kinh,kinh tế,thượng hải,quảng đông,tổng cục,nhân dân tệ,tỉnh sơn đông,dẫn đầu,giang tô</keywords>
	<engine></engine>
</document>