<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-dan-so-the-gioi-ham-mo-mu-1338723159.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-dan-so-the-gioi-ham-mo-mu-1338723159.htm</local>
	<title>10% dân số thế giới hâm mộ MU | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 30/05/2012</published>
	<dateSum>15489</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>MU được cho là một đội bóng khôn ngoan khi nhắm đến những thị trường đông dân cư và tiềm năng như châu Á và châu Phi. Và điều đó khiến cho lượng cổ động viên đội bóng này tăng trưởng chóng mặt trong vòng 5 năm qua. Theo con số thống kê được MU thông báo, đội bóng này hiện có khoảng 659 triệu cổ động viên, gần bằng 10% của dân số thế giới hiện tại.   MU đã trở thành đội bóng có được nhiều người hâm mộ nhất thế giới   Việc có được một lượng cổ động viên lớn trên khắp thế giới không chỉ giúp cho đội bóng được quảng bá hình ảnh rộng rãi mà cũng mang về cho MU những món lợi nhuận lớn. Vừa qua 10.000 chiếc xe mang nhãn hiệu MU được đội bóng này kết hợp với Honda Thái Lan bán hết sạch trong vòng có 2 tuần.   Richard Arnold, Giám đốc thương mại của MU cho hay “Trên thế giới này, người hâm mộ đối với một CLB được xem như là tài sản quan trọng nhất, bởi người hâm một có một mối quan hệ lớn vận mệnh của các đội bóng”. Theo tiết lộ từ MU, đội bóng này rất ưu tiên hỗ trợ để phát triển người hâm mộ tại các thị trường bóng đá mới nổi, chiếm tới 88% ngân sách dùng cho việc phát triển CĐV của đội bóng này.   Trung Quốc là một ví dụ điển hình. Cách đây 8 năm, MU đã đưa về Dong Fangzhu, một bản hợp đồng thậm chí còn không đủ sức để ngồi trên băng ghế dự bị của đội chủ sân Old Trafford, tuy nhiên “thần đồng” của bóng đá Trung Quốc khi đó lại là niềm tự hào lớn của đất nước có hơn 1 tỷ dân này.   Và sự có mặt của Dong Fangzhuo trong 4 năm đã khiến MU ghi dấu ấn với người hâm mộ bóng đá Trung Quốc. Hiện tại lượng cổ động viên của “Quỷ đỏ” tại quốc gia đông dân nhất thế giới này đang vào khoảng 108 triệu cổ động viên, vượt xa lượng cổ động viên của các đội bóng khác tại đây.   1 năm sau mua Dong Fanzhuo, MU lại đón thêm một cầu thủ châu Á là Park Ji Sung, tất nhiên cầu thủ người Hàn Quốc xứng đáng đứng trong đội hình của MU bởi tài năng của anh. Những gì mà Park làm trong 7 năm qua tại Old Trafford đã chứng minh điều đó, tuy nhiên cũng không thể phủ nhận chuyện MU mua Park mà không liên quan gì tới việc thu hút người hâm mộ từ Hàn Quốc.   Người châu Á thứ 3 mà MU đang chuẩn bị đón về là Shiji Kagawa. Một bản hợp đồng bổ sung cho tuyến giữa đang bị thiếu tài năng trầm trọng, nhưng đằng sau việc MU muốn mua cầu thủ đang thi đấu cho Dortmund này là do tài năng của Kagawa thì cũng có phần nào từ quốc tịch Nhật Bản của anh.   Phù Sa Theo Sun, T.H</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>