<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-diem-chung-giua-2-pho-tuong-cua-bush-va-mccain-1221267585.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-diem-chung-giua-2-pho-tuong-cua-bush-va-mccain-1221267585.htm</local>
	<title>10 điểm chung giữa 2 “phó tướng” của Bush và McCain  | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 11/09/2008</published>
	<dateSum>14132</dateSum>
	<writer>Ánh Ninh</writer>
	<body>1. Cả ông Cheney và bà Palin đều làm lu mờ Bush và McCain. Thật khó có thể tin rằng trong nhiệm kỳ của ông, Tổng thống Bush chỉ đưa ra một quyết định quan trọng duy nhất mà không có sự cố vấn của “phó tướng” Dick Cheney. Còn kể từ khi được chỉ định làm ứng viên phó tổng thống, Thống đốc Alaska Sarah Palin rõ ràng đã khiến ông McCain như chỉ đứng ở vị trí số 2 trong chiến dịch tranh cử.   2. Cả hai đều có - hoặc sẽ có ảnh hưởng mạnh mẽ, thậm chí “vượt mặt” tổng thống. Trong trường hợp của bà Palin, có vẻ như tuổi tác, trí nhớ kém và lập trường không vững vàng của ông McCain trước những nhân vật bảo thủ cứng rắn, cộng với bản tính xông xáo của Thống đốc Alaska, có thể sẽ khiến bà là người phải bật dậy và trả lời cuộc điện thoại vào lúc 3 giờ sáng.   3. Cả hai đều quan tâm tới dầu mỏ, năng lượng và đường ống dẫn dầu. Các chuyên gia trong lĩnh vực năng lượng tin tằng cuộc khủng hoảng hiện tại trong lĩnh vực sản xuất, cung cấp và nhu cầu dầu mỏ là hệ quả của sự phát triển kinh tế toàn cầu, đặc biệt tại các quốc gia đang phát triển như Trung Quốc. Nhưng đảng Cộng hòa tin rằng nguồn dầu ngoài khơi của Mỹ sẽ là giải pháp.   4. Cả hai đều có một cô con gái mâu thuẫn với các giá trị ôn hòa của họ. Có sự khác biệt một chút trong trường hợp của ông Cheney, đó là vấn đề định hướng giới tính của cô con gái đã trưởng thành. (Ông Cheney có một cô con gái đồng tính). Còn trường hợp của bà Palin, đó là vấn đề thiếu sự giáo dục giới tính. (Con gái bà Palin đã mang bầu ở tuổi 17 khi chưa kết hôn). Nhưng điều thú vị là cả hai người đều giải quyết các vấn đề gia đình họ theo cách tương đối thoải mái.   5. Vì nhiều lý do, cả hai đều "ngại" xuất hiện trên các chương trình truyền hình và bộc bạch về bản thân trên các phương tiện truyền thông.   6. Cả hai đều viện dẫn rằng Thượng đế sẽ chứng minh rằng chính sách ngoại giao của họ là đúng đắn. Bình luận của bà Palin về Iraq : “Đó là một nhiệm vụ được Thượng đế giao phó”.   7. Cả hai đều có chung một nhóm cố vấn và những người chuyên viết diễn văn.   8. Cả hai đều mong chờ tới thời điểm sau cuộc bầu cử tổng thống. Khi đó, bà Palin có thể bắt đầu công việc mơ ước, trong khi ông Cheney sẽ được nghỉ ngơi sau 8 năm liền phục vụ trong chính quyền của Tổng thống Bush.   9. Cả Cheney và Palin đều có tài ăn nói hơn Bush và McCain.   10. Cả hai đều thích đi săn.   Ánh Ninh Theo Huffingtonpost</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>