<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-guong-mat-hot-nhat-cuoc-thi-hoa-hau-the-gioi-nguoi-viet-1188724334.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-guong-mat-hot-nhat-cuoc-thi-hoa-hau-the-gioi-nguoi-viet-1188724334.htm</local>
	<title>10 gương mặt “hot” nhất cuộc thi Hoa hậu Thế giới người Việt | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 01/09/2007</published>
	<dateSum>13756</dateSum>
	<writer>Bài: Nguyễn Hằng</writer>
	<body>1. “Quý cô” Ngô Phương Lan   Á hậu 1 người Việt tại Anh năm nay 20 tuổi với chiều cao 1m70 và số đo 3 vòng khá lý tưởng (85 - 61 - 92). Lan có vẻ đẹp của một quý cô đài các, vừa học thức vừa nữ tính, dịu nhẹ như bông sứ trắng. Từ bé, Lan đã theo bố mẹ sang sống và học tập ở nhiều nước như Việt Nam, Mỹ, Pháp, Thuỵ Sĩ… nên cô tiếp thu được nhiều nền văn hoá khác nhau. Lan có thể nói thông thạo các thứ tiếng như Anh, Pháp… Cô là “đối thủ số 1” của ngôi vị Hoa hậu trong đêm chung kết.     Ngô Phương Lan   2. Teressa Sam - Bông hồng rực rỡ đến từ Anh   Nếu như “quý cô” Ngô Phương Lan hút hồn người khác bởi vẻ đẹp vừa kiêu kỳ vừa dịu dàng thì Teressa Sam đến từ Vương quốc Anh có vẻ đẹp rực rỡ. Vừa nhác thấy cô gái mang SBD 999, nhiều người bị choáng ngợp trước dung mạo như hoa, nước da trắng như trứng gà bóc và nụ cười bừng tươi như nắng mai. Chỉ tiếc một điều Teressa Sam nói tiếng Việt chưa nhuần nhuyễn nên giao tiếp có phần hạn chế.    Teressa Sam   3. Vũ Ngọc Anh - “Sát thủ" có gương mặt baby   Bắt đầu ấn tượng từ phần thi Hoa hậu Ảnh, càng về sau cô gái 18 tuổi này càng tạo được sự thu hút trong các phần thi tiếp theo, bởi vẻ ngây thơ và đặc biệt “ăn ảnh”. Vũ Ngọc Anh vừa tốt nghiệp PTTH và là tân sinh viên Cao đẳng Ngoại thương Hà Nội.   Sự cuốn hút, hấp dẫn của Vũ Ngọc Anh chính là sự tự tin khi trình diễn, gương mặt thánh thiện, trong sáng nhưng đầy cá tính  và vóc dáng “mình hạc xương mai” của thiếu nữ Hà Thành. Đây là cuộc thi nhấn mạnh vào vẻ đẹp “tâm hồn Việt”, vì thế Vũ Ngọc Anh cũng đang nằm trong “tầm ngắm” cho chiếc vương miện.    Vũ Ngọc Anh   4. Nguyễn Thị Vân Anh - Người đẹp bốc lửa đến từ phố cảng Odessa .   Với làn da nâu mịn màng, ngọt ngào như mật ong; những đường cong gợi cảm và vóc dáng thể thao - cô gái đến từ Ukraina dễ dàng gây được sự chú ý. Ngoài sắc vóc trời cho, người đẹp nóng bỏng này còn biết chơi tennis, cầu lông, trượt patin và bơi lội. Vân Anh cũng rất hồn nhiên với nụ cười lém lỉnh và khả năng “tấn công” người đối diện với những câu “phỏng vấn ngược” đầy tự tin. Giải Hoa hậu Biển nếu không dành cho cô gái có làn da quyến rũ này thì thật là đáng tiếc.     Nguyễn Thị Vân Anh   5. Nataliya Trần - Cô gái lai “thuần Việt”   Mới liếc qua vẻ bề ngoài, cô gái 20 tuổi đến từ Maxtcơva không có nhan sắc hơn nhiều thí sinh tham gia cuộc thi Hoa hậu Thế giới người Việt khác. Nhưng bù lại, càng nhìn, càng tiếp xúc mới cảm nhận hết nét duyên thầm người con gái Việt Nam trong tính cách giản dị, chân thật của cô gái lai hai dòng máu Việt - Nga. Nataliya Trần duyên dáng lắm với tà áo dài Việt Nam . Khi đã tiếp xúc với Hoa hậu người Việt tại SNG này, ai cũng cảm mến người đẹp có tâm hồn như cô.    Nataliya Trần   6. Lê Thị Hoa - Người đẹp “má lúm”   Hoa hậu người Việt tại Đức mang vẻ đẹp tự nhiên, đơn giản nhưng ấn tượng với lúm đồng tiền duyên. Tại cuộc thi Hoa hậu ảnh, Lê Thị Hoa nói rằng, cô tự tin nhất ở nụ cười của mình… Trước khi đoạt vương miện Hoa hậu trong cuộc thi Hoa hậu Thế giới người Việt tại Đức, năm 2003 Lê Thị Hoa đã đoạt giải Hoa hậu Hoàn vũ do cộng đồng người Việt Nam tổ chức tại Leipzig .    Lê Thị Hoa   7. Nguyễn Bình Phương - Cô gái đặc biệt nhất   Nguyễn Bình Phương, 22 tuổi, sinh viên Đại học đến từ Mỹ. Cô và Á hậu 2 cuộc thi Hoa Hậu Hoàn Vũ Việt Nam tại Mỹ 2007 là hai thí sinh đến Vinpearl muộn nhất. Sở dĩ gọi Phương là cô gái đặc biệt vì từ cô toát lên một vẻ đẹp rất lạ. Phương duyên dáng, ăn nói nhỏ nhẹ, vóc dáng mảnh mai, hiện đại. Cô dễ chiếm được cảm tình của người đối diện.    Nguyễn Bình Phương   8. Đặng Minh Thu - Người đẹp nhí nhảnh   19 tuổi, Thu đã “rinh” được danh hiệu Hoa hậu Biển năm 2007 được tổ chức tại Hải Phòng, vào khoảng tháng 6. Thu có gương mặt rất sắc nét, gây ấn tượng với nhiều người như: MC Thanh Mai, Teressa Sam. Ở Thu, còn vẹn nguyên tính lí lắc, nghịch ngợm, sôi nổi.    Đặng Minh Thu   9. Võ Thị Lệ Thu - Người đẹp đến từ Cần Thơ   Cô gái da trắng, tóc dài cao 1m73 có dung nhan thật xinh đẹp, “thoả” con mắt của kẻ ngắm nhìn. Nếu lấy sắc vóc và chiều cao làm tiêu chí hàng đầu để chọn ngôi vị Hoa hậu thì Võ Thị Lệ Thu dễ “ăn điểm” nhất. Tuy nhiên Lệ Thu cần chú ý đến phong cách trình diễn hơn nữa để tôn thêm sự quyến rũ.    Võ Thị Lệ Thu   10. Trần Ngọc Bích - Người đẹp có gương mặt cá tính   Bất cứ ai chỉ nhìn thấy cô sinh viên đến từ trường đại học Vương quốc Anh một lần là nhớ mãi. Bích có gương mặt cá tính với làn da rám nắng rắn rỏi, mặn mà. Cô và Nguyễn Hoài Milena đi đâu cũng cặp kè, tỏ ra “tâm đầu ý hợp”.    Trần Ngọc Bích.   Bài: Nguyễn Hằng Ảnh: Hữu Nghị</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>