<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-game-show-noi-tieng-nhat-the-gioi-1188658363.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-game-show-noi-tieng-nhat-the-gioi-1188658363.htm</local>
	<title>10 game-show nổi tiếng nhất thế giới | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 02/09/2007</published>
	<dateSum>13757</dateSum>
	<writer>Hải Minh</writer>
	<body>Thực tế đó cho thấy rằng, dù có bùng nổ và bành trướng tới đâu thì Internet và công nghệ kỹ thuật số cũng không thể thay thế toàn bộ ngành giải trí trên truyền hình. Xin giới thiệu top 10 game-show nổi tiếng và ăn khách nhất thế giới trong nửa thế kỷ trở lại đây.   Who Wants to Be a Millionaire?   Kênh truyền hình phát sóng: ABC Thời gian tồn tại: 1999-2002 Số lượng khán giả trung bình: 27,9 triệu (trong năm 1999-2000) Luật chơi: Người chơi trả lời các câu hỏi do chương trình đặt ra với mức độ khó tăng dần để đạt tới giải thưởng trị giá 1 triệu USD.   Người dẫn chương trình Regis Philbin   Deal or No Deal   Kênh truyền hình phát sóng: NBC Thời gian tồn tại: 2005 - nay Số lượng khán giả trung bình: 14,8 triệu (trong năm 2006-07) Luật chơi: Những người chơi chọn ngẫu nhiên trong số 26 vali bất kỳ (bên trong có chứa các khoản tiền từ 10.000 -1 triệu USD) và cố gắng ghi điểm để giành giải thưởng trị giá cao nhất.   Người dẫn chương trình Howie Mandel   Weakest Link   Kênh truyền hình phát sóng: NBC   Thời gian tồn tại: 2001-03 Số lượng khán giả trung bình: 12,8 triệu (trong năm 2000-01) Luật chơi: Sau mỗi vòng câu hỏi các thí sinh sẽ chọn bỏ phiếu để chọn ra “mắt xích yếu nhất” (“weakest link”), nghĩa là người chơi có khả năng thua cuộc nhất. Hai thí sinh cuối cùng còn lại sẽ thi đối đầu để giành giải thưởng bằng tiền mặt.   Người dẫn chương trình Anne Robinson   Are You Smarter Than a 5th Grader?   Kênh truyền hình phát sóng: Fox Thời gian tồn tại: tháng2/2007 - này Số lượng khán giả trung bình: 12,5 triệu (trong năm 2006-07) Luật chơi: bên cạnh những bạn nhỏ học lớp 5, các thí sinh lớn tuổi phải trả lời hàng loạt câu hỏi ở trình độ tiểu học.   Người dẫn chương trình Jeff Foxworthy   Wheel of Fortune   Kênh truyền hình phát sóng: Syndicated Thời gian tồn tại: 1975 - nay Số lượng khán giả trung bình: 12 triệu (trong tháng5/2005) Luật chơi: Người chơi tìm cách ghép các chữ cái vào ô trống để tìm ra từ hoặc cụm từ bị giấu. Trước mỗi lần đoán, họ được phép quay bánh xe một lần để xác định số điểm ghi được nếu trả lời đúng - tương ứng với số tiền nhận được khi thắng cuộc.   Người dẫn chương trình Pat Sajak   The Singing Bee   Kênh truyền hình phát sóng: NBC Thời gian tồn tại: tháng 7/2007 - nay Số lượng khán giả trung bình: 11,3 triệu (trong mùa hè 2007) Luật chơi: Các khán giả có mặt tại chương trình sẽ được chọn ngẫu nhiên để tham gia các trò chơi liên quan đến bài hát.   Người dẫn chương trình Joey Fatone   Jeopardy!   Kênh truyền hình phát sóng: Syndicated Thời gian tồn tại: 1984 - nay Số lượng khán giả trung bình: 10,7 triệu (trong tháng 5/2005) Luật chơi: Mỗi chương trình sẽ có ba thí sinh cùng trả lời các câu hỏi và ghi điểm. Trả lời đúng được cộng thêm còn trả lời sai bị trừ điểm.   Người dẫn chương trình Alex Trebek   Don't Forget the Lyrics!   Kênh truyền hình phát sóng: Fox Thời gian tồn tại: tháng 7/2007 - nay Số lượng khán giả trung bình: 8,5 triệu (trong mùa hè 2007) Luật chơi: Giống như “Singing Bee”, những người chơi phải nhớ lại lời bài hát để giành giải thưởng bằng tiền mặt của chương trình.   Người dẫn chương trình Wayne Brady   The Price Is Right   Kênh truyền hình phát sóng: CBS Thời gian tồn tại: 1956 - nay Số lượng khán giả trung bình: 5,6 triệu (trong mùa 2003-04) Luật chơi: Khán giả có mặt tại chương trình được chọn ngẫu nhiên để tham gia những trò liên quan đến việc đoán giá cả. Hai thí sinh còn lại cuối cùng sẽ thi đối đầu để giành trọn bộ giải thưởng ở vòng thi chung kết mang tên Showcase Showdown.   Người dẫn chương trình Bob Barker   Who Wants to Be a Millionaire? (Phát sóng ban ngày)   Kênh truyền hình phát sóng: Syndicated Thời gian tồn tại: 2004 - nay Số lượng khán giả trung bình: 4,5 triệu (tháng 5/2005) Luật chơi: là phiên bản giống hệt chương trình của ABC, tuy nhiên phát sóng vào ban ngày.   Người dẫn chương trình Meredith Viera   Hải Minh Theo Business Week</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>