<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-ga-doc-co-cau-bai-suot-mot-mua-giai-trong-lich-su-bong-da-1337156306.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ga-doc-co-cau-bai-suot-mot-mua-giai-trong-lich-su-bong-da-1337156306.htm</local>
	<title>10 “gã độc cô cầu bại” suốt một mùa giải trong lịch sử bóng đá | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 12/05/2012</published>
	<dateSum>15471</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>AC Milan 1991-1992 Dưới sự dẫn dắt của Fabio Capello, một Milan hùng mạnh thời ấy đã đi hết chặng đường 34 vòng đấu mà không phải nếm trải thất bại một lần nào (khi đó Serie A chỉ có 18 đội thay vì 20 như hiện nay). Quả thật, Rossoneri đã rất may mắn khi sở hữu bộ tứ vệ huyền thoại vốn được ngợi ca là những chuyên gia phòng ngự đẳng cấp nhất thế giới là Franco Baresi, Paolo Maldini, Alessandro Costacurta và Mauro Tassotti để luôn đảm bảo sự an toàn tối đa cho “hậu phương”. Perugia 1978-1979 “Gã khổng lồ” của thành Milano vẫn chưa phải là đội bóng đầu tiên giữ được thành tích bất bại trong một mùa ở nước Ý mà đó phải là Perugia của mùa bóng 1978-1979. Tuy nhiên, kỉ lục trên của Perugia lại không có nhiều ý nghĩa khi năm đó, CLB này chỉ có thể cán đích ở vị trí thứ hai sau chính AC Milan khi để hòa đến 19/30 trận. Arsenal 2003-2004 Chắc chắn rằng những người yêu mến các “pháo thủ” thành London vẫn chưa bao giờ quên đi hình ảnh đầy kỉ niệm này. Khi đó, trong một mùa bóng thăng hoa nhất, các ngôi sao của thế hệ vàng mà Arsene Wenger dày công gầy dựng ở Highbury như Thierry hay Patrick Vieira đã khiến cả nước Anh phải nghiêng mình ngả mũ trước sức mạnh của The Gunners. Với sự cạnh tranh ngày càng quyết liệt ở Premier League như hiện nay, khả năng để một “đại gia” nào đó đủ khả năng tái hiện kì tích vô tiền khoáng hậu như Arsenal cách đây 8 năm là cực khó. Preston North End 1888-1889 Nếu muốn tìm ra một cái tên đã từng làm được những điều tương tự như thầy trò Wenger trong khuôn khổ giải đấu cao nhất tại xứ sương mù, bạn sẽ phải lật hết những trang sách đã ố vàng vì thời gian để trở lại cách đây hơn 1 thế kỉ. Preston là đội bóng đầu tiên tại nước Anh không một lần trắng tay tại giải VĐQG ở mùa bóng 1888-1889 tuy rằng giải khi đó chỉ có 12 đội tham dự. Họ cũng đã bước lên ngôi ở cúp FA trong năm đó với thành tích bất bại khi hạ gục Wolves 3-0 trong trận chung kết. Dresdner SC 1942-1943 Tại nước Đức, kể từ khi đổi tên giải VĐQG thành Bundesliga, chưa từng có một đội bóng nào có thể “độc cô đầu bại” suốt mùa bóng, kể cả là Bayern Munich bởi thành tích tốt nhất của “Hùm xám” cũng “chỉ” là để thua 1 trận mùa 1986-1987. Phải quay về mùa bóng 1942/1943, khi giải đấu vẫn chỉ mang tên VĐQG Đức thì Dresdner SC mới là đội làm được điều này với kỉ lục thắng cả 23 trận năm đó. Athletic Bilbao 1929-1930 Đội bóng xứ Basque luôn mang trong mình những niềm tự hào to lớn mà ngay cả các “đại gia” khác cũng không dễ gì có được. Ngoài truyền thống chỉ sử dụng những cầu thủ “cây nhà lá vườn” hoặc có mối liên hệ với xứ Basque ra, Bilbao cũng là 1 trong 3 CLB của Tây Ban Nha chưa từng xuống hạng trong lịch sử cùng với Real Madrid và Barcelona. Bên cạnh đó, các CĐV tại sân San Mames còn có lí do để mà tự hào về truyền thống của Athletic Bilbao với thành tích bất bại ở mùa giải 1929-1930 để trở thành đội bóng đầu tiên của xứ bò tót làm nên chiến công này. Real Madrid 1931-1932 Sau Bilbao, “kền kền trắng” là đội bóng thứ hai ở Tây Ban Nha giữ được chuỗi trận chỉ thắng hoặc hòa trong một mùa bóng. Chuỗi thành tích ấn tượng mùa 1931-1932 còn giúp Real Madrid lần đầu tiên bước lên ngôi vị cao nhất ở giải VĐQG. Benfica 1972-1973 CLB giàu truyền thống của Bồ Đào Nha đã làm thay đổi lịch sử bóng đá nước này bằng phong độ vô cùng xuất sắc ở mùa giải 1972-1973 khi thắng đến 28 và chỉ hòa 2 trong 30 trận tại giải VĐQG. Sau đó 5 năm, họ đã một lần nữa tái hiện kì tích này song rất đáng tiếc cho Benfica khi “đại bàng” lại về đích sau kình địch Porto bởi thua kém hiệu số bàn thắng bại. Porto 2010-2011   Chỉ mới 1 năm về trước thôi, Andre Villas-Boas còn là người hùng vĩ đại tại sân Dragao khi đưa Porto giành cú ăn ba: Primeira (giải VĐQG Bồ Đào Nha), cúp Quốc gia và Europa League. Bảng vàng thành tích của “Special One 2.0” còn được tô điểm thêm khi The Dragons đã thắng đến 27 và hòa 3 trong tổng số 30 trận đấu. Tuy nhiên, ai cũng biết rằng sau đó, Villas-Boas đã thất bại thảm hại tại Chelsea như thế nào. Ajax 1994-1995 “Gã khổng lồ” của bóng đá Hà Lan vinh dự là đội bóng duy nhất chưa từng bị đánh bại trong một mùa giải ở Eredivisie. Đó là mùa giải huyền thoại 1994-1995 và Ajax với dàn sao thượng thặng như Frank Rijkaard, Edwin Van der Sar, Edgar Davids, Frank de Boer và Patrick Kluivert thậm chí còn đánh bại cả Milan để bước lên ngôi cao nhất tại Champions League. GK</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>