<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-huan-luyen-vien-nham-chan-nhat-premier-league-20151208134049895.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-huan-luyen-vien-nham-chan-nhat-premier-league-20151208134049895.htm</local>
	<title>10 huấn luyện viên "nhàm chán" nhất Premier League | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 12/12/2015</published>
	<dateSum>16780</dateSum>
	<writer>Phù Sa</writer>
	<body>  1. Gus Poyet (8/10/2013 - 16/3/2015): Vị huấn luyện viên người Uruguay có 18 tháng làm việc tại Sunderland với tổng cộng 60 trận dẫn dắt đội bóng này. Dưới thời Poyet, Sunderland luôn nằm ở nhóm vật lộn trụ hạng và ông có tới 11 trận hòa không bàn thắng, chiến tới 18,3%.   2.George Graham (1986-2001): Graham có tới 9 năm dẫn dắt Arsenal và cùng đội bóng này vô địch giải hạng Nhất (tương đương giải Ngoại hạng hiện nay) vào các năm 1989 và 1999. Tính riêng tại Ngoại hạng Anh, Graham có 287 trận cầm quân, số trận hòa không bàn thắng lên tới 45, chiếm 15.7%   3.Jean Tigana (2000-2003): Làm việc ở Fulham trong khoảng gần ba năm, Tigana có tổng cộng 71 trận cầm quân ở Premier League, số trận hòa nhạt của đội bóng này lên tới 11, chiếm 15,5%   4.Brian Horton (1993-1995): Vị huấn luyện viên người Anh dẫn dắt Man City trong vòng hai năm, cùng đội bóng này chinh chiến 79 trận ở giải Ngoại hạng Anh và cũng có 11 trận hòa không bàn thắng, chiếm 13,9%   5.Phil Neal (1992-1995): Trong khoảng hơn hai năm dẫn dắt Coventry, Neal cầm quân tại Premier League 59 trận và chỉ để 8 trận hòa không bàn thắng. Tuy nhiên, như thế cũng là quá nhiều và vị chiến lược gia người Anh đang đứng thứ 5 trên bảng xếp hạng những huấn luyện viên nhàm chán nhất   6. Lois Van Gaal (2014- hiện tại): Chiến lược gia của Man Utd đã có 53 trận cầm quân tại Premier League và đã có 7 trận hòa không bàn thắng, chiếm tỉ lệ 13,2%. Nếu Man Utd tiếp tục đá với phong độ kém cỏi như thời gian vừa qua, Van Gaal sẽ còn “cải thiện thứ hạng”   7. John Lyall (1990-1994): Làm việc tại Ipswich trong khoảng bốn mùa giải, tổng số trận mà Lyall làm việc ở giải Ngoại hạng Anh (tính cả giải hạng Nhất cũ) là 101 trận, ông có 13 trận hòa không bàn thắng, chiếm tỉ lệ 12.9%   8.John Deehan: Dẫn dắt Norwich City hơn một mùa giải, tổng công Deehan có 59 trận làm việc tại giải Ngoại hạng Anh. Số trận hòa không bàn thắng ông gặp phải là 7, chiếm 12.7%   9.Chris Hughton: Hughton làm việc ở Newcastel (2009-2010), Norwich City (2012-2014), tổng cộng ông có 97 trận đấu làm việc tại giải Ngoại hạng Anh và số trận hòa không bàn thắng dừng ở con số 12, chiếm 12.4%   10. Stuart Pearce: Tổng cộng có 106 trận cầm quân ở Premier League với hai đội bóng là Nottingham và Man City, Pearce vấp phải 13 trận hòa không bàn thắng, chiếm tỉ lệ 12.3%   Phù Sa Xem thêm : huấn luyện viên, hai đội bóng, Chiến lược gia, Bảng xếp hạng</body>
	<category>Dân trí  ›   - Thể thao  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Trong bóng đá, những trận cầu không bàn thắng được xem là những đấu nhàm chán nhất. Tại Premier League bây giờ, Van Gaal được xem là huấn luyện viên chán ngắt khi Man Utd liên tục hòa 0-0. Tuy nhiên, nếu xét cả lịch sử giải đấu này, Van Gaal chưa phải người nhàm chán nhất.</description>
	<keywords>huấn luyện viên,hai đội bóng,Chiến lược gia,Bảng xếp hạng</keywords>
	<engine></engine>
</document>