<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-hieu-sai-ve-giac-ngu-cua-be-1237399140.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-hieu-sai-ve-giac-ngu-cua-be-1237399140.htm</local>
	<title>10 hiểu sai về giấc ngủ của bé | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 16/03/2009</published>
	<dateSum>14318</dateSum>
	<writer>Dung Nhi</writer>
	<body>1. Các em bé phải ngủ 12 tiếng/ngày   Các em phải ngủ nhiều hơn thế. Trẻ mới sinh phải ngủ từ 16 - 17 tiếng/ngày. Đến khoảng 3 tuổi các em sẽ ngủ khoảng 12 tiếng/ngày. Thời gian ngủ sẽ giảm xuống còn 10 tiếng/ngày khi các em được 6 tuổi và 9 tiếng/ngày khi các em được 12 tuổi.   Thời gian ngủ này có thể giao động tùy thuộc vào nhu cầu của mỗi trẻ. Tuy nhiên đây là thời gian ngủ chuẩn cho các em.   2. Quầng mắt thâm báo hiệu trẻ mất ngủ   Những dấu hiệu để nhận biết trẻ ngủ không ngon hoặc mất ngủ: - Khó dậy vào sáng hôm sau. - Mệt mỏi cả ngày - Ngủ gật - Hay cáu gắt   3. Không cần phải cho các em ngủ và dậy đúng giờ, chỉ cần cho các em ngủ đủ số giờ quy định là được   Để có thể giúp các em có một giấc ngủ sâu và liền mạch, điều quan trọng nhất là phải tạo cho các em thói quen đi ngủ và dậy đúng giờ.   Các bậc phụ huynh hãy cố gắng cho con mình đi ngủ vào giờ “tự nhiên” (ngủ trưa, ngủ đêm), đồng thời cũng cần tôn trọng nhu cầu ngủ của các em.   Ví dụ như đối với một bé ngủ ít, bạn không nên bắt cháu ngủ quá nhiều vào buổi trưa và ngủ quá sớm vào buổi tối (trước 21 giờ).   Những trường hợp như ngày lễ tết, tụ họp gia đình..., các bậc phụ huynh có thể cho con đi ngủ muộn hơn thường lệ. Tuy nhiên không nên quá muộn nếu ngày hôm sau các con phải đến trường.   4. Cha mẹ cần giúp trẻ ngủ lại khi bé tỉnh giấc giữa đêm   Giấc ngủ của trẻ sơ sinh được đặc trưng bởi những lần thức giấc khoảng vài phút hoặt ít hơn. Một vài lần trong khi ngủ bé thức dậy và khóc. Nếu bạn vội vàng tới bên bé, bế bé và vỗ về, bé sẽ quen với động tác này của bạn và sẽ không thể tự ngủ lại ngay cả khi bé đã lớn hơn.   Tuy nhiên, nếu bé khóc nhiều, bạn cũng cần xem bé có vẫn đề gì không.   5. Trẻ ngủ ngáy là bình thường   Tiếng ngáy trẻ em chỉ được coi là bình thường khi các em bị sổ mũi. Tuy nhiên, nếu các em bị ngáy ngủ kinh niên, có thể là amiđan của các em đang có vẫn đề nghiêm trọng. Trường hợp này, bạn cần cho con đi khám ngay lập tức.   6. Trẻ em không cần ngủ trưa khi đã được 2 tuổi   Giấc ngủ tuyệt đối cần thiết với các em cho tới khi các em được 4 tuổi. Giấc ngủ trưa này giúp các em tránh được mệt mỏi và buồn ngủ trong ngày và nó cũng không làm các em mất ngủ buổi tối.   7. Ban đêm, cần cho bé ăn mỗi khi bé thức giấc   Đến khi bé được 3 hoặc 6 tháng, bé không cần ăn đêm nữa. Các bậc phụ huynh cần tập cho bé thói quen ngủ ban đêm mà không cần ăn.   8. Một đứa trẻ buồn ngủ thường vươn vai, vươn tay   Dấu hiệu các em buồn ngủ rất đơn giản: chớp mắt, khóc nhè mà không có lý do... Khi có những dấu hiệu này, bạn cần cho bé lên giường đi ngủ.   9. Không nên cho bé ngủ trưa quá 30 phút   Giấc ngủ trưa của các em có thể là 30 phút mà cũng có thể là dài hơn rất nhiều. Điều đó phụ thuộc vào nhu cầu của mỗi em. Tuy nhiên không nên để các em ngủ hàng giờ và giấc ngủ trưa cần được bắt đầu sau 12 giờ trưa.   10. Nhiệt độ phòng của các bé là 22 độ C   Theo các chuyên gia, nhiệt độ lý tưởng của phòng ngủ của bé là từ 18 - 20 độ C.   Dung Nhi Theo Doctissimo</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>