<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-hang-dong-dep-tren-the-gioi-1270771304.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-hang-dong-dep-tren-the-gioi-1270771304.htm</local>
	<title>10 hang động đẹp trên thế giới  | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 06/04/2010</published>
	<dateSum>14704</dateSum>
	<writer> </writer>
	<body>Dưới đây là 10 hang động tự nhiên đẹp trên thế giới được UNESCO công nhận. Động Harrison thuộc hòn đảo Caribê . Hang động Harrison thuộc hòn đảo Caribê là một trong những kì quan của thế giới vì vẻ đẹp tráng lệ của mình, với những thạch nhũ và măng đá được hình thành hàng ngàn năm trước. Đây là hang động duy nhất được hình thành do xói mòn của nước qua đá vôi, các hang ở đây có đầy đủ các hồ, suối và thác nước, hang động có độ tinh tế vượt ngoài sự tưởng tượng. Động Phong Nha - Kẻ Bàng, Việt Nam . Động Phong Nha - Kẻ Bàng (Việt Nam) là hang động lớn nhất và đẹp nhất ở Việt Nam và là di sản thế giới. Động Phong Nha dài 7.729 m, có 14 hang động. Động Phong Nha gồm sông ngầm phong phú, nhũ đá và măng đá.... Động Waitono Glowworm, New Zealand . Đ ộng Waitono Glowworm nằm phía bắc của New Zealand. Ánh sáng màu xanh tạo nên một sự khác biệt và hấp dẫn.  Động Crystals . Đây là hang động được xem như là nhà của các tinh thể lớn nhất thế giới ở Chihuahua ( Mexico ). Đó là một khoang hình móng ngựa được tạo nên từ đá vôi, dài 10m, rộng 30m. Các tinh thể Selenite rất lớn, có đường kính 4m và trọng lượng 55 tấn. Nước ngầm hoà tan với các khoang chất và làm lạnh hình thành những tinh thể Selanite thạch cao lớn dần theo thời gian. Động Ali Sard. Động Ali Sard cách bắc Hamadan, miền tây Iran, 100km và là một trong những hang động đẹp nhất thế giới. Động Ali Sard khoảng 70.000 năm tuổi, với nhiều hang động, hồ sâu và nhũ đá.  Động Eisriesenwelt. Động Eisriesenwelt là một hang động đá vôi tự nhiên nằm ở Werfen, Áo. Nằm trong dãy núi Tennengebirga gần Salzburg, động dài 42km và là hang động lớn nhất thế giới. Động Lechuguilla . Đây là hang động lớn thứ năm thế giới, nằm ở công viên quốc gia Carlsbad Caverns, Mexico. Động Crystal nằm tại công viên Sequoia, thuộc tiểu bang California , Mỹ, là nhà của 240 động nhỏ. Động Yellow Dragon nằm trên ngọn đồi phía sau của Xixialing ở thành phố Hàng Châu (Trung Quốc).   Động velebit ở Croatia . Động Velebit là nhà của một số hang động được đặt tên Lukina Jama, Slovaka Jama, Velebita và Meduza.       Minh Huyền - Nguyễn Duy Theo Tralete.com  </body>
	<category>Dân trí  ›   - Thế giới  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>