<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-ky-luc-vi-dai-cua-leo-messi-20160113082145115.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ky-luc-vi-dai-cua-leo-messi-20160113082145115.htm</local>
	<title>10 kỷ lục vĩ đại của Leo Messi | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 13/01/2016</published>
	<dateSum>16812</dateSum>
	<writer>H.Long</writer>
	<body>Ghi nhiều bàn thắng nhất La Liga (295 bàn) Sau cú hat-trick vào lưới Granada cuối tuần qua, Messi đã có 295 bàn thắng ở La Liga, vượt xa người đứng thứ 2, Telmo Zarra (253 bàn). Trước đó, vào ngày 22/11/2014, Messi đã chính thức vượt qua huyền thoại này để sở hữu kỷ lục ghi bàn ở La Liga.   Messi nắm giữ nhiều kỷ lục ghi bàn   Ghi nhiều bàn thắng nhất trong 1 năm (91 bàn) Năm 2012 chứng kiến thành công rực rỡ của Messi, khi anh ghi tới 91 bàn thắng cho Barcelona và ĐTQG Argentina. Trước đó, huyền thoại người Đức Gerd Muller từng nắm kỷ lục này trong thời gian dài với 85 bàn thắng (năm 1972). Ghi nhiều bàn thắng nhất trong 1 mùa giải (73 bàn) Gerd Muller cũng là người nắm giữ kỷ lục này với 67 bàn trong mùa 1972/73 nhưng sang mùa 2011/12, Messi đã xô đổ khi có tới 73 pha lập công. Giành Chiếc giày vàng châu Âu với nhiều bàn thắng nhất (50 bàn) Mùa giải 1976/77, Georgescu đã đoạt Chiếc giày vàng châu Âu với 47 bàn thắng. Ông đã nắm giữ kỷ lục này trong nhiều năm cho tới khi “người ngoài hành tinh” Messi xuất hiện. Ở mùa 2011/12, Messi đã đoạt danh hiệu này với 50 bàn. Ghi nhiều bàn thắng nhất trong các trận đấu chính thức cho Barcelona (430 bàn) Hiện tại, Messi đã ghi tới 430 bàn cho Barcelona, vượt rất xa so với người thứ 2 Cesar Rodriguez (232 bàn). Ghi nhiều bàn nhất trong lịch sử Barcelona (459 bàn). Nếu tính cả các trận giao hữu, Messi đã có 459 bàn cho Barcelona, hơn huyền thoại Paulino Alcántara 64 bàn.   Messi giành nhiều Quả bóng vàng nhất lịch sử   Giành nhiều Quả bóng vàng nhất (5 lần) Sau khi đăng quang ở Zurich đêm qua, Messi đã sở hữu 5 Quả bóng vàng FIFA, hơn những người đứng sau (Marco Van Basten, Johan Cruyff, Michel Platini và Cristiano Ronaldo, 3 lần được vinh danh). Ghi nhiều bàn nhất trong các trận El Clasico (21 bàn) Messi cũng là “ông vua” trong các trận El Clasico với 21 bàn thắng. Huyền thoại Alfredo di Stefano xếp thứ 2 với 18 pha lập công. Ghi nhiều bàn nhất trong các trận derby Catalan (13 bàn) Messi đã ghi được 13 bàn trong các trận derby Catalan với Espanyol, nhiều hơn 1 bàn so với huyền thoại Cesar Rodriguez. Giành nhiều danh hiệu nhất trong lịch sử Barcelona Với chức vô địch cúp thế giới các CLB, Messi (cùng người đồng đội Iniesta) đã có 26 danh hiệu cùng Barcelona, nhiều hơn Xavi 1 lần.   H.Long Xem thêm : kỷ lục ghi bàn, giữ kỷ lục, messi, ronaldo, kỷ lục, huyền thoại, siêu sao</body>
	<category>Dân trí  ›   - Thể thao  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Messi đã nối dài kỷ lục về số lần đoạt Quả bóng vàng lên con số 5. Cùng điểm qua những kỷ lục vĩ đại khác trong sự nghiệp của “siêu sao” người Argentina.</description>
	<keywords>kỷ lục ghi bàn,giữ kỷ lục,messi,ronaldo,kỷ lục,huyền thoại,siêu sao</keywords>
	<engine></engine>
</document>