<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-kham-pha-vu-tru-noi-bat-nam-2010-1293972850.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-kham-pha-vu-tru-noi-bat-nam-2010-1293972850.htm</local>
	<title>10 khám phá vũ trụ nổi bật năm 2010 | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 31/12/2010</published>
	<dateSum>14973</dateSum>
	<writer>Phan Anh</writer>
	<body>    Dưới đây là những sự kiện khám phá vũ trụ lớn của năm 2010:   Tàu con thoi Atlantis trước khi khớp nối với ISS ngày 16/5/2010. 1. Mỹ phóng đội tàu con thoi của mình 3 lần trong năm 2010 để vận chuyển thiết bị xây dựng ISS, trong đó có 3 module tạo áp suất Tranquility, Cupola và Rassvet. Với tổng cộng 13 module, trạm vũ trụ gần hoàn tất hiện nay có khả năng chứa tới 6 nhà du hành trong khoảng thời gian dài và tuổi thọ của trạm vũ trụ cũng được kéo dài tới tận năm 2020.      2.Trung Quốc phóng thành công vệ tinh thăm dò mặt trăng Hằng Nga 2 vào ngày 1/10/2010. Vệ tinh đã chụp những hình ảnh rõ nét về bề mặt mặt trăng từ khoảng cách bên trên mặt trăng 18,7km và làm một số thử nghiệm quan trọng cho chuyến hạ cánh xuống mặt trăng của Hằng Nga trong tương lai.       Các kỹ sư đã tiến hành các thao tác sau hạ cánh đối với X-37B tại Căn cứ không quân Vandenberg, California, Mỹ, ngày 3/12/2010.   3. Tàu vũ trụ không người lái X-37B của Không lực Mỹ trở về Trái đất ngày 3/12 sau hơn 7 tháng bay quanh quỹ đạo. Chiếc máy bay có cánh do Beoing xây dựng này được thiết kế như vệ tinh, có khả năng triển khai các tấm pin mặt trời để cung cấp điện năng trong quỹ đạo. Mỹ hi vọng việc thử nghiệm đối với X-37B sẽ giúp ích cho công cuộc phát triển một máy bay thế hệ mới, được trang bị cả động cơ hàng không và không gian, có khả năng cất cánh, hạ cánh theo chiều thẳng đứng.         4. Tàu thăm dò Hayabusa của Nhật trở về Trái đất vào ngày 13/6, với các phân tử thu thập được từ tiểu hành tinh Itokawa. Hayabusa được phóng đi vào năm 2003, đến được tiểu hành tinh Itokawa vào năm 2005 và có hai chuyến “dạo bộ” trên bề mặt của tiểu hành tinh này trong tháng 11 năm đó. Tàu thăm dò đã trải qua giai đoạn rò rỉ nhiên liệu và mất liên lạc với Trái đất trong suốt 7 tuần trước khi trở về được quê nhà vào tháng 6.     5. Công ty công nghệ khám phá vũ trụ Mỹ, được biết đến với tên gọi SpaceX, đã phóng thành công tên lửa Falcon 9, mang theo một khoang (tàu) vũ trụ Dragon vào quỹ đạo ở độ cao 300km trên Trái đất. Cơ quan hàng không vũ trụ Mỹ NASA dự kiến sẽ dùng Dragon để chuyên chở hàng và có lẽ là các nhà du hành vũ trụ lên ISS.     6. Hàng loạt vệ tinh định vị đã bắt đầu đi vào phục vụ trong năm nay. Trung Quốc đã phóng 5 vệ tinh vào năm 2010, nhằm phục vụ cho hệ thống định vị toàn cầu độc lập của riêng họ, có tên gọi Bắc Đẩu. Nga cũng phóng 6 vệ tinh cho hệ thống định vị GLONASS của mình. Vệ tinh GPS (định vị toàn cầu) mới của Mỹ, được đặt tên GPS 2F-1, đã được phóng đi trên tên lửa Delta 4 vào tháng 5, cho phép độ chính xác của hệ thống GPS lên tới 3m. Trong khi đó vệ tinh định vị đầu tiên của Nhật Michibiki, có nghĩa là dẫn đường, đã được phóng đi vào ngày 11/9 và sẽ nâng cấp định vị ở các vùng núi và các trung tâm thành phố.   7. Tàu vũ trụ Solar Dynamics Observatory của Mỹ, một sứ mệnh của NASA nhằm quan sát Mặt trời trong 5 năm, đã được phóng đi vào ngày 11/2/2010. Sứ mệnh được kỳ vọng cung cấp một số chi tiết về cơ chế hoạt động bên trong của Mặt trời. Vào ngày 15/6, vệ tinh PICARD của Pháp cũng được phóng đi để nghiên cứu những thay đổi không được thấy rõ của Mặt trời.   8. Không lực Mỹ đã phóng vệ tinh AEHF (Advanced Extremely High Frequency) đầu tiên vào ngày 14/8. Với khả năng truyền tín hiệu cực lớn, các vệ tinh AEHF sẽ thay thế đội vệ tinh Milstar đang già cỗi nhằm cung cấp kết nối liên lạc nhanh hơn. Vào ngày 25/9, Không lực Mỹ cũng phóng vệ tinh do thám không gian (SBSS), nhằm mục đích theo dõi các tàu vũ trụ và mảnh vỡ trong vũ trụ ở xung quanhTtrái đất, mà không bị ảnh hưởng bởi yếu tố thời tiết, khí quyển hay thời gian trong ngày.   9. Nhật đã phóng vệ tinh thời tiết Akatsuki lên sao Kim vào ngày 21/5. Vào ngày 7/12, vệ tinh đã bay trượt quỹ đạo sao Kim do không bắn động cơ phản lực đủ mạnh để đẩy nó vào đúng quỹ đạo khi tàu bay ngang qua sao Kim. Cơ quan vũ trụ Nhật Bản JAXA cho biết vẫn đang giữ liên lạc với tàu và dự kiến sẽ thử lại một lần nữa khi Akatsuki bay qua sao Kim 6 năm sau.     10. Tổng thống Mỹ Obama bỏ kế hoạch trở lại Mặt trăng của chính quyền cũ vào ngày 15/4 và thay vào đó đưa ra một chính sách vũ trụ mới, trong đó bao gồm đưa con người tới một tiểu hành tinh vào năm 2025. Ngoài ra, vào giữa những năm 2030, kế hoạch mới đặt mục tiêu đưa người vào quỹ đạo sao Hỏa. Chính phủ Mỹ cũng sẽ hỗ trợ tài chính cho các công ty tư nhân phát triển các công nghệ vận chuyển trong vũ trụ, trong khi tiếp tục nghiên cứu các tên lửa đẩy mới, mạnh hơn, có khả năng vươn xa ra ngoài Thái Dương hệ.   Phan Anh Theo Xinhua    </body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>