<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-khoanh-khac-noi-loan-cua-miley-cyrus-1372932215.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-khoanh-khac-noi-loan-cua-miley-cyrus-1372932215.htm</local>
	<title>10 khoảnh khắc “nổi loạn” của Miley Cyrus | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 29/06/2013</published>
	<dateSum>15884</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Nếu như những ai đã từng yêu thích hoặc ngưỡng mộ hình tượng trong sáng của cô nàng Miley Cyrus trước đây thì có lẽ sẽ cảm thấy chút thất vọng với những gì mà cô ca sĩ kiêm diễn viên trẻ này đang mang lại. Quyết định rũ bỏ hình ảnh đáng yêu ngày nào, Miley ngày càng muốn chứng tỏ mình đã trưởng thành và trở nên sexy một cách “vô tội vạ”. Cắt bỏ mái tóc dài quen thuộc và chuộng phong cách ăn mặc hở hang tối đa là hình ảnh mà Miley đang hướng tới. Tuần vừa rồi, Miley đã tạo nên một làn sóng tranh cãi không ít về màn biểu diễn bị cho là phản cảm của mình trong một chương trình ca nhạc được phát trên sóng truyền hình. Với chiếc quần ngắn màu đen được ví như “nội y” và đôi bốt cao khoe đôi chân thon dài, Miley đã thể hiện những màn uốn éo sexy cùng một vũ công nữ. Hình ảnh này đã vấp phải sự chỉ trích từ phía khán giả. Năm 2010, có lẽ cô nàng muốn học đòi theo đàn anh, đàn chị như Madonna, Britney Spears, Adam Lambert khi hôn một vũ công nữ trong lúc đang biểu biễn ca khúc Rock in Rio Madrid. Lập tức, Miley đã bị nhiều khán giả “ném đá” không thương tiếc vì cảm thấy bị sốc. Đây là một hình ảnh mà Miley tức tốc khoe trên trang cá nhân của mình ngay sau khi “xuống tóc” và trút bỏ vẻ ngoan hiền của một cô bé đáng yêu trong loạt phim Hannah Montana ngày nào. “Chưa bao giờ mình cảm thấy được là mình hơn thế này. Yêu mái tóc mới, thấy hạnh phúc, xinh đẹp và tự do quá đi thôi”, Miley hí hửng với mái tóc mới. Giờ đây, Miley còn có thêm thói quen là thường xuyên chụp ảnh để khoe cơ thể của mình trên mạng xã hội. Cô nàng luôn tỏ ra tự tin với sức hấp dẫn của mình. Miley Cyrus từng làm cho khán giả phát hoảng khi lè lưỡi hôn búp bê được đặt trên chiếc ghế sofa trong một buổi phỏng vấn trên truyền hình. Miley còn chứng tỏ cho khán giả thấy rằng mình cũng là một tín đồ của những hình xăm. Tính đến giờ có lẽ cô nàng đã sở hữu 17 hình xăm khác nhau trên cơ thể. Trong đó, có một hình xăm gây chú ý là câu nói của cựu tổng thống Mỹ Theodore Roosevelt ở Paris vào năm 1910. Miley Cyrus đã từng làm dấy lên tin đồn rằng cô nàng không còn yêu Liam Hemsworth nữa và muốn hẹn hò với thành viên của nhóm nhạc One Direction, Harry Styles, người yêu cũ của Taylor Swift, khi khán giả trông thấy hình ảnh cô nàng Miley nằm trên giường cùng với chiếc hình nộm của chàng ca sĩ này. Tuy nhiên, Miley đã phủ nhận và nói rằng cô ấy chỉ muốn đùa mà thôi. Hình ảnh quá sexy trong MV mới We can’t stop của Miley đã nhận được nhiều ý kiến trái chiều với những màn uốn éo, lắc mông gợi tình bị cho là phản cảm và trông giống như một vũ nữ thoát y. Vào ngày 24/12 năm ngoái, Miley đã đặt một chiếc búp bê ngồi cạnh mình trong xe hơi và đi dạo trên đường phố Los Angeles với lời giải thích rằng, không ai mong muốn mình cô đơn trong lễ Giáng sinh cả. Miley đã cãi nhau với bố của mình và cho đăng một bức ảnh của cô cùng với nữ diễn viên Dylis Croman, người bị nghi ngờ là kẻ thứ 3 khiến mối quan hệ giữa bố mẹ của Miley đổ vỡ. Miley đã công khai những lời lẽ khá nặng nề với bố mình trên trang cá nhân.   Cao Trí Hòa Xem thêm : los angeles, paris, liam hemsworth, miley cyrus, giáng sinh, harry styles, one direction, sexy, adam lambert, Rock</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giải trí  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>los angeles,paris,liam hemsworth,miley cyrus,giáng sinh,harry styles,one direction,sexy,adam lambert,Rock</keywords>
	<engine></engine>
</document>