<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-khuyen-cao-cua-bo-gd-dt-truoc-ky-thi-tot-nghiep-thpt-1180441663.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-khuyen-cao-cua-bo-gd-dt-truoc-ky-thi-tot-nghiep-thpt-1180441663.htm</local>
	<title>10 khuyến cáo của Bộ GD-ĐT trước kỳ thi tốt nghiệp THPT | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 28/05/2007</published>
	<dateSum>13660</dateSum>
	<writer>Theo dự kiến, kỳ thi tốt nghiệp THPT năm 2007 sẽ có khoảng 2.500 hội đồng coi thi với hơn 45 nghìn phòng thi và gần 1 triệu thí sinh tham dự. Số cán bộ, giáo viên tham gia các hội đồng coi thi lên đến gần 200 nghìn người. Số Thanh tra do Bộ GD-ĐT uỷ quyền tăng gấp hàng chục lần năm 2006 với quân số khoảng 6.000 người.</writer>
	<body>Đối với thí sinh   1. Làm trọn vẹn các câu hỏi trong phần tự chọn, không lộn xộn giữa hai phần phân ban và không phân ban. Trong kỳ thi năm nay,  học sinh chương trình phân ban thí điểm cần phải lưu ý: Có đề riêng cho HS không phân ban và HS phân ban. Có 1 đề chung cho HS theo học Ban khoa học tự nhiên và Ban khoa học xã hội và nhân văn; đề chung này có 2 phần: Phần chung cho cả 2 ban và phần riêng cho từng ban. HS học ban nào phải làm đúng phần riêng của ban đó, nếu làm cả 2 ban hoặc khác ban thì bài bị phạm quy.   2. Tuyệt đối không được có ý định gian lận trong khi làm bài trắc nghiệm như sử dụng tài liệu hay trao đổi với người xung quanh vì sẽ mất thời gian vô ích. Trong kỳ thi tốt nghiệp năm 2007, Bộ GD-ĐT tổ chức ra đề thi trắc nghiệm hoàn toàn đối với các môn: Ngoại ngữ (tiếng Anh, tiếng Nga, tiếng Pháp, tiếng Trung Quốc), Vật lý và Hoá học; 3 môn còn lại tiếp tục thi theo hình thức ra đề thi tự luận.   Theo dự kiến, kỳ thi tốt nghiệp THPT năm 2007 sẽ có khoảng 2.500 hội đồng coi thi với hơn 45 nghìn phòng thi và gần 1 triệu thí sinh tham dự. Số cán bộ, giáo viên tham gia các hội đồng coi thi lên đến gần 200 nghìn người. Số Thanh tra do Bộ GD-ĐT uỷ quyền tăng gấp hàng chục lần năm 2006 với quân số khoảng 6.000 người. 3. Nếu đề thi trắc nghiệm bị thiếu trang, rách, nhòe, mờ thì phải báo ngay cho giám thị để kịp thời xử lý. Khi tô các ô trong phiếu trả lời trắc nghiệm cần phải tô đậm, phủ kín toàn bộ ô. Phải biết  phân bố thời gian hợp lý để có thể trả lời đến mức tối đa các câu trắc nghiệm trong đề. Không nên dừng lại quá lâu, mất nhiều thời gian vào một câu trắc nghiệm nào. Câu nào biết thì trả lời trước, câu nào chưa chắc chắn thì bỏ qua, khi trả lời hết tất cả các câu một lần nếu còn thời gian thì quay lại các câu chưa làm được.   4. Thí sinh sẽ bị coi là vi phạm quy chế thi, xếp theo 4 mức độ từ nhẹ đến nặng như sau:   - Bị khiển trách đối với các trường hợp trao đổi bài với bạn, bị nhắc lần đầu.   - Bị cảnh cáo khi trao đổi bài đã được nhắc nhở nhưng vẫn tiếp tục vi phạm.   - Đình chỉ thi khi mang tài liệu vào phòng thi, dù đã sử dụng hay chưa sử dụng, đưa đề thi ra ngoài phòng thi hoặc nhận lời giải từ ngoài vào, chép bài của bạn hay trao đổi bài giải cho bạn.   - Mang điện thoại vào phòng thi dù mở máy hay tắt máy.   5. Những thí sinh đủ điều kiện dự thi lần 1 nhưng không đủ điều kiện tốt nghiệp (thi trượt) và không bị kỷ luật từ cảnh cáo trở lên thì được dự thi lần 2. Kể cả thí sinh tự do thỏa mãn những điều kiện trên cũng được thi lần 2.   6. Phụ huynh cũng có thể bị xử lý hình sự. Đối với những người leo tường ném bài thi vào phòng thi sẽ bị xử lý theo pháp lệnh vi phạm hành chính, trong trường hợp được xác định là vi phạm hình sự thì sẽ bị xử lý hình sự. Riêng đối với các cán bộ công chức, viên chức trong ngành giáo dục khi vi phạm quy chế thi sẽ bị xử lý theo pháp lệnh công chức với các mức độ từ khiển trách đến buộc thôi việc.   Đối với giám thị   1. Trong giờ làm bài của thí sinh, tất cả những người làm nhiệm vụ tại Hội đồng coi thi đều không được mang theo và sử dụng phương tiện thu, phát thông tin cá nhân. Trước giờ thi, thu gom các phương tiện thu, phát thông tin cá nhân và giữ tại phòng trực của Hội đồng coi thi.   2. Giám thị của các Hội đồng thi phải có trách nhiệm phổ biến sâu rộng và yêu cầu thí sinh tuyệt đối tuân thủ quy định về các tài liệu, vật dụng thí sinh được và không được phép mang vào phòng thi.   3. Không cho phép thí sinh được ra ngoài phòng thi, trừ trường hợp đặc biệt. Nếu phải cho thí sinh ra ngoài thì giám thị trong phòng thi phải bàn giao cho giám thị bên ngoài phòng thi trực tiếp giám sát thí sinh cho đến khi thí sinh trở lại phòng thi.   4. Báo cáo với Chủ tịch Hội đồng coi thi  giải quyết đối với các trường hợp thí sinh ốm đau đột xuất..   MM Xem thêm : trung quốc, pháp, phụ huynh, vật lý, hoá học, kỳ thi, báo cáo, nga, Anh, sử dụng tài liệu hay trao đổi, thí sinh ra ngoài, trường hợp trao đổi bài</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung quốc,pháp,phụ huynh,vật lý,hoá học,kỳ thi,báo cáo,nga,Anh,sử dụng tài liệu hay trao đổi,thí sinh ra ngoài,trường hợp trao đổi bài</keywords>
	<engine></engine>
</document>