<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-lao-gia-kech-xu-cua-nhat-ban-1158293103.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-lao-gia-kech-xu-cua-nhat-ban-1158293103.htm</local>
	<title>10 "lão gia" kếch xù của Nhật Bản | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 14/09/2006</published>
	<dateSum>13404</dateSum>
	<writer>Khôi Vinh</writer>
	<body>    1. Masayoshi Son Tuổi: 48 Tổng trị giá tài sản: 7 tỷ USD   Tổng giám đốc điều hành Softbank - công ty dịch vụ viễn thông và Internet số 1 ở Nhật.     Nhờ chiến dịch xúc tiến rầm rộ trong vài năm trở lại đây, Softbank hiện đã có hơn 5 triệu khách thuê bao đường truyền ADSL và điện thoại IP. Giá cổ phiếu trong 12 tháng qua tăng gần gấp đôi, kể từ sau vụ mua lại chi nhánh Vodaphone ở Nhật trị giá 17 tỷ USD.   2. Yasuo Takei Tuổi: 76 Tổng trị giá tài sản: 5,6 tỷ USD     Là thành viên sáng lập của tổ chức tín dụng Takefuji, năm 2003, ông Yasuo Takei “nhúng chàm” vào 1 scandal tai tiếng khi tổ chức đặt máy nghe trộm cánh phóng viên đi ngược lại quan điểm của công ty. Được hoãn thi hành án, “lão gia” Takei sau đó đã buộc phải rút bớt số cổ phần do gia đình ông nắm giữ, từ 60% xuống còn dưới 25%.   3. Kunio Busujima Tuổi: 81 Tổng trị giá tài sản: 5,4 tỷ USD     Hiện đang giữ chức chủ tịch Sankyo - công ty sản xuất máy chơi game pachinko trị giá 1,9 tỷ USD, đồng thời là tổng giám đốc điều hành tập đoàn Son Hideyuki. Ngoài ra còn sở hữu 1 sân golf 18 lỗ danh tiếng, chuyên dành tổ chức các giải chơi golf nữ chuyên nghiệp.   4. Nobutada Saji Tuổi: 60 Tổng trị giá tài sản: 5 tỷ USD     Đứng đầu tập đoàn nước ngọt và thực phẩm Suntory trị giá 12 tỷ USD. Công ty này trước đây do ông nội ngài Saji thành lập, đã từng có thời phải bán sang ngang cho 1 nhà máy sản xuất rượu tây, nhưng rốt cuộc nó lại trở về tay những người thừa kế đích thực.   5. Akira Mori Tuổi: 68 Tổng trị giá tài sản: 4,9 tỷ USD     Lãnh đạo tập đoàn Mori - đơn vị sở hữu và điều hành phần lớn các tòa nhà văn phòng và khu chung cư giữa lòng Tokyo và 1 số thành phố lớn khác. Ngoài ra còn là giám đốc điều hành của 1 loạt các khách sạn thuộc hàng “5 sao”.   6. Hiroshi Mikitani Tuổi: 41 Tổng trị giá tài sản: 4,5 tỷ USD     Sáng lập viên của trung tâm thương mại “ảo” Rakuten trị giá 1 triệu USD. Tính riêng quý I đầu năm nay, đơn vị Chứng khoán Rakuten đã thu lời gấp 3 lần từ các giao dịch điện tử. Ngoài ra ông còn sở hữu đội bóng chày mang tên “Những con đại bàng Rakuten”, hiện cũng đã bắt đầu kinh doanh có lãi.   7. Tadashi Yanai Tuổi: 57 Tổng trị giá tài sản: 4,4 tỷ USD     Tổng giám đốc tập đoàn bán lẻ Fast Retailing (sở hữu hãng thời trang Uniqlo - được coi là một Gap của Nhật Bản). Yanai có tham vọng nâng doanh thu lên gấp 3 lần, đạt con số 10 tỷ USD vào năm 2010, thông qua chiến lược bành trướng ra thị trường quốc tế và cải tiến mẫu mã sản phẩm thời trang.   8. Eitaro Itoyama Tuổi: 64 Tổng trị giá tài sản: 4,3 tỷ USD     Được mệnh danh là “ông vua bất động sản” với hàng chục sân gollf lớn nhỏ trong tay, gần đây danh tiếng lại nổi như cồn sau vụ “hất cẳng” ngài tổng giám đốc hãng hàng không Nhật Bản để trở thành cổ đông quyền lực nhất JAL.   9. Ba anh em nhà Kinoshita Tổng trị giá tài sản: 3,5 tỷ USD     3 anh em, mỗi người sở hữu một phần ngang nhau trong Acomc - công ty tín dụng khách hàng do người cha quá cố thành lập. Anh cả Kyosuke giữ chức chủ tịch, anh hai Shiyegoshi đảm nhận vị trí Giám đốc điều hành, còn cậu út chịu trách nhiệm quản lý tập đoàn đầu tư Maruito và chuỗi khách sạn phong cách châu Âu hàng đầu Nhật Bản.   10. Masatoshi Ito Tuổi: 82 Tổng trị giá tài sản: 3,3 tỷ USD     Tháng 9 năm ngoái, 3 chuỗi cửa hàng bán lẻ Ito-Yokado được liên kết thống nhất để trở thành công ty cổ phần Seven &amp;  I, hiện ngài Ito đang giữ chức Chủ tịch danh dự. Trị giá 34 tỷ USD, đây hiện là tập đoàn bán lẻ lớn nhất châu Á, bao gồm 11.282 cửa hàng 7-Eleven, 589 cửa hàng Denny’s và 183 siêu thị Ito-Yokado, chưa kể 7 cái 7-Eleven hoạt động trên đất Mỹ.   Khôi Vinh Theo Business Week</body>
	<category>Dân trí - Kinh doanh - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>