<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-laptop-ban-chay-thang-112009-1261629877.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-laptop-ban-chay-thang-112009-1261629877.htm</local>
	<title>10 laptop bán chạy tháng 11/2009 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 21/12/2009</published>
	<dateSum>14598</dateSum>
	<writer>T.Vũ</writer>
	<body>Bộ vi xử lý CULV không gây ấn tượng gì bởi tốc độ xử lý chỉ nhỉnh hơn một chút so với chip Atom nhưng giá thành lại rất cạnh tranh. Hơn thế nữa, laptop màn hình 11,6 inch mang lại trải nghiệm thoải mái hơn so với netbook. Điều đặc biệt là những laptop sử dụng chip CULV có tuổi thọ pin dài hơn netbook Atom.   Danh sách laptop bán chạy nhất trong tháng 11 vẫn là những phiên bản giá rẻ, bình dân, hợp túi tiền người dùng.   1. Acer Aspire 4736G (Core 2 Duo P8600 Processor 2.4GHz, 3GB RAM)   Thiết kế lấy cảm hứng của dòng máy tính giải trí Gemstone, laptop 14,1 inch của Acer có độ phân giải cao 1,366 x 768 pixel và được trang bị card đồ họa Nvidia GeForce G105M khá mạnh mẽ, giúp máy dễ dàng đảm nhận việc xử lý đồ họa 3D, game hoặc các ứng dụng phức tạp.   Giá bán: từ 12 triệu đồng (tùy cấu hình).   2. Acer Aspire 5738Z (Pentium Dual-Core T4200 Processor 2.0GHz, 3GB RAM) Màn hình 15,6 inch có độ phân giải cao với tỷ lệ 16:9, cho phép người xem thưởng thức các bộ phim màn ảnh rộng mà không có các viền đen khó chịu xung quanh. Một số cấu hình được trang bị ổ quang Blu-ray.   Giá bán: từ 11,3 triệu đồng (tùy cấu hình)   3. Acer Aspire AS1410 (Celeron SU2300 Z520 Processor 1.33GHz, 2GB RAM)   Là một trong những laptop 11,6 inch đầu tiên được trang bị bộ vi xử lý tiết kiệm pin và giá rẻ CULV của Intel, Aspire AS1410 tỏ ra hơn hẳn so với các netbook.   Acer Aspire AS1410 trang bị CPU Intel CULV Dual-Core SU2300 1,33 GHz, RAM 2 GB, HDD 250 GB, cùng chip đồ họa tích hợp Intel GMA 4500MHD. Với pin 6 cell, Aspire AS1410 có thời lượng pin khoảng 6 giờ liên tục.   4. Acer Extensa 4630Z (Pentium Dual-Core T4200 Processor 2.0GHz, 2GB RAM)   Laptop dành cho người dùng không rủng rỉnh hầu bao của Acer được trang bị bộ vi xử lý Core Duo T4200 tốc độ 2.0GHz, RAM 2GB, đầu ghi DVD và cổng HDMI. Điều đặc biệt nữa là laptop này vẫn có bộ vi xử lý Nvidia GeForce 9300M GS có thể đáp ứng nhu cầu cho dân nghiền game. Máy cũng hỗ trợ kết nối Bluetoot, cổng USB, kết nối Wi-Fi và webcam tích hợp.   Acer Extensa 4630G màn hình 14,1 inch, có kích thước 331 x 248 x 41.1 mm, nặng 2,4 kg.   5. Compaq Presario CQ40 (Core 2 Duo P7350 processor 2.0GHz; 2GB RAM) Máy có màn hình 14,1 inch, có vỏ ngoài bóng bẩy với tông màu bạc và đen tuyền, tạo cảm giác lịch lãm, và còn có khả năng chống trầy xước. CQ40 được trang bị CPU thế hệ mới Intel Celeron M 575 và Intel Pentium Dual Core T3200, card đồ họa được nâng cấp lên GMA 4500 thay vì GMA 3100 như trước đây. Compaq Presario CQ40 cũng được trang bị sẵn bộ nhớ Ram 1GB với khả năng nâng cấp lên tới 4GB. Dung lượng đĩa cứng cũng được mở rộng lên 120GB và 160GB.   Ngoài ra, máy cũng hỗ trợ các kết nối, như Wi-Fi, kết nối mạng LAN Gigabit, Modem 56K, webcam, micro, ổ DVD RW ghi 2 lớp, khe đọc thẻ nhớ, …   6. HP ProBook 4410 (Core 2 Duo T5870 Processor 2.0GHz, 2GB RAM) Với “bộ cánh” quyến rũ với hai gam màu đỏ hoặc đen, HP ProBook không phải là laptop đắt đỏ dành cho doanh nhân, giá bán phải chăng đã phù hợp với người dùng cá nhân.   Máy vẫn được trang bị một số tính năng mạnh mẽ, như cảm biến dấu vân tay, phần mềm bảo mật của HP.   7. Lenovo G450 (Pentium Dual-Core T4300 processor 2.1GHz; 2GB RAM) So với phiên bản Lenovo G series trước đây, G450 được thiết kế đẹp hơn với các góc bo tròn trông mềm mại hơn, màu sắc cũng trang nhã hơn, các ngõ kết nối cũng nhiều hơn (thêm khe cắm thẻ mở rộng). Máy vẫn được trang bị dòng chip Pentium Dual Core T4300, RAM vỏn vẹn có 1GB, ổ ghi DVD thông thường và camera 0,3MP.   Giá bán: 514 USD.   8. Lenovo IdeaPad Y450 (Core 2 Duo T6600 Processor 2.2GHz, 2GB RAM) Thiết kế đẹp, bắt mắt, hệ thống loa ấn tượng và được trang bị nhiều cổng kết nối là những thế mạnh của IdeaPad Y450. Tuy nhiên, khả năng xử lý đồ họa của Y450 kèm, máy không hỗ trợ Bluetooth và “thân hình” dày dặn.   9. Samsung R420 (Pentium Dual-Core T4300 processor 2.16GHz, 2GB RAM)   Hướng tới người dùng thích giải trí, Samsung R420 là một trong những laptop bình dân nhưng được trang bị màn hình backlit LED 14 inch sáng nét và có cả bàn phím chống tràn nước.   Máy được trang bị bộ vi xử lý Dual-Core T4300, tốc độ 2,16GHz, RAM 2GB.   10.  Toshiba Satellite L510 (Pentium Dual-Core T4200 Processor 2.0GHz, 2GB RAM) Mặc dù giá cả phải chăng nhưng Toshiba Satellite L510 vẫn được trang bị nhiều tính năng “độc”, như lớp sơn chống xước, webcam nhận diện khuôn mặt.   T.Vũ Theo CNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>