<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/viec-lam/10-lam-tuong-trong-lua-chon-nghe-nghiep-1322795002.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-lam-tuong-trong-lua-chon-nghe-nghiep-1322795002.htm</local>
	<title>10 lầm tưởng trong lựa chọn nghề nghiệp | Việc làm | Dân trí</title>
	<published> 29/11/2011</published>
	<dateSum>15306</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Chọn việc rất đơn giản   Thực tế là, việc lựa chọn nghề nghiệp là một quá trình khá phức tạp và bạn nên đầu tư thời gian xứng đáng cho nó. Lên kế hoạch nghề nghiệp là một quá trình gồm nhiều bước, nó liên đới tới việc bạn phải hiểu rõ về chính mình và nghề nghiệp mình chọn để có thể đưa ra quyết định đúng đắn nhất.   Chuyên gia tư vấn việc làm có thể giúp tôi nên chọn việc gì   Một chuyên gia tư vấn nghề nghiệp hay bất cứ một chuyên gia phát triển nghề nghiệp cũng không thể nói cho bạn biết việc nào là tốt nhất với bạn. Người ta sẽ chỉ có thể cung cấp cho bạn những hướng dẫn trong việc lựa chọn công việc và giúp bạn quyết định dễ dàng hơn mà thôi.   Tôi không thể sống nhờ vào đam mê   Ai nói vậy chứ? Khi chọn một công việc, sẽ rất tuyệt vời nếu bạn chọn được việc làm có liên quan tới những gì bạn luôn hứng thú mỗi khi rảnh rỗi. Thêm nữa, người ta vẫn thường có xu hướng trở nên thành thục trong những đam mê riêng, ngay cả khi hầu hết các kỹ năng đều được tích lũy một cách không chính thức.   Tôi nên chọn việc từ danh sách “những việc làm tốt nhất”   Hằng năm, nhất là trong những năm trọng điểm, như khởi đầu cho một thập kỷ mới, có rất nhiều bài báo và sách lên danh sách mà các chuyên gia dự đoán những việc sẽ “hot” trong thị trường lao động. Tất nhiên, việc bạn tìm hiểu những danh sách đó để xem việc gì hấp dẫn mình chẳng có gì tổn hại, nhưng bạn không nên dựa theo danh sách này để định hướng lựa chọn công việc cho mình. Mặc dù mọi dự đoán thường dựa trên các số liệu xác thực, nhưng đôi khi, mọi thứ sẽ thay đổi. Những công việc có thể có nhu cầu lớn trong năm nay thì cũng chưa chắc sẽ “hot” trong vài năm tới. Thêm nữa, bạn cũng cần tính tới những mối quan tâm, các giá trị và kỹ năng làm việc của chính bạn khi lựa chọn nghề nghiệp. Nếu mới chỉ nhìn thoáng qua bạn thấy một công việc là tốt thì cũng chưa chắc công việc đó phù hợp với bạn.   Kiếm được nhiều tiền sẽ khiến tôi hạnh phúc   Mặc dù tiền lương là quan trọng, nhưng nó không phải nhân tố duy nhất bạn cần lưu tâm khi lựa chọn công việc. Rất nhiều cuộc điều tra đã cho thấy, tiền bạc không hẳn đã mang lại sự thỏa mãn với sự nghiệp. Với nhiều người, cảm giác được thoải mái trong công việc quan trọng hơn nhiều. Tuy nhiên, bạn vẫn nên cân nhắc tới khoản thu nhập bên cạnh những điều khác khi cần đánh giá một công việc.   Một khi đã chọn được một công việc, tôi sẽ phải gắn với nó mãi mãi   Điều này không đúng chút nào. Nếu bạn không thoải mái với công việc của mình vì bất cứ lý do nào, bạn luôn có thể thay đổi. Bạn sẽ ở trong một đơn vị tốt. Rất nhiều người đã thay đổi công việc không ít lần trong suốt cuộc đời họ.   Nếu thay đổi công việc, các kỹ năng nghề nghiệp của tôi sẽ bỏ đi phí phạm Những kỹ năng là điều bạn sẽ luôn giữ được cho mình. Bạn có thể áp dụng chúng từ việc này sang việc khác. Bạn cũng có thể không dùng chúng theo một cách y hệt nhau, nhưng chúng sẽ không bị bỏ đi phí phạm.   Nếu người thân của tôi hạnh phúc với công việc của họ, tôi cũng sẽ như thế   Mọi người khác nhau và những gì phù hợp với người này thì không nhất thiết phù hợp với người kia. Ngay cả khi, người đó là người bạn có nhiều điểm tương đồng. Nếu ai đó bạn quen có một công việc hấp dẫn với bạn, bạn có thể xem xét và cân nhắc, nhưng hãy cẩn trọng vì điều đó không nhất thiết phù hợp với bạn.   Tất cả những gì tôi phải làm là chọn một công việc… Sau đó, mọi thứ sẽ tự động tiếp diễn ở vị trí đó   Chọn được một công việc đã là khởi đầu tuyệt vời, nhưng còn rất nhiều việc phải làm sau đó. Một kế hoạch hành động cho công việc là sơ đồ sẽ đưa bạn từ điểm lựa chọn một nghề nghiệp tới việc được tuyển dụng trong ngành nghề đó và đạt được những mục tiêu lâu dài trong công việc.   Tôi có thể học được không nhiều điều về một công việc nếu không thực sự làm việc đó   Mặc dù kinh nghiệm trực tiếp là điều rất tốt, nhưng vẫn còn rất nhiều cách khác để bạn khám phá một công việc. Bạn có thể đọc về nghề đó trên các tài liệu trực tuyến hoặc sách vở đã ấn bản. Bạn cũng có thể hỏi thông tin từ chính những người đang làm việc trong lĩnh vực đó.   Đỗ Dương Nguồn About.com</body>
	<category>Dân trí  ›   - Việc làm  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>