<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-ly-do-de-uong-nuoc-chanh-trong-bua-sang-1307469570.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ly-do-de-uong-nuoc-chanh-trong-bua-sang-1307469570.htm</local>
	<title>10 lý do để uống nước chanh trong bữa sáng | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 10/06/2011</published>
	<dateSum>15134</dateSum>
	<writer>Lê Nhi</writer>
	<body>    Tăng cường hệ miễn dịch   Nước chanh có chứa rất nhiều vitamin C, vì thế nó là liều thuốc rất tốt để phòng chống và chữa những bệnh do cảm lạnh mà ra.   Nước chanh cũng chứa khá nhiều kali, có tác dụng kích thích não bộ và các chức năng thần kinh khác. Ngoài ra, kali cũng giúp kiểm soát huyết áp cho bạn.   Giảm mức độ axit tổng thể của cơ thể   Uống nước chanh hàng ngày, bạn sẽ làm giảm được mức độ axit tổng thể của cơ thể. Nguyên nhân là do chanh là một trong những loại thực phẩm có chứa khá nhiều tính kiềm.   Giúp giảm cân   Chanh có nhiều chất xơ giúp chống lại cảm giác đói và thèm ăn. Thậm chí, nếu duy trì một chế độ ăn uống có chứa nhiều kiềm hơn sẽ giúp bạn giảm cân nhanh hơn.   Hỗ trợ tiêu hóa   Nước chanh giúp thanh lọc đường ruột khỏe mạnh, tống khứ ra ngoài các chất thải không cần thiết của cơ thể vì nó là một axit cần thiết cho hệ tiêu hóa. Từ đó chúng làm giảm đáng kể chứng ợ nóng và táo bón.   Là một chất lợi tiểu   Uống nước chanh, bạn sẽ đi tiểu nhiều hơn vì nó được coi là một chất lợi tiểu trong cơ thể, giúp làm sạch hệ tiêu hóa. Theo đó tốc độ đào thải độc tố cũng nhanh chóng hơn, giúp giữ cho đường tiết niệu của bạn khỏe mạnh.   Cho làn da sáng đẹp   Các thành phần vitamin C có trong nước chanh giúp làm giảm những nếp nhăn và những nhược điểm trên khuôn mặt.   Lý do là vì nước chanh thanh trùng các độc tố từ máu, giúp giữ cho làn da trắng sáng. Nó cũng có thể được áp dụng thoa trực tiếp vào những vết sẹo để giúp làm giảm sự xuất hiện của sẹo.   Cải thiện tình trạng hơi thở "rau mùi"   Không chỉ có những lợi ích như trên, nước chanh còn có thể giúp giảm đau răng và viêm nướu, từ đó làm giảm tình trạng hơi thở hôi.   Tuy nhiên, các acid citric có trong miệng có thể làm mòn men răng của bạn, vì thế mỗi khi uống nước chanh, bạn nên uống bằng ống hút và nên súc miệng ngay sau khi uống chúng để giảm sự tiếp xúc trực tiếp của nước chanh với răng xinh.   Giảm các vấn đề về đường hô hấp   Một cốc nước chanh ấm vào mỗi sáng sớm sẽ giúp loại bỏ các bệnh nhiễm trùng ở vùng ngực và dừng những cơn ho khan, ho gió lại. Nó cũng được cho là liều thuốc quý giá và hữu ích cho những người đang bị bệnh hen suyễn và thường xuyên bị dị ứng.   Giảm căng thẳng   Vitamin C có nhiều trong nước chanh là một trong những phương thuốc giúp bạn thoát khỏi tình trạng căng thẳng cho trí não và cơ thể.   Giúp cai nghiện cà phê   Sau khi uống một ly nước chanh nóng, bạn sẽ thực sự thấy không thèm uống cà phê vào buổi sáng nữa. Tuy đây là một điều khá bất ngờ và cho đến nay khoa học vẫn chưa giải thích được điều này.   Lê Nhi Theo lajollamom</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>