<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-mau-laptop-an-tuong-nhat-cua-tuong-lai-1227064989.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mau-laptop-an-tuong-nhat-cua-tuong-lai-1227064989.htm</local>
	<title>10 mẫu laptop ấn tượng nhất của tương lai | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 18/11/2008</published>
	<dateSum>14200</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Canova Laptop Laptop Canova màn hình đôi có tới 2 màn hình, không có cả bàn phím lẫn touch pad di chuột. Cả hai màn hình của chiếc laptop tương lai này đều được trang bị chức năng cảm ứng đa điểm chạm tiêu biểu trên iPhone. Không chỉ dễ sử dụng hơn cả laptop thông thường, Canova còn cho phép chúng ta làm điều không thể với sản phẩm truyền thống, như .. đọc sách điện tử dưới dạng mở hai trang như sách thật. Mọi công nghệ chế tạo Canova đều đã có mặt trên thị trường. Tất cả những gì chúng ta cần là chờ một nhà sản xuất đầy sáng tạo và phá cách, như Apple chẳng hạn. Vaio Zoom Vaio Zoom của Sony được trang bị màn hình gương theo đúng nghĩa đen, trở nên trong suốt khi không sử dụng, cũng như bàn phím tự chuyển thành màu đen huyền bí khi tắt máy. Thiết kế thanh lịch, sang trọng đậm chất Sony! DesCom Về cơ bản, Descom là laptop hai-trong-một, có thể ráp vào mặt bàn thành một máy tính để bàn với kiểu dáng ấn tượng. MacTab Giống như VaioZoom, MacTab mang đậm style của Apple: màn hình đi cùng với bàn phím siêu mỏng, đồng thời đóng vai trò vỏ bảo vệ cho màn hình khi di chuyển. Màn hình và bàn phím có thể tách rời, hoặc gắn với nhau bằng các chốt tháo lắp dễ dàng với sự hỗ trợ của nam châm. Laptop thân thiện môi trường của LG Thiết kế của LG không khác gì laptop thông thường, ngoại trừ việc hãng dùng pin nhiên liệu thay vì pin hoá học gây hại môi trường như hiện tại. Thiết kế đoạt giải RedDot hàng năm dành cho mẫu laptop tiết kiệm năng lượng nhất. Compenion Laptop   Compenion, mẫu thiết kế laptop của Felix Schidberger người Đức bao gồm hai mặt màn hình OLED trượt ra-vào như điện thoại di động. Một trong hai mặt có thể đóng vai trò bàn phím khi cần thiết. Samsung Amoled   AMOLED của Samsung gây cảm giác đặc biệt cho người dùng nhờ thiết kế thon thả thanh lịch, cùng bàn phím cảm ứng bóng bẩy. Traveller Laptop Đúng như cái tên, Traveller là dòng laptop chuyên dành cho người di chuyển liên tục: máy được trang bị hệ thống GPS định vị toàn cầu, bộ nhớ trong cực lớn để lưu phim-ảnh, cũng như cơ chế đánh dấu địa điểm ngay trên ảnh tích hợp. Máy cũng không thấm nước và siêu bền, gợi hình ảnh túi xách du lịch khi được gấp lại. Canvas Laptop Nhắm đến giới người dùng là nghệ sĩ, Canvas có thiết kế cực kì độc đáo. Tác giả Canvas, một người Nhật cho biết anh mong muốn cảm hứng nghệ sĩ của chủ sở hữu laptop sẽ "dâng trào" khi làm việc trên laptop có thiết kế độc đáo này. Macbook 0801 Cũng của một tác giả người Nhật và là fan dòng mày xách tay MacBook của Apple, Macbook 0801đã được hiện thực hoá dưới cái tên MacBook Air siêu mỏng, nhưng mang tông màu trắng. Hoàng Hải Tổng hợp</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>