<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-mau-xe-co-thiet-ke-noi-that-xuat-sac-nhat-nam-2014-1397982205.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mau-xe-co-thiet-ke-noi-that-xuat-sac-nhat-nam-2014-1397982205.htm</local>
	<title>10 mẫu xe có thiết kế nội thất xuất sắc nhất năm 2014 | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 14/04/2014</published>
	<dateSum>16173</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Ghế có chức năng massage, các ứng dụng mới của hệ thống đèn nội thất, chìa khóa chống kẹt trong cốp, và trần xe mô phỏng bầu trời sao là những công nghệ đáng chú ý trong 10 mẫu xe có thiết kế nội thất xuất sắc nhất năm 2014 do tạp chí danh tiếng Ward’s Auto của Mỹ bình chọn. Để tổng hợp bảng xếp hạng Top 10 năm 2014, ban biên tập của tạp chí Ward's Auto đã lái thử để đánh giá và chấm điểm 41 mẫu xe hoàn toàn mới, hoặc có cải tiến nội thất quan trọng cho phiên bản 2014 hoặc 2015 (không giới hạn mức giá bán như khi đánh giá động cơ) tại thị trường Mỹ. Như vậy, danh sách “ứng cử viên” năm nay ít hơn năm ngoái 5 xe. 8 biên tập viên của Ward's Auto đã tiến hành chấm điểm và xếp hạng các mẫu xe dựa trên nhiều tiêu chí, như: phong cách thiết kế, tính tiện nghi, sự lựa chọn vật liệu, độ an toàn, giá trị tổng thể, và tính hài hòa trong thiết kế. Ngoài ra, họ cũng xem xét cả thiết kế giao diện hiển thị và khả năng kết nối với các thiết bị di động của hệ thống thông tin, giải trí trên xe để đánh giá tính thân thiện với người sử dụng. “Danh sách năm nay là đa dạng nhất, có từ các mẫu xe bình dân như Kia Soul cho tới xe hạng siêu sang như Rolls-Royce Wraith,” Tổng biên tập Drew Winter của tạp chí Ward's Auto cho biết. Dưới đây là danh sách 10 thiết kế nội thất xe hơi xuất sắc nhất năm 2014 xếp theo thứ tự bảng chữ cái: Chevrolet Corvette Stingray phiên bản 2014 Chrysler 200C phiên bản 2015: Các biên tập viên của Ward's Auto đánh giá cao nội thất của mẫu xe này ở phong cách hiện đại, có nhiều trang bị tiêu chuẩn tiện nghi. Bên cạnh đó là không gian nội thất rộng rãi, hàng ghế sau thoải mái ngay cả với Klaus Busse - Giám đốc thiết kế của Chrysler, người có chiều cao tới 2m. GMC Sierra Denali phiên bản 2014: Các biên tập viên của Ward's Auto đánh giá nội thất xe GMC Sierra Denali khá hơn mẫu xe rất giống nó là Chevrolet Silverado High Country, với chất lượng tốt, tính thực tế cao, nhiều ổ cắm điện và cổng USB. Hyundai Equus Ultimate phiên bản 2014:  Điểm cộng của nội thất mẫu xe này là sự hoàn hảo của từng chi tiết, các tính năng an toàn và thiết bị điện tử mới nhất, cùng không gian nội thất rộng rãi, và nhiều tính năng tiện nghi cho người ngồi hàng ghế sau, như massage. Jeep Cherokee Limited phiên bản 2014: Nội thất xe Cherokee phiên bản Limited ghi điểm ở tính hợp lý trong thiết kế. Kia Soul+ phiên bản 2014: Trang bị được đánh giá cao ở mẫu xe này là màn hình 8 inch của hệ thống dẫn đường, camera lùi, cửa nóc panorama và dàn âm thanh Infinity. Mazda3 phiên bản 2014: Đây là mẫu xe Nhật Bản duy nhất lọt vào danh sách năm nay, với nội thất được đánh giá là kết hợp được các trang bị cao cấp với tính năng thể thao. Các biên tập viên của Ward's Auto cho rằng hiếm khi một mẫu xe bình dân có được phong cách nội thất đẹp như Mazda3. Mercedes-Benz S550 phiên bản 2014: Đặc điểm nổi bật nhất của nội thất mẫu xe này là nhiều trang bị công nghệ cao nhưng không hề khó sử dụng, theo đánh giá của Ward's Automotive. Rolls-Royce Wraith phiên bản 2014: Mẫu xe này có giá cao hơn 8 mẫu đầu tiên ở trên cộng lại (351.680 USD tại thị trường Mỹ), và điều gây ngạc nhiên cho các biên tập viên của Ward's là thiết kế trẻ trung hơn so với các xe Rolls-Royce trước đây. Volkswagen GTI phiên bản 2015: Mẫu xe này được đánh giá cao ở phong cách và sự trang nhã. Lê Lan Theo Ward's Auto Xem thêm : tạp chí, style definitions, rolls-royce, lê lan, thiết kế nội thất, bảng chữ cái, mỹ, Top, Auto, xếp hạng, Chevrolet Corvette, phiên bản 2014</body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>tạp chí,style definitions,rolls-royce,lê lan,thiết kế nội thất,bảng chữ cái,mỹ,Top,Auto,xếp hạng,Chevrolet Corvette,phiên bản 2014</keywords>
	<engine></engine>
</document>