<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-mau-xe-lam-thay-doi-the-gioi-1246226607.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mau-xe-lam-thay-doi-the-gioi-1246226607.htm</local>
	<title>10 mẫu xe làm thay đổi thế giới | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 27/06/2009</published>
	<dateSum>14421</dateSum>
	<writer>Nhật Minh</writer>
	<body>Ai đó còn nhớ Yugo? Mẫu coupe nhỏ xíu này do công ty Zastava của Serbia sản xuất, có giá bán 3.990 USD khi tới Mỹ lần đầu tiên vào giữa thập niên 80 của thế kỷ trước, và đã gặt hái được thành công do giá rẻ và nhỏ nhắn dễ sử dụng. Tuy nhiên, các biện pháp trừng phạt của Liên hợp quốc đối với đất nước Nam Tư cuối cùng đã buộc Zastava phải loại mẫu xe này khỏi các showroom ở Mỹ vào năm 1992. Ngành công nghiệp ô tô - và thế giới quanh nó - có thể không tốt lên hay xấu đi so với thời Yugo còn tồn tại. Nhưng mẫu Toyota Prius thì không có vai trò mờ nhạt như vậy trong ngành công nghiệp ô tô thế giới. Đây là mẫu hybrid bán chạy nhất thế giới từ trước đến nay, với hơn 155.000 xe tại Mỹ trong năm ngoái, và bán chạy nhất thị trường Nhật Bản (kể cả so với xe không phải hybrid) vào tháng trước. Mẫu xe hybrid này đã làm thay đổi hẳn quan niệm của người tiêu dùng về xe tiết kiệm nhiên liệu và bảo vệ môi trường.   Prius không phải là mẫu xe duy nhất có ý nghĩa làm thay đổi thế giới, trước nó còn nhiều xe khác:   Ford Model T Năm ra mắt: 1908   Lý do nổi tiếng: Mặc dù đây không phải là mẫu ô tô đầu tiên trên thế giới, nhưng chắc chắn là mẫu xe đầu tiên làm thay đổi thế kỷ 20. Ford đã bán được hơn 15 triệu chiếc Model T, phần lớn do đây là mẫu ô tô đầu tiên có giá nằm trong khả năng tài chính của đa số người tiêu dùng bình dân. Chiếc xe có hai số, thêm một số lùi, và một động cơ dẫn động cầu sau.   Volkswagen Beetle Năm ra mắt: 1938   Lý do nổi tiếng: Được chế tạo bởi Ferdinand Porsche, với sự hỗ trợ của trùm phát xít Adolf Hitler, Beetle thế hệ đầu tiên có thời gian sản xuất dài nhất từ trước tới nay cho một mẫu xe. Nó là xe bán chạy nhất tại Mỹ trong nhiều năm hồi thập niên 50, và đặt ra tiêu chuẩn cho các xe cõ nhỏ, như Chevrolet Corvair và Ford Pinto.   Jaguar XK 120 Năm ra mắt: 1948   Lý do nổi tiếng: Đây là mẫu xe đầu tiên Jaguar sản xuất sau Thế chiến thứ 2, ra mắt tại Triển lãm ô tô London vào năm 1948 dưới dạng xe để thử nghiệm động cơ XK, và trở thành xe thương mại có tốc độ nhanh nhất thời đó. Các ngôi sao Hollywood như Clark Gable và Lauren Bacall đã lái Jaguar XK 120, góp phần biến nó thành mẫu xe vượt thời gian. XK 120 cũng được xem như một trong những mẫu xe đẹp nhất mọi thời đại.   Trabant Năm ra mắt: 1958   Lý do nổi tiếng: Trabant là mẫu xe của nhà sản xuất ô tô VEB Sachsenring Automobilwerke Zwickau của Đức, chính xác là Đông Đức vào thời điểm nó ra mắt. Dù bị giới chuyên môn chê tính năng vận hành kém, động cơ yếu, nội thất kỳ cục và bắt khách hàng chờ đợi lâu (thường là vài năm), nhưng mẫu xe này đã được sản xuất tới 30 năm, với hơn 3 triệu chiếc, vì là loại xe giá rẻ dành cho người thu nhập trung bình thấp.   Porsche 911   Năm ra mắt: 1964   Lý do nổi tiếng: Nếu một mẫu xe nào đó có thể định nghĩa cả một thương hiệu, thì đó chính là Porsche 911. Ban đầu được gọi là 901, mẫu xe này có thời gian sản xuất dài nhất trong các xe thể thao tại Mỹ. Nó sử dụng cùng công nghệ động cơ làm mát gió (hiện nay là bằng dung dịch) do Ferdinand Porsche phát triển như ở xe Volkswagen Beetle, và vẫn đang tiếp tục làm mưa làm gió cả ở đường phố và trên đường đua, giành chiến thắng từ Daytona đến Nurburgring.   Ford Mustang   Năm ra mắt: 1964   Lý do nổi tiếng: Đây là mẫu xe khởi nguồn tình yêu của người Mỹ đối với dòng xe “cơ bắp”. Đây cũng là mẫu xe duy nhất trong phân khúc (gồm Dodge Challenger và Chevy Camaro) không bị gián đoạn sản xuất kể từ khi ra mắt.   AMC Eagle Năm ra mắt: 1980   Lý do nổi tiếng: Phải gọi mẫu xe này là ông tổ của dòng crossover. AMC Eagle là một trong những mẫu xe du lịch đầu tiên sử dụng hệ dẫn động 4 bánh AWD có kiểu thiết kế hatchback, mặc dù còn có hai phiên bản coupe và sedan. Mẫu xe này được thiết kế bởi hãng Jeep (khi đó thuộc sở hữu AMC), như một cách nối liền khoảng cách giữa dòng xe du lịch của AMC với dòng xe off-road của Jeep.   Jeep Cherokee   Năm ra mắt: 1974 dưới dạng xe 2 cửa; 1977 dưới dạng xe 4 cửa; 1984 được thiết kế lại.   Lý do nổi tiếng: Jeep Cherokee là mẫu SUV hạng trung đầu tiên có thể được sử dụng như một chiếc xe thực dụng cho các gia đình. Range Rover đưa người Mỹ đến với khái niệm SUV hạng sang, nhưng chính Cherokee mới là mẫu xe đầu tiên hấp dẫn được đông đảo người tiêu dùng.   Dodge Caravan Năm ra mắt: 1984   Lý do nổi tiếng: Mặc dù hình thức khiêm tốn, mẫu xe gia đình này mở ra hẳn một phân khúc mới: minivan. Không gian bên trong xe rộng rãi, đủ chỗ cho 7 người ngồi, với 3 hàng ghế. Nội thất được thiết kế thân thiện với trẻ nhỏ, khiến các đối thủ cạnh tranh như Honda Odyssey và Kia Sedona phải học tập. Giờ đây là thế hệ thứ 5, Dodge Caravan có những trang bị cao cấp như ghế xoay, màn hình video cho người ngồi hàng ghế thứ hai và thứ ba, cửa sổ hàng ghế sau điều khiển điện.   Toyota Prius Năm ra mắt: 1997   Lý do nổi tiếng: Prius là mẫu xe hybrid bán chạy nhất thế giới, và là xe bán chạy thứ 3 của Toyota cho đến nay. Các chuyên gia cho rằng mẫu xe này giúp định hình Toyota là một thương hiệu thân thiện với môi trường. Đã có hơn 1,2 triệu xe Prius được tiêu thụ trên toàn thế giới kể từ khi nó ra mắt lần đầu vào năm 1997. Với doanh số năm ngoái đạt 158.884 xe, Toyota, tính cả thương hiệu Lexus, đã chiếm tới 74,4% thị phần xe hybrid trong năm 2008.   Ngoài 10 cái tên kể trên còn một mẫu xe nữa đáng được nêu tên, nhưng chưa có mặt trong danh sách bởi thời gian có mặt trên thị trường mới được vài tháng, chưa đủ lâu để khẳng định chắc chắn tầm ảnh hưởng, đó là Tata Nano - mẫu xe rẻ nhất thế giới.   Nhật Minh Theo Forbes</body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>