<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-my-nu-duoc-khao-khat-nhat-nam-2007-1170381816.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-my-nu-duoc-khao-khat-nhat-nam-2007-1170381816.htm</local>
	<title>10 mỹ nữ được khao khát nhất năm 2007 | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 01/02/2007</published>
	<dateSum>13544</dateSum>
	<writer>Vĩnh Ngọc</writer>
	<body>Ngôi quán quân không thể thuộc về ai khác ngoài nữ ca sỹ Beyonce Knowles - người có album B’Day bán được tới 3,7 triệu bản trên toàn thế giới trong năm 2006 và đem về cho cô 4 đề cử tại lễ trao giải Grammy năm 2007 này. Ngoài ra, bộ phim mới nhất của cô, Dreamgirls cũng được khán giả yêu điện ảnh đặc biệt ưa thích.   Vì thế, những độc giả của trang web hàng đầu thế giới về phong cách sống của đàn ông - Askmen đã đưa nữ ca sỹ Beyoncé Knowles vào vị trí thứ nhất trong bảng xếp hạng “những người phụ nữ được khao khát nhất năm 2007”. Vị trí này năm ngoái thuộc về ngôi sao điện ảnh Jessica Alba.   Đứng thứ hai trong danh sách này là nữ diễn viên có bộ ngực bốc lửa, Scarlett Johansson, người nổi đình nổi đám trong năm 2006 với bộ phim Thược Dược Đen. Ngoài vị trí thứ hai trong bảng xếp hạng của Askmen, Scarlett Johansson còn được bình chọn là người phụ nữ gợi cảm nhất thế giới bởi tạp chí Esquire.   Năm 2006 này, do không có hoạt động điện ảnh nào nổi trội nên ngôi sao xinh đẹp Jessica Alba đã rơi xuống vị trí thứ 3 trong Top 10 người phụ nữ được khao khát nhất năm 2007 của trang Askmen (năm ngoái cô đứng thứ 1). Vẻ đẹp dịu dàng và giản dị của Jessica Alba được rất nhiều chàng trai yêu thích.   Danh sách 7 người còn lại trong Top 10 người phụ nữ được khao khát nhất là:   4. Siêu mẫu Adriana Lima 5. Diễn viên Jessica Biel 6. Siêu mẫu Alessandra Ambrosio 7. Ca sỹ Shakira 8. Diễn viên- MC Maria Menounos 9. Diễn viên Angelina Jolie 10. Diễn viên Elisha Cuthbert   Dưới đây là chân dung 10 người phụ nữ trong mơ của độc giả trang Askmen:   10. Diễn viên Elisha Cuthbert   9. Diễn viên Angelina Jolie   8. Diễn viên - MC Maria Menounos   7. Ca sỹ Shakira   6. Siêu mẫu Alessandra Ambrosio   5. Diễn viên Jessica Biel   4. Siêu mẫu Adriana Lima   3. Diễn viên Jessica Alba   2. Diễn viên Scarlett Johansson   1. Ca sỹ Beyonce   Vĩnh Ngọc Theo Askmen</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>