<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-mau-xe-dang-chu-y-trong-nam-2010-1254355358.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-mau-xe-dang-chu-y-trong-nam-2010-1254355358.htm</local>
	<title>10 mẫu xe đáng chú ý trong năm 2010 | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 28/09/2009</published>
	<dateSum>14514</dateSum>
	<writer>Lê Thư</writer>
	<body>Dưới đây 10 mẫu xe đáng chú ý sẽ có mặt trên thị trường trong năm 2010 do tạp chí Forbes tổng hợp: Hyundai Equus 2010 Động cơ: Lambda V8 4.6L, công suất 368 mã lực Giá: dự kiến 50.000 USD Đây là mẫu xe được phát triển nhằm tiếp tục nỗ lực tiến vào thị trường ô tô hạng sang của Hyundai. Equus có đầy đủ các trang thiết bị hiện đại, như hệ thống dẫn đường thông minh, hệ thống quản lý ổn định xe (VSM) tích hợp hệ thống cảnh báo chệch làn đường, hệ thống an toàn chủ động cùng với ghế ngồi có sưởi và làm mát… Với lợi thế về giá, Equus sẽ là đối thủ nặng ký của BMW 7 Series, Mercedes S-Class và Lexus LS460.   Ford Flex 2010 Giá: 28.495 USD Ford Flex là sự kết hợp giữa các dòng xe crossover, wagon, bán tải và SUV. Dự kiến có mặt trên thị trường từ đầu năm 2010, Ford Flex được trang bị động cơ tăng áp tiết kiệm nhiên liệu.   BMW X5 M 2010 Tăng tốc 0-100km/h: 4,5 giây Tốc độ tối đa: 200km/h Giá: 87.000 USD BMW X5 M là phiên bản tính năng vận hành cao của X5, sử dụng động cơ tăng áp kép cho công suất 555 mã lực, đi cùng hệ dẫn động 4 bánh AWD xDrive.   Rolls-Royce Ghost 2010 Động cơ: V12 6.6 L, công suất 563 mã lực Tăng tốc 0-100km/h: 4,8 giây Vận tốc tối đa: 250 km/h Giá: 245.000 USD Vẫn có 4 chỗ ngồi nhưng kích cỡ nhỏ hơn Phantom, mẫu Ghost hội tụ đầy đủ những công nghệ hiện đại và trang thiết bị cao cấp nhất của Rolls-Royce, như ghế massage có sưởi, điều hòa 4 vùng nhiệt độ, hệ thống hỗ trợ quan sát đêm…   Mercedes-Benz S400 BlueHybrid 2010 Động cơ: mô-tơ điện 15kW kết hợp động cơ V6 3.5L, cho công suất 275 mã lực Giá: 88.000 USD Nâng cấp từ dòng S Class, Mercedes-Benz bổ sung thêm nhiều tính năng hiện đại cho S400 BlueHybrid, như hệ thống hỗ trợ lái, đèn LED. Sử dụng loại pin lithium-ion, hệ thống hybrid ở xe S400 nổi bật với khả năng tiết kiệm nhiên liệu tới 30%.   Fisker Karma Tăng tốc 0-100km/h: chưa đến 6 giây Vận tốc tối đa: 200km/h Giá: 87900 USD Karma sử dụng công nghệ hybrid sạc điện dân dụng “Q-DRIVE” do công ty Quantum Technologies phát triển. Chiếc xe có thể chạy quãng đường 80km chỉ với năng lượng của bộ pin lithium-ion. Hai chế độ vận hành (thể thao và bình thường) giúp tài xế sử dụng hiệu quả năng lượng. Phong cách thiết kế của Karma cũng khá ấn tượng.   Porsche Panamera 2010 Động cơ: 4.8L, 8 xi lanh, công suất 400 mã lực Tăng tốc 0-100km/h: 5,2 giây Vận tốc tối đa: 280 km/h Giá: 89.800 USD Đây là mẫu xe 4 cửa đầu tiên của Porsche nhằm mở rộng thị trường sang phân khúc sedan cỡ lớn. Với thiết kế không gian nội thất rộng và thoáng ở cả trước và sau, cộng với tính năng vận hành cao, Porsche kỳ vọng Panamera sẽ đặt ra chuẩn mực mới cho dòng sedan.   BMW 5 Series GT 2010 Tăng tốc 0-100km/h: 5,4 giây Giá:  dự kiến 45.000 USD BMW 5 Series GT là sự kết hợp của mẫu Concept CS và BMW 7 series, với điểm nhấn ngoại thất là cửa sổ không khung. Thiết kế thân xe là sự pha trộn của các dòng crossover, hatchback và wagon, mà BMW khẳng định sẽ tạo ra một hình thể độc đáo trong thế giới xe hơi.   Chevrolet Volt 2011  Vận tốc tối đa: 195 km/h Giá: dự kiến 40.000 USD Điểm nổi bật của Volt là giá bán hợp lý, tiết kiệm nhiên liệu và phù hợp với nhu cầu lái xe hằng ngày. Mẫu xe này sử dụng kết hợp mô-tơ điện 16kW với động cơ 3 xilanh. Nhà sản xuất hứa hẹn chiếc xe có mức tiêu thụ nhiên liệu trong thành phố trung bình chỉ khoảng 1 lít/100km.   Audi R8 Spyder Quattro 2011 Động cơ: V10 công suất 525 mã lực, số sàn 6 cấp hoặc bán tự động 6 cấp. Vận tốc tối đa: 310 km/h Tăng tốc 0-100 km/h: 4,1 giây Giá: 228.600 USD Đây là phiên bản mui xếp mềm của siêu xe Audi R8, gây sự chú ý đặc biệt khi ra mắt tại Triển lãm ô tô Frankfurt vừa qua. R8 Spyder sử dụng hệ dẫn động 4 bánh.   Lê Thư Theo Forbes</body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>