<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/10-nguoi-thuong-vong-do-sat-lo-tren-cong-truong-thuy-dien-1400922776.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nguoi-thuong-vong-do-sat-lo-tren-cong-truong-thuy-dien-1400922776.htm</local>
	<title>10 người thương vong do sạt lở trên công trường thủy điện | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 18/05/2014</published>
	<dateSum>16207</dateSum>
	<writer>Quốc Cường - Xuân Thái</writer>
	<body>Khoảng 19 giờ ngày 16/5, trên công trường thi công Nhà máy Thủy điện Nho Quế 2 đã xảy ra một vụ sạt lở đất đá nghiêm trọng. Theo ước tính, khoảng 25.000m3 đất đá bất ngờ ập xuống khiến công trường đang thi công bị vùi lấp hoàn toàn. Sau khi xảy ra sự việc, lực lượng chức năng huyện Mèo Vạc đã có mặt tại hiện trường phối hợp với Ban chỉ đạo công trường huy động máy móc để san gạt đất tìm kiếm các nạn nhân. Đồng thời đưa những người bị thương đi cấp cứu. Hình ảnh bên ngoài công trường thi công Nhà máy thuỷ điện Nho Quế 2 Tính đến cuối ngày 17/5, thi thể nạn nhân thứ 2 đã được lực lượng chức năng tìm thấy, còn 3 nạn nhân đang bị mất tích do vùi lập dưới một khối lượng lớn đất đá dày gây khó khăn cho công tác tìm kiếm. Vụ việc còn làm hư hại 2 máy xúc, 3 ô tô tải cùng nhiều máy múc, máy trộn bê tông phục vụ thi công trên công trường. Trao đổi với PV Dân trí, ông Nguyễn Chí Thường - Chủ tịch UBND huyện Mèo Vạc cho biết: “Sau khi sự việc xảy ra, lãnh đạo địa phương đã tiến hành họp khẩn cấp và trích ngân sách 30 triệu đồng để hỗ trợ cho các nạn nhân tử vong và bị thương. Đồng thời đưa ra các biện pháp đảm bảo an toàn cho khu vực sạt lở, tránh gây hậu quả thêm”. Theo lời ông Thường, hiện các lực lượng chức năng đang nỗ lực tìm kiếm các nạn nhân mất tích. Trong số các nạn nhân bị thương, có 4 người đang điều trị tại Bệnh viện Đa khoa huyện Mèo Vạc, 1 nạn nhân bị thương rất nặng dự kiến sẽ được chuyển xuống Hà Nội cấp cứu. Được biết, những công nhân trên công trường đều làm việc tại trạm bê tông thi công đập Thủy điện Nho Quế 2 thuộc Công ty cổ phần Sonaco. Trong thời gian chuẩn bị bàn giao ca thì bất ngờ xảy ra sự việc đau lòng trên. Ước tính thiệt hại về kinh tế sau vụ việc này là trên 10 tỷ đồng. Quốc Cường - Xuân Thái Xem thêm : hà nội, lực lượng, style definitions, sạt lở, mèo vạc, media, đất đá, nạn nhân, nạn nhân bị thương, tìm kiếm, sạt lở trên công trường thủy điện, Thủy điện Nho Quế</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>hà nội,lực lượng,style definitions,sạt lở,mèo vạc,media,đất đá,nạn nhân,nạn nhân bị thương,tìm kiếm,sạt lở trên công trường thủy điện,Thủy điện Nho Quế</keywords>
	<engine></engine>
</document>