<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-ngon-lua-cua-man-anh-nho-trung-quoc-2007-1170397383.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ngon-lua-cua-man-anh-nho-trung-quoc-2007-1170397383.htm</local>
	<title>10 ngọn lửa của màn ảnh nhỏ Trung Quốc 2007 | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 01/02/2007</published>
	<dateSum>13544</dateSum>
	<writer>Theo Xinhua</writer>
	<body>Tôn Lệ   Thật giống với tên bộ phim mà cô làm diễn viên chính Hạnh phúc tựa như hoa, cuộc sống tình yêu của Tôn Lệ và Đặng Siêu cũng như nở hoa trong hạnh phúc. 2006 là năm thành công của Tôn Lệ với hàng loạt các bộ phim truyền hình.   Tôn Lệ bước chân vào làng truyền hình với Ngọc Quan Âm, Một vầng thái dương đều được đánh giá tốt, đến nay Hạnh phúc tựa như hoa đã  đưa cô đến đỉnh cao của sự thành công và trở thành “người tình trong mộng” của hàng triệu khán giả nam.     Triệu Vi   2006 là năm Triệu Vi tránh xa thị phi. Năm qua, tác phẩm của cô không nhiều, trong đó Ân vận Kinh Ho, Cảm ơn anh đã từng yêu em và Đêm Thượng Hải (đang quay) là hai tác phẩm chính. Nhưng đáng nói nhất là quyết định trở lại mái nhà Học viện điện ảnh Bắc Kinh để tích lũy năng lượng và trang bị kiến thức trước khi quay lại màn ảnh rộng.   Mặc dù Ân vận Kinh Hoa đặc biệt thu hút khán giả nhưng diễn xuất của Triệu Vi vẫn chưa được đánh giá cao. Hi vọng việc chuyên tâm học tại Học viện sẽ mang lại cho cô thêm nhiều bổ ích.     Tưởng Văn Lệ   Cô là đại biểu của làng truyền hình thập kỉ 90. Mấy năm gần đây Văn Lệ diễn xuất ngày càng có chiều sâu, những bộ phim của cô như Hình như đã yêu, Ly hôn kiểu Trung Quốc, Lập xuân...đều có tỷ lệ khán giả đón xem rất cao. Văn Lệ luôn giữ gìn một vẻ đẹp khoẻ mạnh, không lao mình vào những vụ tai tiếng, nụ cười dịu dàng, ngọt ngào chính là vũ khí giúp cô chinh phục khán giả.     Có học giả đã phát biểu rằng: "Tưởng Văn Lệ là diễn viên có vẻ đẹp mỹ đức truyền thống, tiềm ẩn sức hấp dẫn của người phụ nữ Trung Quốc truyền thống. Do vậy, việc cô được khán giả mến mộ cũng chính là biểu hiện sự quay lại của giá trị văn hoá xã hội". Tiếp sau vai diễn trong Ly hôn kiểu Trung Quốc, vai một nữ viên chức mất việc trong phim Thở sâu của cô cũng đang khiến khán giả phải nín thở chờ đợi.   Phạm Băng Băng   Có nhiều người cho rằng, Phạm Băng băng chính là hình tượng tiêu biểu của màn ảnh  nhỏ Trung Quốc hiện nay. Việc xuất hiện liên tục trong các bộ phim truyền hình, hàng loạt câu chuyện đời tư, với những cuộc họp báo rầm rộ đã khiến Phạm Băng Băng không thể không lọt vào danh sách này.   Phạm Băng Băng từ lâu đã được coi là cao thủ trong việc chiếm lĩnh trái tim của khán giả. Vẻ đẹp trong sáng, thuần khiết, đầy cá tính của cô chính là hình tượng mà khán giả Trung Quốc tìm kiếm.       Lý Băng Băng   Vai diễn nàng dâu thông minh sắc sảo nhà họ Ngô trong  phim Uyển Tâm của Lý Băng Băng đã chiếm được cảm tình của khán giả cả nước. Năm qua,, Lý Băng Băng được cả làng giải trí ngưỡng mộ như một “võ tuớng” khi cô tham gia diễn xuất trọn vẹn hơn 150 tập phim truyền hình, đây thực sự là một kỉ lục trong đội ngũ nữ minh tinh của đại lục.     Từ Phàm   Giống như Tuởng Văn Lệ, Từ Phàm là diễn viên gạo cội của những năm 90, chỉ khác, từ trước đến nay cô luôn vào vai phụ nữ hiện đại có tính cách tương tự nhau. Việc hoàn thành Truyền kì về hoàng đế Chu Nguyên Chương và đặc biệt là vai phụ nữ nông thôn tỉnh Hà Nam trong phim Gà chó lộn xộn đã khiến khán giả có thêm một góc nhìn về cô. Ổn định và chín chắn chính là bí quyết thành công của Từ Phàm.     Ân Đào   Được khán giả bình chọn là “Công chúa mà ảnh nhỏ” và đặc biệt vinh dự nhận giải thưởng Kim Mã cho “Nữ diễn viên truyền hình được yêu thích nhất”, cùng đó là tỷ lệ người xem khá cao đối với các bộ phim có sự góp mặt của cô chính là kết quả “khiêm tốn” mà Ân Đào thu được trong năm qua. Trước mắt, cô đang tham gia quay bộ phim dài 100 tập Cuộc đời người phụ nữ.      Ân Đào có được sự quan tâm ưu ái của khán giả là nhờ cô dám mạnh dạn thử sức trong nhiều vai diễn có cá tính khác hẳn nhau.   Thủy Linh   Năm ngoái, Thủy Linh nổi đình nổi đám với những bài báo về tình yêu và con cái. Đầu năm 2006, thành công của bộ phim Đại viện Kiều gia đã xe duyên cho cô và Trần Kiến Vũ. Cũng nhờ thành công của vai diễn trong phim này mà Thủy Linh ẵm trọn hai giải thưỏng trong Liên hoan phim Kim Mã 2006.     Lưu Diệc Phi   Lưu Diệc Phi chẳng chịu thua kém Phạm Băng Băng khi liên tục bị mổ xẻ trong các vụ scandal như nghi vấn về tuổi tác, thân thế, cha dượng của cô…   Dù vậy, Lưu Diệc Phi vẫn rất lạc quan: “ Từ khi tôi vào nghề đến nay những xì xào về tôi chưa bao giờ ngớt, lần trước đến Mỹ, báo chí bên đó còn gọi tôi  là “nữ vương scandal”, nhưng tôi luôn cho rằng bản thân có khả năng chịu đựng tốt. Giới giải trí mà, phải tìm ra chuyện để giải trí chứ”.     So với Phạm Băng Băng, những lời xì xào về Lưu Diệc Phi có phần nhiều hơn mặc dù không ai có chứng cứ thực tế. Điều đó cũng khiến cho nhiều khán giả không khỏi thương xót cho một kiều nữ sớm chịu nhiều thử thách khắc nghiệt.   Mai Đình   Trong khi Thời đại kết hôn mới đang đuợc công chiếu rộng rãi khắp cả nước, cũng là lúc người ta xôn xao về tin Mai Đình chia tay với đạo diễn Yên Bát để đến với đạo diễn bộ phim mới Chúng ta cưới nhau đi - một sê-ri câu chuyện liên quan đến “hôn nhân”.   Trong năm 2007 này, Mai Đình đã được khán giả đưa vào danh sách bình chọn “10 nữ minh tinh truyền hình đầy sức nổ trong năm 2007”.     Thu Trang Theo Xinhua</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>