<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-nganh-nghe-gay-cang-thang-va-stress-nhat-20160107223641474.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-nganh-nghe-gay-cang-thang-va-stress-nhat-20160107223641474.htm</local>
	<title>10 ngành nghề gây căng thẳng và stress nhất | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 08/01/2016</published>
	<dateSum>16807</dateSum>
	<writer>Ninh Nhật (Theo Business Insider)</writer>
	<body>Tờ Business Insider mới đây đã đưa ra bản danh sách 10 công việc mà người làm luôn phải chịu những căng thẳng và stress. Bản danh sách này được dựa trên số liệu thống kê của Mạng lưới thông tin nghề nghiệp (O*NET) do Bộ Lao động Mỹ cung cấp. Theo đó, bản danh sách được đưa ra dựa trên thống kê từ 900 công việc và được đánh theo thang điểm từ 0-100, thể hiện cho mức độ stress mà công việc đem lại. 1. Bác sĩ đường tiết niệu. Mức độ stress: 100 Mức lương trung bình hàng năm: 189.760 USD. Đây là một nghề nhạy cảm đòi hỏi các bác sĩ phải vô cùng cẩn thận khi phải làm việc trên những cơ quan vô cùng nhạy cảm của bệnh nhân. 2. Điều phối viên của lực lượng cảnh sát, cứu hỏa, cứu thương. Mức độ stress: 99 Mức lương trung bình hàng năm: 39.410 USD. Công việc trên đòi hỏi sự tập trung cao độ khi phải xử lý một lượng thông tin lớn cho cả 3 lực lượng trên. Ngoài ra, việc xử lý cần phải vô cùng chính xác và nhanh chóng bởi nó liên quan trực tiếp tới vấn đề tính mạng và của cải vật chất của người dân. 3. Y tá và trợ lý gây mê Mức độ stress: 98 Mức lương trung bình hàng năm: 97.280 USD. Tính chất công việc luôn phải tiếp xúc với nhiều dạng bệnh nhân và phải làm việc trong môi trường nguy hiểm do có thể phải đối mặt với nguy cơ lây nhiễm. 4. Nhân viên trực tổng đài điện thoại Mức độ stress: 98 Mức lương trung bình hàng năm: 39.350 USD. Đây là công việc đòi hỏi việc phải liên tục trả lời các yêu cầu cũng như câu hỏi củ khách hàng, trong đó tất nhiên có những yêu cầu khiến bạn phải điên đầu. Thậm chí, không phải khách hàng nào cũng có thiện chí nghe bạn giải thích và thay vào đó là mắng mỏ thậm chí là chửi rủa. 5. Bác sĩ sản, phụ khoa, bác sĩ phẫu thuật. Mức độ stress: 97 Các bác sĩ sản phụ khoa luôn phải cố gắng hết sức có thể để có thể đem lại điều tốt nhất cho sức khỏe của cả mẹ và bé. Ngoài ra, đối với các bác sĩ trong ca mổ, họ vừa phải tập trung cho ca mổ, vừa phái có những liệu pháp tâm lý để trấn an các bệnh nhân. 6. Diễn viên múa Mức độ stress: 97 Mức lương trung bình hàng năm: 43.020 USD. Khi bước chân vào con đường nghệ thuật, tất nhiên bạn sẽ luôn phải đối mặt với sự cạnh tranh khốc liệt. Tuy nhiên, với việc trở thành vũ công, bạn sẽ khó có thể tự mình trở nên nổi tiếng ngay lập tức như các ca sĩ mà luôn phải đối mặt với áp lực và sự cạnh tranh từ những người đồng nghiệp để dành được một suất múa chính. 7. Phi công Mức độ stress: 95 Mức lương hàng năm:131.760 USD. Đây là công việc mà bạn phải nắm giữ hàng trăm sinh mạng trong tay và khi đang ở trên không trung, cách mặt đất hành chục nghìn km thì hoàn toàn không có chỗ cho một sai lầm, dù là nhỏ nhất. 8. Các nhà phân tích trên truyền hình Mức độ stress: 95 Mức lương trung bình hàng năm: 84.380 USD. Công việc đòi hỏi sự chính xác, hiểu biết sâu rộng về nhiều lĩnh vực để có thể đưa ra cho người xem những góc nhìn khách quan và chuẩn xác nhất về một vấn đề. Ngoài ra, với việc phải lên hình trực tiếp, những nhà phân tích này cần đưa ra một lượng kiến thức lớn trong một khoảng thời gian hạn chế và phải hoàn toàn chính xác. 9. Giám đốc điều hành (CEO) Mức độ stress: 94 Mức lương trung bình hàng năm: 180.700 Là giám đốc điều hành của một công ty, bạn chính là người đưa ra các quyết định kinh doanh, định hướng phát triển công ty. Chính vì thế, họ sẽ là những người chịu trách nhiệm đầu tiên nếu công ty làm ăn không tốt. Bên cạnh đó, CEO là những người nắm trong tay vận mệnh của công ty cũng như công ăn việc làm của rất nhiều nhân viên. 10. Cảnh sát hiện trường Mức độ stress: 94 Mức lương trung bình hàng năm: 84.260 USD. Đây là những người đầu tiên phải có mặt tại hiện trường nơi xảy ra bất cứ vấn đề gì. Vì vậy, công việc luôn đòi hỏi sự nhanh chóng, gấp rút bởi nó liên quan tới sự an nguy của người dân. Ngoài ra, khi có mặt tại hiện trường, vẫn luôn có khả năng những tình huống bất trắc và nguy hiểm có thể xảy đến. Ninh Nhật (Theo Business Insider) Xem thêm : nghiên cứu khoa học, Bộ Lao động Mỹ, nghề nhạy cảm, điều phối viên, bác sĩ phẫu thuật, đường tiết niệu</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Nếu bạn không giỏi chịu đựng căng thẳng thì tốt nhất hãy tránh làm việc trong 10 ngành nghề sau và nên chọn hướng đi thiên về nghiên cứu khoa học và giáo dục.</description>
	<keywords>nghiên cứu khoa học,Bộ Lao động Mỹ,nghề nhạy cảm,điều phối viên,bác sĩ phẫu thuật,đường tiết niệu</keywords>
	<engine></engine>
</document>