<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/10-ngu-dan-quang-ngai-da-cap-bo-an-toan-1416493860.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ngu-dan-quang-ngai-da-cap-bo-an-toan-1416493860.htm</local>
	<title>10 ngư dân Quảng Ngãi đã cập bờ an toàn | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 13/11/2014</published>
	<dateSum>16386</dateSum>
	<writer>Doãn Công</writer>
	<body>Hiện sức khỏe 10 thuyền viên đều ổn định và được bàn giao cho lực lượng Bộ đội Biên phòng tỉnh Bình Định. Trước đó, lúc 14h42 ngày 11/11, Trung tâm phối hợp tìm kiếm cứu nạn hàng hải khu vực II nhận được thông tin từ tàu QNg 94780 TS do Ông Nguyễn Cu (trú tại xã Phổ Thạnh, huyện Đức Phổ, Quảng Ngãi) làm chủ tàu kiêm thuyền trưởng báo trên hành trình từ ngư trường vào bờ, máy chính của tàu bị sự cố, đã thả trôi nhiều ngày để khắc phục. 10 ngư dân Quảng Ngãi đã cập cảng Hải đoàn Biên phòng 48 (Bộ Tư lệnh Bộ đội Biên phòng) an toàn Đến 13h00 cùng ngày, máy chính tiếp tục hỏng hoàn toàn tại vị trí hiện tại của tàu QNg 94780 TS là: 13048'N - 110039'E (cách Đà Nẵng khoảng 195 hải lý về hướng Đông Nam). Trong khi tàu hết nước ngọt, lương thực thực phẩm chỉ đủ cho một bửa ăn, thời tiết khu vực diễn biến phức tạp chịu ảnh hưởng của vùng thấp nhiệt đới nên tàu QNG 94780 đã phát tín hiệu cấp cứu. Nhận được tín hiệu cấp cứu, Trung tâm phối hợp tìm kiếm cứu nạn Việt Nam đã điều động tàu SAR274 từ Đà Nẵng thực hiện cứu nạn khẩn cấp. Lúc 6h15phút ngày 12/11, tàu SAR 274 tiếp cận tàu bị nạn tại 13036'N - 110030'E. Tuy nhiên do thời tiết khu vực sóng to, có mưa và giông lốc địa phương nên tàu SAR 274 đã hạ xuồng cứu sinh tiếp cận tàu QNg 94780 TS và đưa thuyền viên tàu bị nạn sang tàu SAR 274 để chăm sóc sức khỏe, đảm bảo an toàn sinh mạng cho các thuyền viên. Đến 6h30 ngày 12/11/2014 tàu SAR 274 chuyển hướng đưa 10 thuyền viên và hỗ trợ lai dắt tàu QNg 94780 TS về Quy Nhơn. Tàu SAR 274 bàn giao 10 ngư dân Quảng Ngãi cho Bộ đội Biên phòng tỉnh Bình Định Ngay sau khi bàn giao 10 thuyền viên trên tàu cá QNG 94780, tàu SAR274 lại lên đường vào vùng biển Nha Trang để thực hiện nhiệm vụ tìm kiếm 8 thuyền viên của tàu Phúc Xuân 68 bị mất tích trên vùng biển Nha Trang (Khánh Hòa). Được biết, trong tháng 10/2014, Danang MRCC đã thực hiện 05 chuyến cứu nạn, trực tiếp cứu và hỗ trợ 03 tàu, 61 thuyền viên gặp nạn trên biển, có những ngày phải thực hiện cùng lúc 02 vụ cứu nạn. Doãn Công Xem thêm : trung tâm, nha trang, khánh hòa, tp quy nhơn, thuyền viên, bộ đội biên phòng, bình định, tỉnh Quảng Ngãi, Tàu, tìm kiếm</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung tâm,nha trang,khánh hòa,tp quy nhơn,thuyền viên,bộ đội biên phòng,bình định,tỉnh Quảng Ngãi,Tàu,tìm kiếm</keywords>
	<engine></engine>
</document>