<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-phat-minh-di-dong-dot-pha-suot-30-nam-qua-1268888362.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-phat-minh-di-dong-dot-pha-suot-30-nam-qua-1268888362.htm</local>
	<title>10 phát minh di động đột phá suốt 30 năm qua | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 15/03/2010</published>
	<dateSum>14682</dateSum>
	<writer>N.H.</writer>
	<body>10. Nokia 7110   Nokia 7110 là chiếc điện thoại di động đầu tiên được trang bị trình duyệt WAP. 7110 sở hữu những tính năng thú vị và thực tế trong “thân hình” khá bảnh bao, bắt mắt.   9. Chế độ di động trên máy bay (airplane mode)   Chế độ “airplane mode” cho phép điện thoại, các thiết bị 3G và Wi-Fi vô hiệu hóa để người dùng có thể sử dụng các chức năng còn lại của máy, như giải trí. Chế độ này giúp người dùng tiết kiệm pin và tránh “mất tiền oan” vì cước phí chuyển vùng quốc tế khi đi du lịch.   8. iPhone   iPhone được vinh danh là phát minh của năm 2007.   Về mặt tính năng, chiếc iPhone đầu tiên không có gì đặc biệt vì không hỗ trợ kết nối 3G, thời lượng pin yếu. Tuy nhiên, iPhone đã thay đổi hoàn toàn ngành công nghiệp di động với thiết kế bắt mắt và giao diện người dùng ấn tượng.   Internet di động (mobile Internet) đã xuất hiện từ nhiều năm nay nhưng iPhone mới là thiết bị mở đầu cho trào lưu lướt web trên điện thoại.   Trong khi Nokia và RIM sản xuất smartphone cho giới doanh nhân, iPhone là chiếc điện thoại thông minh đầu tiên khuấy động thị trường người dùng cá nhân.   7. Máy quay video di động   Điện thoại đã được trang bị thêm tính năng quay video, cho phép người dùng ghi lại những khoảnh khắc đáng nhớ hay có thể tạo những clip “cây nhà lá vườn” để upload trên các trang web chia sẻ, như Youtube. Người dùng không cần phải dùng một chiếc máy quay chuyên dụng, như camcorder để ghi lại những giây phút quan trọng.   6. 3G   3G cho phép người dùng xem TV, kết nối Internet. Tốc độ và các tính năng vượt trội của mạng 3G đã tăng thêm sức mạnh cho ngành công nghiệp di động. Thuở sơ khai, 3G được quảng cáo sẽ đặt dấu chấm hết cho Internet di động nhưng đáng tiếc công nghệ di động thứ 3 này không tạo ra một cuộc cách mạng như mọi người vẫn nghĩ.   5. SMS   Ban đầu, tin nhắn SMS được xem như là một “đứa con rơi con rớt” của điện thoại và được dự báo sẽ “chết yểu”. Tuy nhiên, không lâu sau SMS được xem như là một phần không thể thiếu của người dùng di động. SMS có lợi thế mang lại những cuộc giao tiếp lặng lẽ, không ồn ào. Khi đứng ở những nơi ồn ào hay đông đúc, tin nhắn lại là cách duy nhất để giữ liên lạc với bạn bè. Và đôi khi, để tế nhị, không làm gián đoạn các cuộc đàm thoại của những người xung quanh, chúng ta sẽ cần đến tin nhắn SMS.   4. Hệ điều hành Symbian   Symbian ra đời từ quyết định phát triển một hệ điều hành chung cho các điện thoại do Nokia, Motorola, Erisson và Psion khởi xướng. Với nền tảng chung này, các hãng chỉ việc tập trung sản xuất điện thoại chứ không cần tạo ra phần mềm để cạnh tranh với đối thủ.   Ban đầu, Psion đã có công đóng góp rất lớn vào việc phát triển hệ điều hành này. Sau đó, Nokia mua lại cổ phần từ các đối tác và “mở” toàn bộ mã code, Symbian trở thành nền tảng mở.   3. ARM chip Chip ARM là một trong những thành tựu lớn nhất nhưng lại ít được biết đến nhất trong lịch sử ngành công nghệ. Ban đầu, công ty Acorn Computer (Anh) đã thiết kế ARM như một con chip dành cho máy tính để bàn. Tuy nhiên, ARM không thành công trên thị trường này.   Ngày nay, chip ARM được sử dụng rộng rãi trên thị trường di động. Apple ấn tượng với hệ thống này đến nỗi “quả táo” đã mua lại nhà phát triển ARM và sử dụng nền tảng này để tăng cường “sức mạnh” cho iPhone và máy tính bảng iPad.   2. Motorola DynaTAC     Phát minh vĩ đại của ngành công nghiệp di động.   Điện thoại di động đã được thảo luận rất nhiều trong suốt nhiều năm và cuối cùng Motorola DynaTAC là sản phẩm đầu tiên ra đời năm 1983 được sự đón nhận nhiệt tình của người dùng. 20 năm nhìn lại, chiếc điện thoại “cục gạch” này trở nên cồng kềnh và “tức cười” trong mắt người dùng.   Giờ đây, điện thoại di động dường như đã trở thành thiết bị không thể thiếu của người dùng.   1. GSM   GSM là mạng di động phổ biến nhất hiện nay, đặc biệt là ở châu Âu.   Thuở sơ khai, các mạng di động đều có hệ thống viễn thông riêng của mình hoặc thuê của một hãng khác. Và, tương thích là vấn đề lớn mà các hãng phải đối mặt thời đó. Thế nên, năm 1987, 13 nước ở châu Âu đã “bắt tay” xây dựng chuẩn mạng GSM để tạo ra một nền tảng chung cho các điện thoại di động.   Tuy nhiên, Mỹ đi theo một con đường hoàn toàn khác. Cạnh tranh dường như là cách tốt nhất để tìm ra mạng di động thống lĩnh và Qualcomm đã giành chiến thắng với mạng CDMA.   N.H. Theo VNuNet</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>