<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-phat-minh-cuoi-vo-bung-nhan-giai-ig-nobel-1286201507.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-phat-minh-cuoi-vo-bung-nhan-giai-ig-nobel-1286201507.htm</local>
	<title>10 phát minh “cười vỡ bụng” nhận giải Ig Nobel  | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 01/10/2010</published>
	<dateSum>14882</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Lễ trao giải Ig Nobel diễn ra tại Đại học Harvard Mỹ tối 30/9. Kỹ thuật trên của bà Karina Acevedo-Whitehouse, từ Hiệp hội động vật học London, được sử dụng để thu thập các mẫu khí thở và nước dãi của cá voi. Giải Ig Nobel là giải thưởng nhại lại giải Nobel - được trao cho những nghiên cứu “không đâu”, “khiến mọi người cười trước, nghĩ sau” - đã trở nên nổi tiếng chẳng khác nào các giải Nobel thật. Buổi lễ trao giải Ig Nobel 2010 đã diễn ra tại Đại học Harvard, Mỹ vào tối 30/9, trước khi mùa Nobel thật bắt đầu vào tháng 10. Các nghiên cứu khác được tôn vinh tại lễ trao giải bao gồm bằng chứng cho thấy các mầm bệnh có khuynh hướng bám vào các nhà khoa học để râu; nghiên cứu chứng minh các triệu chứng của bệnh hen suyễn có thể được điều trị bằng cách đi tàu lượn siêu tốc; hay phát minh đi tất bên ngoài giày để giảm nguy cơ bị trượt ngã trên đường băng. Giải thưởng được trao thường niên từ năm 1991 cho những nghiên cứu thuộc nhiều lĩnh vực khác nhau. Chúng gồm những phần giống giải Nobel thật sự như Vật lí, Hoá học, Sinh vật học, Y học và Hoà bình; nhưng cũng có nhiều thể loại khác như Sức khoẻ cộng đồng, Kĩ thuật và những nghiên cứu thuộc nhiều nhành học thuật khác nhau. Ig Nobel được tạp chí Annals of Improbable Research bình chọn và trao giải. Tất cả các nghiên cứu đều là thật và được xuất bản trên các tạp chí khoa học. Các giải thưởng cũng được trao bởi chủ nhân các giải Nobel thật. Danh sách các giải thưởng Ig Nobel 2010: Giải Kỹ thuật: được trao cho Karina Acevedo-Whitehouse (Anh) và các đồng nghiệp nhờ hoàn thiện một phương pháp nhằm thu thập mẫu hơi thở và nước dãi cá voi, sử dụng một trực thăng điều khiển từ xa. Giải Hoá học: Simon Rietveld (Hà Lan) và các đồng nghiệp nhận giải vì phát hiện ra rằng các triệu chứng của bệnh hen suyễn có thể được điều trị bằng cách đi tàu lượn siêu tốc. Giải Kế hoạch vận tải: Toshiyuki Nakagaki (Nhật Bản) và các đồng nghiệp được trao giải nhờ sử dụng đất dẻo để xác định các tuyến đường tối ưu cho các tuyến đường sắt. Giải Vật lý: Lianne Parkin (New Zealand) và các đồng nghiệp đoạt giải vì chứng minh được rằng đi tất bên ngoài giày giúp giảm nguy cơ bị trượt ngã trên đường băng. Giải Hoà bình: Richard Stephens (Anh) và các đồng nghiệp nhận giải vì khẳng định niềm tin rằng chửi thề giúp giải toả đau đớn. Giải Y học cộng đồng: Manuel Barbeito (Mỹ) và các đồng nghiệp nhận giải nhờ chứng minh bằng thí nghiệm rằng vi trùng có khuynh hướng bám vào các nhà khoa học để râu. Giải Kinh tế: Được trao cho giám đốc điều hành các ngân hàng Goldman Sachs, AIG, Lehman Brothers, Bear Stearns, Merrill Lynch và Magnetar vì đã tạo ra và quảng bá các phương thức mới nhằm đầu tư tiền bạc - các cách làm cực đại hoá lợi nhuận tài chính và tối thiểu hoá rủi ro tài chính cho nền kinh tế thế giới. Giải Quản lý: Alessandro Pluchino (Italy) và các đồng nghiệp nhận giải vì chứng minh bằng toán học rằng các tổ chức có thể hoạt động hiệu quả hơn nếu họ thăng chức nhân viên tuỳ tiện! Giải Sinh vật học: Libiao Zhang (Trung Quốc) và các đồng nghiệp nhận giải vì đã nghiên cứu khoa học "chuyện yêu" của những con dơi ăn quả. Ninh Nhi Theo BBC</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>