<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/10-sa-mac-ky-thu-nhat-the-gioi-1278224350.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-sa-mac-ky-thu-nhat-the-gioi-1278224350.htm</local>
	<title>10 sa mạc kỳ thú nhất thế giới | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 05/07/2010</published>
	<dateSum>14794</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  1. Taklamakan   Taklamakan là sa mạc cát xếp thứ 15 về diện tích trong danh sách những sa mạc không nằm ở vùng cực của thế giới. Sa mạc chiếm diện tích 270.000 km2 trong vùng Tarim Basin, Trung Quốc. Năm 2008, sa mạc này đã trải qua một trận bão tuyết kinh hoàng khi 11 ngày liên tiếp bị tuyết phủ khiến nền nhiệt giảm xuống thấp nhất.   2. Lencois Maranhenses   Nằm ở bang Maranhao, bờ biển bắc Brazil, công viên quốc gia Lencoiis Maranhenses có diện tích khoảng 300km2, với những cồn cát trắng xóa và các vũng nước biển xanh sâu thẳm Sa mạc này trở thành một trong những nơi “độc” và đẹp nhất thế giới.   3. Salar de Uyuni   Salar là sa mạc muối khổng lồ nằm giữa cao nguyên Atiplano của Bolivia. Salar còn là một sa mạc rộng lớn và khá bằng phẳng, có thể phản chiếu ánh mặt trời y như một chiếc gương. Nhiều hồ nước trong sa mạc có những màu sắc lạ do các chất khoáng trong vùng.   Khoảng 40.000 năm trước, khu vực này thuộc hồ Minchin - một hồ cực lớn thời tiền sử. Khi hồ Minchin cạn tạo thành hai hồ mới là hồ Poopó và hồ Uru Uru, cùng với hai sa mạc muối vĩ đại là Salar de Coipasa và Uyuni. Hồ Uyni ước tính chứa tới 10 tỷ tấn muối.   4. Sahara el Beyda   Một địa danh rất thu hút của ốc đảo Farafra đó là Sa mạc Trắng, Ai Cập (còn được biết dưới cái tên Sahara el Beyda). Sa mạc này có màu kem trắng, sở hữu vô số các tảng đá phấn được hình thành từ những cơn bão cát trong khu vực này.   5 . Atacama Desert   Sa mạc Atacama chiếm lượng lớn lãnh thổ Chile, nằm ở ven biển giữa Arica và Antofagasta. Sa mạc này từng có mặt trong Sách kỉ lục Guinness với “danh hiệu” khu vực khô hạn nhất trên thế giới. Tuy nhiên, vẫn có nhiều sinh vật sống sót nhờ tích trữ nước và mù sương từ biển thổi vào.   6. Namib   Nằm ở Nam Phi, sa mạc Namib không rộng lớn bằng Sahara nhưng cũng cực kỳ ấn tượng. Nó là một phần trong công viên quốc gia Namib-Naukluft và quốc gia láng giềng Angola. Namib sSở hữu những cồn cát Sossusvlei cao nhất thế giới, một số có thể cao tới 300m.   Bên cạnh đó, voi sa mạc cũng là một đặc trưng ở Namid - sa mạc duy nhất trên thế giới có voi sinh sống. Là sa mạc lâu đời nhất trên thế giới, Namib còn có nhiều loài động, thực vật quý hiếm chỉ được tìm thấy ở đây.   7. Simpson     Australia chính là nhà của 4 sa mạc rộng lớn: Sturt’s Stoney, Tanami, Great Victoria, và Simpson. Trong đó, sa mạc Simpson còn được biết như “Sa mạc cát đỏ” do những cồn cát có màu đỏ khác lạ.   8. Sa mạc Đen     Nằm cách phía Đông Bắc sa mạc Trắng 100km, sa mạc Đen ở Nenvada, Mỹ là một vùng núi hình núi lửa với lượng lớn đá đen nhỏ. Những hòn đá này nằm rải rác khắp bề mặt đất màu nâu cam, vì vậy nó không thực sự đen như nhiều người vẫn tưởng tượng. Đứng từ đỉnh cồn cát cao nhất, cảnh vật xung quanh thực sự rất đẹp với các đỉnh cồn cát tương tự nối tiếp trong mây mù. Sa mạc Đen không một bóng người sinh sống.   9. Nam Cực     Nam Cực là một vùng đất của những cực điểm. Không có người định cư ở đây chỉ vì thời tiết quá băng giá. Năm 1983, các nhà khoa học đã đo nhiệt độ thấp nhất ở đây là -89.4oC. Đây cũng là nơi ẩm ướt nhất trên Trái Đất, nhưng đồng thời lại là nơi khô hạn nhất. Sa mạc Nam Cực là một sa mạc lạnh giá với vô số rãnh mương tràn ngập băng tuyết.   10. Sahara     Với diện tích là 8.6 triệu km2, Sahara đã trở thành sa mạc lớn nhất thế giới, bao phủ phần lớn Bắc Phi. Chiều dài cực đại của nó là 4,800 km, chạy từ Tây sang Đông, và từ Bắc đến Nam là dài 1,200 km. Sahara bao phủ hầu hết các khu vực Mauritania, Tây Sahara, Algeria, Libya, Ai Cập, Sudan, Chad, Niger và Mali, sát với Morocco và Tunisia. Nguyễn Thúy Theo Odd  </body>
	<category>Dân trí - Chuyện lạ - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>