<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-suat-hoc-bong-danh-tang-cac-nghien-cuu-tre-dh-qghn-20150911162224888.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-suat-hoc-bong-danh-tang-cac-nghien-cuu-tre-dh-qghn-20150911162224888.htm</local>
	<title>10 suất học bổng dành tặng các nghiên cứu trẻ ĐH QGHN | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 11/09/2015</published>
	<dateSum>16688</dateSum>
	<writer>Hồng Hạnh</writer>
	<body>Ngày 10/9, ĐH Quốc gia Hà Nội phối hợp với Quỹ Học bổng Toshiba trao 10 suất học bổng cho 10 học viên cao học, nghiên cứu sinh xuất sắc thuộc các đơn vị đào tạo của ĐHQGHN. Học bổng có 2 loại, học bổng toàn phần trị giá 200.000 Yên/suất và học bổng bán phần lên 100.000 Yên/suất cho các tiến sĩ trẻ. Phó Giám đốc ĐHQGHN Lê Quân (ngoài cùng bên trái) và Phó tổng Giám đốc điều hành Tập đoàn Toshiba Naoto Nishida (ngoài cùng bên phải) trao học bổng cho các HVCH, NCS Ngoài ra, các tiến sĩ trẻ của ĐHQGHN mới lấy bằng tiến sĩ tại Nhật Bản trong khoảng 5 năm trở lại đây (2010 - 2015) sẽ có cơ hội được nhận học bổng bậc sau tiến sĩ với giá trị là 350.000 Yên Nhật. Được biết, từ năm 2005 tới nay, hơn 200 học viên cao học và nghiên cứu sinh tiêu biểu của ĐHQGHN đã được nhận học bổng từ Quỹ học bổng Toshiba với tổng giá trị đạt khoảng 15.000.000 Yên Nhật. Bà Tanaka Mizuki - Bí thư thứ hai Đại sứ quán Nhật Bản tại Việt Nam đánh giá cao những đóng góp của Tập đoàn Toshiba trong hỗ trợ đào tạo nguồn nhân lực trình độ cao, chất lượng cao của Việt Nam nói chung và ĐHQGHN nói riêng. Bà tin tưởng chương trình học bổng sẽ góp phần thắt chặt hơn mối quan hệ ngoại giao Việt – Nhật, thúc đẩy phát triển kinh tế và giao lưu văn hoá giữa hai quốc gia. Hồng Hạnh       Xem thêm : ĐH Quốc gia Hà Nội, suất học bổng, học viên cao học, học bổng toàn phần</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - 10 học viên cao học, nghiên cứu sinh xuất sắc thuộc các đơn vị đào tạo của ĐHQGHN đã được nhận học bổng toàn phần của doanh nghiệp Nhật năm học 2015-2016.</description>
	<keywords>ĐH Quốc gia Hà Nội,suất học bổng,học viên cao học,học bổng toàn phần</keywords>
	<engine></engine>
</document>