<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-su-kien-cntt-tt-tieu-bieu-2010-1293439770.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-su-kien-cntt-tt-tieu-bieu-2010-1293439770.htm</local>
	<title>10 sự kiện CNTT-TT tiêu biểu 2010 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 24/12/2010</published>
	<dateSum>14966</dateSum>
	<writer>P.T (ghi)</writer>
	<body>Dưới đây là danh sách 10 sự kiện tiêu biểu năm 2010 được sắp xếp thứ tự: 1.  Siết chặt quản lý game online, các ISP phải cắt đường truyền đại lý Internet sau 23h Sau khi làm nóng diễn đàn Quốc hội ở kỳ họp tháng 5/2010 và gây bức xúc trong dư luận về những tác động tiêu cực đặc biệt là với giới trẻ, dịch vụ trò chơi trực tuyến (game online) chính thức bị các cơ quan quản lý "siết vòng kim cô" từ 1/9/2010 bằng những biện pháp mạnh như: Yêu cầu cắt đường truyền Internet đến đại lý sau 23h, ngừng cung cấp dịch vụ game online đến các đại lý từ 22h đến 8h sáng; không cung cấp dịch vụ game online đến các đại lý Internet có khoảng cách dưới 200m đến các trường học; yêu cầu ngừng cung cấp các game có nội dung bạo lực hay khiêu dâm, ngăn chặn việc truy cập đến các game chưa được phép lưu hành tại Việt Nam... Các thành phố lớn như TP. HCM, Hà Nội, Đà Nẵng đều thể hiện thái độ nghiêm khắc trong việc quản lý dịch vụ game online.   Ảnh minh họa chụp lúc 1h sáng ngày 24/10/2010 tại một quán game trên đường Lê Thanh Nghị (Ảnh: Quang Phong) Việc siết chặt quản lý game online đã gây ra những thiệt hại không nhỏ cho các nhà cung cấp dịch vụ game online nói riêng cũng như tác động mạnh đến doanh thu của ngành công nghiệp nội dung số, song lại là một hành động quản lý cần thiết để tạo dựng môi trường số trong lành hơn cho giới trẻ. Tuy nhiên, quản lý game online chắc chắn sẽ vẫn còn là chủ đề được nhắc đến nhiều trong thời gian tới.     2. Thủ tướng Chính phủ thông qua Đề án Đưa Việt Nam trở thành nước mạnh về CNTT Ngày 22/9/2010, Thủ tướng chính phủ Nguyễn Tấn Dũng đã ký Quyết định số 1755/QĐ-TTg phê duyệt Đề án “Đưa Việt Nam sớm trở thành nước mạnh về CNTT-TT”. Đề án đặt ra mục tiêu đến năm 2020 tỷ trọng CNTT-TT đóng góp vào GDP quốc gia đạt từ 8 - 10%; tốc độ tăng trưởng doanh thu hằng năm đạt từ 2-3 lần tốc độ tăng trưởng GDP trở lên. Tỷ lệ người sử dụng Internet đạt trên 70%. Công nghiệp phần mềm và dịch vụ gia công của Việt Nam phát triển mạnh mẽ, phấn đấu Việt Nam nằm trong số 10 nước dẫn đầu về cung cấp dịch vụ gia công phần mềm và nội dung số; đồng thời sẽ phủ sóng thông tin di động băng rộng đến 95% dân cư... Đề án này được hy vọng sẽ tạo ra một cú huých mới thúc đẩy sự phát triển của CNTT-TT trong thập kỷ mới sau 10 năm gây dựng nền móng phát triển mạnh mẽ và khá ấn tượng của CNTT-TT Việt Nam, đồng thời tạo ra một thị trường nội địa mới đầy hấp dẫn cho các doanh nghiệp CNTT-TT. Tuy nhiên, nếu như viễn thông chỉ cần duy trì được tốc độ phát triển cao như giai đoạn vừa qua là có thể đạt và vượt mục tiêu thì CNTT lại cần phải thể hiện những nỗ lực cao hơn, quyết tâm lớn hơn nữa nếu muốn cán đích đúng thời gian. 3. Siết khuyến mãi từ 1/7 tránh nạn "mua sim thay thẻ cào" Bộ TT&amp; TT đã ra Thông tư về khuyến mãi trong lĩnh vực di động quy định rõ, các mạng di động không được khuyến mãi vượt quá 50% giá trị hàng hoá trước thời điểm khuyến mãi trong lĩnh vực dịch vụ di động có hiệu lực thi hành từ ngày 1/7/2010. Thông tư này đã đặt dấu chấm hết cho các chương trình khuyến mãi kiểu mua SIM thay thẻ cào.  Bên cạnh đó, những “cơn mưa” khuyến mãi của nhà mạng sẽ chấm dứt khi nhà mạng chỉ được khuyến mãi không quá 90 ngày/năm và không được kéo dài quá 45 ngày. Theo Thông tư khuyến mãi này, nhà mạng chỉ được khuyến mãi không quá 180 ngày/năm cho cả hai dịch vụ là trả trước và trả sau. Sau khi bị siết khuyến mãi, các mạng di động chạy đua khuyến mãi cho thẻ nạp với mức tặng từ 50% đến 170%. 4. Hacker tấn công Vietnamnet   Đêm 5/11, rạng sáng 6/11, hacker đã xâm nhập vào hệ thống máy chủ của báo VietNamNet và thực hiện hành vi phá hoại có chủ đích bằng cách xóa sạch dữ liệu trên ổ cứng của các máy chủ (format ổ cứng). Trong khi vụ việc đang được báo cáo tới cơ quan chức năng để điều tra, ngày 22/11, hacker tiếp tục thực hiện việc xâm nhập vào hệ thống máy chủ theo phương thức tương tự để thực hiện hành vi phá hoại nghiêm trọng hơn, với mục tiêu phá hủy hoàn toàn, làm ngừng trệ mọi hoạt động của báo VietNamNet khiến hàng chục máy chủ đã bị hacker format ổ cứng, thậm chí xóa cả các ổ cứng chứa dữ liệu sao lưu trong suốt hơn 10 năm hoạt động của VietNamNet. Ngay sau đó, các cơ quan an ninh về tội phạm công nghệ cao đã vào cuộc điều tra, thu thập bằng chứng và tiến hành truy tìm thủ phạm. Tuy nhiên, trong khi cuộc điều tra đang được tiến hành, sáng ngày 6/12, thủ phạm tiếp tục thách thức cơ quan chức năng khi lấy trộm một số tài khoản phần mềm quản trị nội dung (CMS) của báo VietNamNet để chèn lên báo các nội dung mạo danh, bôi xấu uy tín cá nhân và gây mâu thuẫn nội bộ. Việc tổ chức xâm nhập và phá hủy hệ thống máy chủ báo VietNamNet một cách có hệ thống với mức độ phá hoại nghiêm trọng, có tính toán kế hoạch tinh vi cho thấy thủ phạm đã có quá trình chuẩn bị từ trước rất kỹ càng và đặt mục tiêu phá hủy hoàn toàn hoạt động của báo VietNamNet. Vụ việc vẫn đang trong quá trình điều tra để tìm thủ phạm và nguyên nhân thực. 5. Các đại gia di động “sập bẫy” quả táo khuyết!      Ngày 24/3/2010, VinaPhone và Viettel công bố giá bán và các gói cước đi kèm với dòng điện thoại iPhone. Tuy nhiên, sự việc Việt Nam có tên trên bản đồ phân phối iPhone của Apple cũng là “nỗi đau” của các nhà mạng bởi lần đầu tiên họ phải “cắn răng” chia sẻ lợi nhuận với Apple bằng việc bù giá cho iPhone. Trong khi đó, Apple chỉ bán “nhỏ giọt” cho các mạng này số lượng iPhone ít ỏi. Khách hàng đến mua iPhone, đặc biệt là iPhone 4 phải chịu cảnh chen chúc xô đẩy nhu như đi đong gạo thời bao cấp. Sự kiện “quả táo khuyết” còn mang dư chấn bởi sự im hơi lặng tiếng của MobiFone, dù trước đó mạng này đã tuyên bố sẽ phân phối  iPhone. Cũng có ý kiến cho rằng các mạng VinaPhone và Viettel đã bị “sập bẫy” của Apple khi phân phối iPhone, còn MobiFone thì chấp nhận bị phạt vi phạm hợp đồng để “thoát hiểm”. 6. Thuê bao đăng ký trên 3 SIM/mạng phải đăng ký lại thông tin  Ngày 5/1/2010, Bộ TT&amp; TT đã chấp thuận đề nghị lùi thời gian “trảm” thuê bao sở hữu trên 3 SIM chưa đăng ký lại đến ngày 31/1/2010. Tại thời điểm đó, theo số liệu báo cáo của các mạng di động còn khoảng trên 3,5 triệu SIM thuộc diện phải đăng ký lại thông tin theo quy định một người không được sở hữu trên 3 SIM/mạng nhưng chưa tiến hành đăng ký lại. Số thuê bao này chủ yếu nằm trong tay ba mạng di động là VinaPhone, MobiFone và Viettel.  Bộ TT&amp; TT sẽ chuyển toàn bộ cơ sở dữ liệu số liệu thuê bao của các mạng di động này cho Bộ Công an để đối soát dữ liệu với cơ sở dữ liệu chứng minh thư mà Bộ Công an đang nắm giữ. 7. Viettel đẩy mạnh đầu tư sang thị trường quốc tế Sau các thị trường gần gũi Việt Nam, nằm ở Châu Á, Viettel đã bắt đầu mở rộng sang các thị trường xa hơn, khó khăn hơn là Châu Mỹ (Haiti) và Châu Phi (Mozambique). Viettel đang là mạng di động có vùng phủ sóng lớn nhất tại Campuchia và dự tính sẽ trở thành nhà mạng có số thuê bao lớn nhất tại đất nước chùa tháp này. Tại Lào, Viettel cũng đang là nhà mạng có vùng phủ sóng rộng nhất và bắt đầu kinh doanh có lãi. Mục tiêu của Viettel sẽ đầu tư mạnh ra nước ngoài để đến năm 2015 sẽ có thị trường quy mô 300 – 500 triệu khách hàng. Nếu đạt được con số này, Viettel sẽ đạt doanh thu từ thị trường nước ngoài lớn gấp 3-5 lần thị trường trong nước và trở thành một trong 10 doanh nghiệp viễn thông đầu tư ra nước ngoài lớn nhất thế giới.  7. FPT mua cổ phần của EVN Telecom   Tháng 11/2010, FPT và Công ty Viễn thông FPT (FPT Telecom) tuyên bố sẽ mua hơn 50% cổ phần EVN Telecom là dấu hiệu khởi đầu hoạt động mua bán và sáp nhập giữa các mạng di động của Việt Nam.  Trước đó,  Tập đoàn  Điện lực cũng vừa có buổi gặp với một mạng di động lớn của Việt Nam đề cập đến vấn đề “sang tên, chuyển khẩu” mạng đi dộng EVN Telecom, song cuộc gặp gỡ này không có kết quả. Việc mua lại cổ phần của EVN Telecom thể hiện khát vọng của FPT muốn vào thị trường di động nhanh nhất bằng việc mua lại mạng di động đang cung cấp dịch vụ để tận dụng cơ sở hạ tầng sẵn có. 9. CityPhone "hạ cánh" trước thời hạn. Ngày 19/12/2002, CityPhone chính thức được khai trương trên địa bàn Hà Nội và cung cấp tại TP.HCM từ ngày 27/2/2003. Thời điểm đó, VNPT cho rằng, CityPhone nhắm đến mục tiêu “quét” khách hàng bình dân ít có nhu cầu di chuyển ra khỏi thành phố. Tuy nhiên, tại thời điểm đó, nhiều ý kiến khẳng định CityPhone là “cái chết được báo trước” bởi đây là công nghệ lạc hậu. Suốt trong thời gian qua, CityPhone bị thua lỗ bởi tiền thu không đủ chi phí. Sau 7 năm cung cấp dịch vụ, với những khó khăn chồng chất chủ yếu do hạn chế về công nghệ lạc hậu, VNPT đã quyết định cho CityPhone “hạ cánh” trước thời hạn. Một câu hỏi lớn được đặt ra là mạng CityPhone lỗ bao nhiêu và ai chịu trách nhiệm về việc đó? 10. SK rút vốn khỏi S-Fone đẩy doanh nghiệp này vào tình trạng khốn khó vì đơn thương độc mã. Việc chuyển đổi mô hình kinh doanh của mạng di động S-Fone đã đến hồi kết thúc sau khi toàn bộ nhân sự phía đối tác SK Telecom (Hàn Quốc) rút về nước trong tháng 1/2010. S-Fone sẽ chính thức được Saigon Postel (SPT) quản lý, vận hành và đầu tư phát triển vào giữa năm nay. SK Telecom chỉ đóng vai trò là một như một cổ đông trong liên doanh.SK Telecom và SPT đã ra mắt dự án mạng di động S-Fone với vốn đầu tư ban đầu là 230 triệu USD vào năm 2001 để cung cấp dịch vụ di động CDMA ở Việt Nam. Sau sự việc này, SPT sẽ buộc phải tìm đối tác mới để “chống lưng” cho mạng S-Fone. Trong khi công nghệ CDMA đang thoái trào thì việc tìm kiếm đối tác cho S-Fone là việc vô cùng khó khăn. . P.T (ghi)  </body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>