<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-sai-lam-thuong-gap-trong-mua-le-tet-1424228190.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-sai-lam-thuong-gap-trong-mua-le-tet-1424228190.htm</local>
	<title>10 sai lầm thường gặp trong mùa lễ tết | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 11/02/2015</published>
	<dateSum>16476</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Đánh răng ngay sau khi uống rượu vang Việc đánh răng ngay để loại bỏ vết ố do rượu vang trên răng thực sự làm tăng nguy cơ răng bị ố màu vĩnh viễn. Tính a-xít của rượu vang có thể hòa tan men tăng và việc vội vàng đánh răng có thể góp phần khiến men răng càng bị ăn mòn. Cách làm đúng là hãy trung hòa a xít bằng cách súc miệng với một cốc nước - và tránh để rượu vang bám vào răng khi uống bằng cách nhấp môi và nuốt ngay ngụm rượu, chứ đừng ngậm nó giữa hai hàm răng. Không ăn trước khi đi dự tiệc Nếu bạn biết sẽ phải đi dự tiệc chiêu đãi của công ty tối nay, có lẽ bạn sẽ nghĩ rằng tốt nhất nên bỏ bữa phụ quen thuộc buổi chiều. Tuy nhiên, đây lại không phải là một ý hay. Việc đến bữa tiệc với cái bụng rỗng có nghĩa là sự kết hợp giữa rượu và những món khai vị sẽ trở thành “thảm họa” về calo. Ngoài ra, các bữa tiệc thường không khi nào bắt đầu đúng giờ, và điều đó cũng có nghĩa là bạn sẽ không cưỡng lại được những món khai vị bắt mắt. Giải pháp: “Dập tắt” cơn thèm ăn ngay từ đầu bằng một vốc hạnh nhân trước khi đến bữa tiệc. Dự định “giải độc” sau kỳ nghỉ Những quảng cáo về những chế độ ăn ‘giải độc” sau kỳ nghỉ hứa hẹn sẽ giúp bạn thoát khỏi số cân nặng đã trót tăng trong dịp tết. Vấn đề là, kế hoạch hạn chế calo nghiêm ngặt và chỉ ăn rau có thể khiến bnaj không nhận được những vitamin và dưỡng chất cần thiết, và vì chúng khiến cơ thể đốt cháy nhiều mỡ hơn, nên thậm chí chúng còn có thể tạo ra những chất độc mới. Nếu bạn muốn một khởi đầu sảng khoái và mới mẻ cho một năm, hãy tìm đến một chế độ ăn nhiều trái cây, rau và ngũ cốc nguyên cám. Bỏ qua thịt đỏ, nhưng lại “xả láng” với thịt gà và cá “Thịt đỏ chứa nhiều chất béo no nhất, nhưng thịt ức gà bỏ da cũng không kém cạnh nhiều - và thực ra còn chứa nhiều cholesterol hơn thịt đỏ. Cá hồi cũng vậy, mặc dù toàn là chất béo tốt, nhưng vẫn là chất béo. Mặc dù đây là một lựa chọn “tốt cho sức khỏe”, nhưng không có nghĩa là bạn có thể “xả láng”. Với mọi nguồn protein động vật, cần luôn nhớ đến cỡ suất ăn. Dùng mắt để xem thịt chín hay chưa Một số người nghĩ rằng có thể đánh giá xem miếng thịt đã chín hay chưa bằng cách xem màu sắc hoặc nước chảy ra từ đó. Những sách dạy nấu ăn cũ thường nói rằng: “Nấu đến khi miếng thịt không còn màu hồng, hoặc đến khi không còn nước màu hồng chảy ra”. Song nghiên cứu cho thấy cả hai dấu hiệu này đều không đáng tin cậy để khẳng định liệu miếng thịt đã đạt đến nhiệt độ an toàn hay chưa. Do đó, để giảm nguy cơ các bệnh liên quan đến thực phẩm chưa nấu chín, bạn nên dùng nhiệt kế đo thịt và đảm bảo nấu thịt gia cầm đạt nhiệt độ 74oC, và thịt đỏ đạt 71oC. Phát cuồng với dầu ô liu Dầu ô liu chứa toàn chất béo tốt, và không có cholesterol và chất béo no như bơ vì thế nó chắc chắn là thứ thay thế lành mạnh trong nhiều công thức nấu ăn ngày Tết. Nhưng trước khi “đắm đuối” trong loại dầu này, bạn cũng cần nhớ rằng nó chứa nhiều calo (120 calo/thìa canh) như bất kỳ loại chất béo nào khác. Hai thìa canh mỗi ngày có thể làm giảm nguy cơ bệnh tim, nhưng nhiều hơn thì lại góp phần khiến bạn tăng cân. 7. Đi nhiều và thức khuya Tiệc tùng, mua sắm và đi chơi cộng thêm với thời gian biểu vốn đã chật kín trong những ngày tết, sẽ càng khiến bạn phải thật tích cực để hoàn thành hết mọi việc. Thức khuya và dậy sớm sẽ giúp bạn có thêm thời gian, nhưng thiếu ngủ có thể làm hệ miễn dịch giảm sút và ảnh hưởng đến tâm trạng cũng như thể lực của bạn. Thêm vào đó, tiếp xúc nhiều với ánh đèn sáng chói vào buổi tối có thể làm tăng nguy cơ trầm cảm. 8. Bỏ bữa sáng hoặc bữa trưa Hạn chế calo bằng cách nhịn bữa sáng hay bữa trưa để có thể ăn nhiều hơn trong bữa tiệc tối sẽ không mang lại điều gì tốt đẹp cho vòng eo; trên thực tế, đây là cách rất dễ khiến bạn ăn uống “quá độ”. Hãy chí trọng những thức ăn nhiều chất xơ giúp no bụng trong những bữa thường - ví dụ sinh tố trái cây với rau bina và bột protein cho bữa sáng, sa lát rau với thịt nạc cho bữa trưa - nhờ đó bạn vẫn có thể thưởng thực bữa tiệc buổi chiều mà không sợ “quá đà”. 9. Ngủ quá nhiều Ngủ là một trong những thứ thú vị nhất của kỳ nghỉ và nhiều người thường tranh thủ mấy ngày nghỉ để “ngủ cho đã”. Một hai ngày ngủ bù là hoàn toàn được - nhưng phá vỡ mô hình giấc ngủ bình thường trong thời gian dài hơn có thể gây ra những rối loạn giấc ngủ mạn tính. Thêm vào đó, việc nằm bẹp trên giường phần lớn thời gian trong ngày, nhất là về mùa đông, có thể là dấu hiệu của trầm cảm. 10. Để lại thức ăn thừa nhưng không kiểm tra nhiệt độ Bạn có thể biết nguyên tắc để thức ăn thừa trong tủ lạnh không quá hai giờ sau khi chế biến, nhưng bạn không biết nhiệt độ bên trong tủ lạnh là bao nhiêu. Thức ăn có thể vẫn lạnh, nhưng tủ lạnh của nhiều gia đình trong giữ lạnh đủ để ngăn chặn vi khuẩn. Vì thế bạn nên kiếm một chiếc nhiệt kế nhìn được, và luôn giữ cho nhiệt độ trong tủ lạnh ở mức dưới 5oC. Cẩm Tú Theo Health Xem thêm : nhiệt độ, thức ăn, bữa tiệc, rượu vang, chất béo, trung hòa, cẩm tú, nguy cơ</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>nhiệt độ,thức ăn,bữa tiệc,rượu vang,chất béo,trung hòa,cẩm tú,nguy cơ</keywords>
	<engine></engine>
</document>