<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/10-sv-xuat-sac-nhan-hoc-bong-tong-tri-gia-34500-usd-1342813731.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-sv-xuat-sac-nhan-hoc-bong-tong-tri-gia-34500-usd-1342813731.htm</local>
	<title>10 SV xuất sắc nhận học bổng tổng trị giá 34.500 USD | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 16/07/2012</published>
	<dateSum>15536</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Học bổng GE Foundation Scholar-Leaders nhằm mục đích hỗ trợ tài chính cho các sinh viên xuất sắc có hoàn cảnh khó khăn hiện đang theo học các ngành kinh tế, kỹ thuật và khoa học tự nhiên tại các trường đại học hàng đầu tại Việt Nam. Mỗi sinh viên sẽ được nhận khoản tiền trị giá 3.450 USD cho ba năm học tiếp theo của mình với điều kiện phải duy trì được thành tích học tập tốt của mình. Trong khuôn khổ chương trình, các sinh viên đạt học bổng Quỹ GE sẽ tham dự hội thảo nâng cao kỹ năng. Ngoài ra, các sinh viên đạt học bổng cũng có cơ hội được dẫn dắt bởi các cá nhân giàu kinh nghiệm của tập đoàn GE và tham gia các hoạt động tình nguyện giúp đỡ cộng đồng. Chương trình học bổng Scholar-Leaders Program được tài trợ bởi quỹ GE (www.gefoundation.com) - một tổ chức từ thiện của Tập đoàn General Electric (www.ge.com). Mục đích của chương trình học bổng GE là góp phần cải thiện cơ hội học tập và đẩy mạnh phát triển cộng đồng tại Việt Nam và các nước khác, nơi tập đoàn GE hoạt động. Chương trình học bổng GE giúp đỡ những sinh viên xuất sắc cần hỗ trợ về tài chính, sinh viên ở những nơi có khó khăn về địa lý, dân tộc thiểu số, hay những nơi tồn tại sự bất bình đẳng về giới tại 10 nước trên toàn thế giới (Canada, Cộng hòa Séc, Hungary, Ấn Độ, Indonesia, Hàn Quốc, Ba Lan, Rumani, Thái Lan và Việt Nam). 10 sinh viên nghèo xuất sắc nhận học bổng này là Tăng Ngọc Thịnh (ĐH Ngoại thương TPHCM); Chung Lê Tú Tài (Đại học Công nghệ - ĐH Quốc gia TPHCM); Đặng Thị Hằng (ĐH Công nghệ - Đại học Quốc gia TPHCM); Trần Thị Minh Diệu (ĐH Ngoại thương TPHCM); Nguyễn Thế Hùng (ĐH Ngoại thương TPHCM); Vũ Đình Long (ĐH Khoa học Tự nhiên - ĐH Quốc gia Hà Nội); Đỗ Văn Minh (ĐH Bách khoa Đà Nẵng - ĐH Đà Nẵng); Ngô Hoàng Phương Uyên (ĐH Ngoại thương TPHCM); Trương Linh Huyền (ĐH Khoa học Tự nhiên - ĐH Quốc Gia Hà nội); Trần Đức Mười (ĐH Công nghệ - ĐH Quốc Gia Hà Nội). Hồng Hạnh</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>