<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-su-that-chua-biet-ve-john-mccain-1213900010.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-su-that-chua-biet-ve-john-mccain-1213900010.htm</local>
	<title>10 sự thật chưa biết về John McCain | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 18/06/2008</published>
	<dateSum>14047</dateSum>
	<writer>Phan Anh</writer>
	<body>1. John Sidney McCain III chào đời ở Kênh đào Panama vào ngày 29/8/1936.   2. Gia đình McCain là gia đình “nhà binh” danh giá. Cha và ông của ứng cử viên Tổng thống đảng Cộng hòa là cặp cha con đầu tiên trong lịch sử Hải quân Mỹ làm đô đốc. John McCain Jr. (cha) chỉ huy lực lượng Thái Bình Dương trong Chiến tranh Việt Nam, trong khi John McCain Sr. (ông nội) là chỉ huy đội hàng không mẫu hạm trong Thế chiến II. Chính vì vậy mà Hải quân Mỹ đã đặt tên cho tàu khu trục tên lửa dẫn đường là John S. McCain để nhớ tới họ. Và nay, hai con trai của thượng nghị sỹ McCain lại đang tiếp bước truyền thống gia đình. Cậu con trai nhỏ của ông, Jimmy, là lính thủy đánh bộ, trong khi cậu lớn Jack là sinh viên của Học viện Hải quân Mỹ. McCain ngày bé.   3. Hồi còn học trung học, McCain là một tay đấu vật “hạng nặng”. Ông có biệt danh là “McNasty”. Sau này, người ta lại gọi ông bằng cái tên “cơn lốc trắng”, do mái tóc bạc trắng trước tuổi của ông.   4. Sau khi tốt nghiệp trung học, McCain được tuyển vào Học viện Hải quân Mỹ, mặc dù ông không phải là một học sinh xuất sắc. Ông thường bị phạt vì hay “quậy phá” và tốt nghiệp gần như “dốt” nhất, thứ 790 trong tổng số 795 sinh viên trong khóa học năm 1958. Tuy nhiên, năm 2005 trở lại Học viện nói chuyện với một lớp khoa học chính trị, ông hình như đã quên khi “bộc bạch”: Tôi rất vui vì được trở lại “ngôi trường cũ, nơi tôi đã học tập rất tốt”.   5. Năm 1967, McCain tình nguyện sang Việt Nam tham chiến, với vai trò là phi công hải quân. Trong lần ném bom thứ 23, ông đã nhảy dù ra khỏi máy bay sau khi nó bị trúng tên lửa. McCain bị giam giữ là tù binh chiến tranh ở Việt Nam trong 5 năm rưỡi.   Khi bị bắt tại Việt Nam 6. Trong cuốn tự truyện năm 1999, Faith of My Fathers, McCain đã kể về thời niên thiếu và khoảng thời gian bị bắt giữ làm tù binh chiến tranh ở Việt Nam của mình. Cuốn sách sau đó, vào năm 2005, đã được dựng thành phim truyền hình. Diễn viên Shawn Hatosy đã đóng vai McCain hồi trẻ.   Bìa cuốn tự truyện năm 1999 của McCain 7.  Trở thành thượng nghị sỹ, McCain là đối thủ “đáng gờm” của những ai “lỡ” quá tay vung tiền của chính phủ. Để ngăn các đồng nghiệp dùng bừa bãi tiền của chính phủ, McCain từng có một phụ tá, Mark "the Ferret" Buse, có nhiệm vụ chuyên theo dõi việc tiêu dùng tiền chính phủ.   8. Năm 2002, McCain dẫn chương trình trực tiếp tối thứ bảy  Saturday Night Live của đài NBC, châm biếm giới chính trị khi xuất hiện trong chương trình giả “Gặp gỡ báo chí”, và đóng vai là John Ashcroft (chính trị gia nổi tiếng, Bộ trưởng Tư pháp thứ 79 của nước Mỹ, phục vụ dưới nhiệm kỳ đầu của Tổng thống Bush (2001-2005)).   McCain sau khi từ Việt Nam trở về Mỹ 9. McCain luôn có đồ chơi trong phòng làm việc của mình, trong đó có một bức tượng Tổng thống Theodore Roosevelt tay cầm một con gấu bông. Roosevelt là một trong những người hùng của McCain, người có tư tưởng chính trị vừa bảo thủ vừa cải cách.   10. Cuốn sách yêu tích nhất của McCain là “Chuông nguyện hồn ai” của Ernest Hemingway. Ngoài ra, ông thích ăn kem sô-cô-la và bánh pizza với xúc xích bò, heo rắc thêm hạt tiêu, và thêm một chút hành.   Phan Anh Theo U.S.News &amp;  World Report</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>