<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/10-su-kien-the-thao-quoc-te-noi-bat-nam-2012-1356724746.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-su-kien-the-thao-quoc-te-noi-bat-nam-2012-1356724746.htm</local>
	<title>10 sự kiện thể thao quốc tế nổi bật năm 2012 | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 25/12/2012</published>
	<dateSum>15698</dateSum>
	<writer> </writer>
	<body>1. Olympic London 2012 thành công rực rỡ   Sau 64 năm chờ đợi, Olympic lại trở về với London. Những nhà tổ chức của Vương quốc Anh đã không làm người hâm mộ thất vọng khi tổ chức một kỳ đại hội thể thao quốc tế thành công rực rỡ, gần như không có sự phàn nàn về công tác tổ chức của nước chủ nhà. Vấn nạn dopping cũng được các nhà tổ chức kiểm soát tốt để đưa đến cho đại hội những cuộc thi công bằng.   Người Anh khiến cả thế giới ấn tượng khi đem nhiều thứ tưởng như không thể đến được với lễ khai mạc và cả bế mạc   Đặc biệt London đã đem đến cho toàn thế giới sự ngạc nhiên và khâm phục qua lễ khai mạc và bế mạc rất hoành tráng và đậm chất nhân văn. Nếu như ở lễ khai mạc, người Anh “khoe” thành công những thành tựu khoa học kỹ thuật, cách mạng công nghiệp, văn hóa âm nhạc và đặc biệt là đài lửa Olympic ấn tượng từ việc được kết thành bởi 204 ngọn đuốc tượng trưng cho các quốc gia và vùng lãnh thổ tham gia sự kiện đại hội này.   Ở lễ bế mạc, người Anh cũng khiến cả thế giới tròn mắt bằng việc phô diễn tiếp những thành tựu về văn hóa, âm nhạc, điện ảnh…nổi bật. Lodon đã đưa ra một lời chia tay nhẹ nhàng, song đầy ý nghĩa và lưu lại những ký ức đẹp đẽ trong tâm trí khán giả.   2. Tây Ban Nha vô địch Euro 2012   Tây Ban Nha lần thứ 2 liên tiếp vô địch Euro   Tây Ban Nha đến với Euro 2012 bằng vị thế của một nhà ĐKVĐ, họ cũng là đội ĐKVĐ World Cup. Vẫn biết rằng đội bóng này còn giữ loạt cầu thủ tài năng, nòng cốt của đội tuyển giành 2 chiếc cúp danh giá kia, nhưng trong lịch sử chưa đội bóng nào giành thông 2 chức vô địch Euro nên nhiều người nghĩ rằng Tây Ban Nha không thể bảo vệ chức vô địch ở Euro 2012.   Tuy nhiên với một phong độ thi đấu ổn định, thày trò Del Bosque tiếp tục đứng vững trên đỉnh cao châu Âu. Một trang mới cho lịch sử bóng đá lục địa già khi đội bóng của xứ bò tót là đội bóng đầu tiên giành 2 chiếc cúp Euro liên tiếp, họ cũng là đội đầu tiên giành được liền 3 chiếc cúp danh giá nhất của làng bóng đá châu Âu và thế giới.   3.  Man City vô địch Premier League   Man City vô địch Premier League sau 44 năm chờ đợi   Mùa giải 2011/12 là mùa giải biến động và kịch tính của Premier League. Man City sau 44 năm mới lại có thể vô địch được giải đấu cao nhất của người Anh, nhưng điều đáng nói là hành trình đến với chiếc cúp bạc của đội bóng này hơi lạ, họ từng bị MU bỏ rất xa tới 8 điểm khi giải đấu còn 6 vòng, nhưng rồi Man City đã san hòa khoảng cách ấy trước vòng áp chót.   Ở vòng cuối cùng, thậm chí đến phút 90 Man City vẫn còn bị QPR dẫn trước 2-1, trong khi MU đã hoàn thành chiến thắng trước Sunderland. Nhiều người đã nghĩ MU vô địch, tuy nhiên 2 bàn thắng trong các phút bù giờ đã giúp The Citizens lội ngược dòng giành chiến thắng 3-2, qua đó cũng giành luôn chức vô địch nhờ hơn MU về chỉ số phụ (hiệu số bàn thắng bại).   4. Chelsea giành cúp bạc Champion League   Chelsea có chiếc cúp Champions League đầu tiên trong lịch sử   Giấc mơ vô địch châu Âu là thứ mà ông chủ Chelsea, Abramovich mơ ước từ ngày mua lại đội bóng này năm 2003. Thật kỳ lạ, trước mùa giải vừa qua rất nhiều chiến lược gia giỏi cộng nhiều khoản đầu tư lớn song Chelsea vẫn chẳng thể vô địch châu lục. Mùa giải 2011/12, đội bóng này trải qua biến động lớn khi sa thải HLV Villas-Boas lúc gần cuối mùa. Rất nhiều người đã nghĩ rằng một Chelsea đầy sự bất ổn dưới sự chỉ đạo của HLV tạm quyền Di Matteo sẽ sớm bị loại khỏi Champions League, nhưng The Blues đã tiến từng bước 1 bằng lối chơi phòng ngự có chút tiêu cực. Dù sao họ vẫn tiến bước và 1 chút may mắn từ loạt sút luân lưu định mệnh đã đem chiếc cúp Champions League mà Abramovich vẫn hằng mong chờ về Stamford Bridge.   5. Scandal Lance Armstrong bị tước 7 danh hiệu Tour de France     Lance Armstrong mất tất cả danh hiệu sau khi sự thật được phơi bầy   Lance Armstrong trong làng đua xe đạp được biết đến như một huyền thoại, anh được mọi người tôn kính, yêu mến không phải bởi chỉ là việc giành được 7 danh hiệu vô địch Tour de France (1998-2005) mà ở anh còn có một nghị lực phi thường. Nếu như người bình thường giành 7 danh hiệu vô địch đã khá, với một người phải chiến đấu với căn bệnh ung thư như Amstrong thì chiến thắng của anh chỉ có thể nói qua hai từ phi thường.   Nhưng rồi báo cáo dày 1000 trang của Ủy ban Phòng chống doping Mỹ (USADA) cáo buộc Amstrong dùng dopping và cung cấp chất kích thích đã khiến sự thật được phơi bầy. Liên đoàn xe đạp thế giới buộc lòng phải đưa ra quyết định tước tất cả danh hiệu của Amstrong và cấm tay đua này hoạt động thể thao suốt đời.   Một tường đài sụp đổ, Armstrong không chỉ mất đi các danh hiệu mà còn mất đi sự tôn trọng của tất cả mọi người. Đó quả là điều đáng buồn khi biết rằng chẳng có câu chuyện đẹp nào về sự nỗ lực phi thường mà chẳng qua đó chỉ là sự giả dối, lừa đảo.   6. Messi hoàn tất cú hattrick Quả bóng vàng FIFA   Messi hoàn tất cú hat-trick quả bóng vàng FIFA   Năm 2011 là một năm thành công của Messi cùng Barcelona khi đội bóng này giành tới 5 chiếc cúp là La Liga, Champions League, Siêu cúp Tây Ban Nha,  Siêu cúp châu Âu và FIFA Club World Cup. Với việc giành Quả bóng vàng FIFA 2011, tiền đạo người Argentina  đã lập được hat-trick. Thật ra, Quả bóng vàng FIFA là giải thưởng mới được hợp nhất từ 2 giải thưởng là Quả bóng vàng châu Âu và Cầu thủ hay nhất thế giới của FIFA từ năm 2010, nhưng do năm 2009, Messi đều giành cả 2 giải thưởng này nên có thể coi như anh đã được cú hat-trick.   7. Usain Bolt phá kỷ lục Olympic ở đường chạy 100m và giành 3 HCV   Usain Bolt khiến người hâm mộ phải nể phục bởi khả năng "lướt gió" của anh   “Đứa con của thần gió”, có lẽ biệt danh nên chuyển lại cho Usain Bolt khi ngôi sao chạy nước rút người Jamaica đang thể hiện tốc độ khiến nhiều người phải cảm thấy rất khâm phục. Bolt đến với Olympic London để bảo vệ các tấm HCV và anh đã thành công rực rỡ. Ở đường chạy 100m, dù chưa phá được kỷ lục thế giới 9.58 giây do chính anh lập ra, tuy nhiên với thành tích 9.63, Bolt cũng chính thức phá kỷ lục của Olympic do chính anh tạo được cách đây 4 năm (9.69).   Sự xuất sắc của Bolt tiếp tục được thể hiện trên đường đua 200 và tiếp sức 4x100 sau đó giúp anh có thêm 2 tấm HCV. Bolt cũng là vận động viên đầu tiên đi vào lịch sử Olympic khi anh bảo vệ thành công cả 2 tấm HCV ở đường chạy 100 và 200m.   8. Michael Phelps giành 4 HCV, 2 HCB tại Olympic London 2012   Phelps là vận động viên giàu thành tích nhất trong lịch sử Olympic   Mặc dù khởi đầu với các tấm HCB, nhưng rồi Michael Phelps đã trở lại với một phong độ thi đấu ấn tượng để rồi kết thúc Olympic anh giành 4 tấm HCV, 2 HCV trên đường đua xanh, anh cũng là vận động viên có thành tích tốt nhất tại London.   Với thành tích đạt được tại Olympic 2012, Phelps cũng ghi tên mình vào một trang mới của lịch sử Olympic khi trở thành VĐV giàu thành tích nhất tại đấu trường này, anh có 18 HCV trong tổng số 22 tấm HC các loại, bỏ xa kỷ lục cũ của huyền thoại ở môn thể dục dụng cụ Liên Xô trước đây Larisa Latynina, người có tổng cộng 18 HC tại các kỳ Olympic.   9. Andy Murray giành HCV Olympic London 2012   Tấm HCV quý giá của Murray tại nội dung đơn nam ở Olympic   Trong thế giới banh nỉ, Murray được xem là một trong 4 tay vợt mạnh nhất thế giới. Tuy nhiên trước khi Olympic London diễn ra, “gia tài” của anh chỉ là những chức vô địch ATP 1000 là cao nhất, anh vẫn chưa có một danh hiệu lớn nào như Olympic hay Grand Slam. Bước vào sự kiện lớn tại London bằng một phong độ chói sáng, Murray đánh bại Federer ở trong trận chung kết đơn nam để giành tấm HCV Olympic quý giá, giải tỏa cơn khát lên đến 76 năm của giới hâm mộ banh nỉ Vương quốc Anh.   Không những khiến “Tàu tốc hành” phải mãi luyến tiếc tấm HCV Olympic, chiến thắng này cũng mở ra một chương mới cho sự nghiệp của Murray, với đà thăng hoa thì không lâu sau đó anh đã vô địch Mỹ mở rộng để khép lại một mùa giải chia đều danh hiệu Grand Slam cho 4 tay vợt hàng đầu (Djokovic vô địch Úc mở rộng, Nadal vô địch Pháp mở rộng, Federer vô địch Wimbledon). Giờ đây thì Murray mới thực sự xứng đáng là 1 trong 4 tay vợt nam hàng đầu của làng banh nỉ.   10. Sebastian Vettel lập hat-trick vô địch trên đường đua F1   Vettel là tay đua trẻ nhất lập hattrick vô địch trên đường đua F1   Năm nay mới 25 tuổi, không nhiều người nghĩ rằng Vettel lại đang gặt hái thành công rực rỡ trên đường đua F1 như anh đang có. Dù mùa giải năm nay các tay đua cạnh tranh rất gắt gao, bản thân Vettel cũng chỉ có thể giành được chức vô địch sau khi kết thúc chặng đua cuối cùng ở Brazil, tuy nhiên chiến thắng này cũng đã là chiến thắng thứ 3 liên tiếp của tay đua người Đức. Vettel không phải người đầu tiên giành 3 chức vô địch liên tiếp trên đường đua F1, nhưng anh lại là người trẻ nhất lập được hat-trick. Và đương nhiên thành tích này là rất ấn tượng.   Ban Thể thao</body>
	<category>Dân trí  ›   - Thể thao  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>