<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-tuyet-pham-tai-trien-lam-frankfurt-2007-1190976511.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tuyet-pham-tai-trien-lam-frankfurt-2007-1190976511.htm</local>
	<title>10 tuyệt phẩm tại Triển lãm Frankfurt 2007  | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 28/09/2007</published>
	<dateSum>13783</dateSum>
	<writer>Sỹ Hoàng</writer>
	<body>Mặc dù điểm nhấn của Triển lãm Frankfurt 2007 là hiệu quả tiêu thụ nhiên liệu và nồng độ khí thải, nhưng cũng như bất kỳ triển lãm xe hơi nào khác, tâm điểm chú ý luôn là màn ra mắt của các mẫu xe trang bị động cơ công suất lớn, tính năng vận hành cao. Triển lãm diễn ra 2 năm/lần tại thành phố công nghiệp Frankfurt của nước Đức vẫn là lựa chọn số 1 của các hãng xe hơi lớn để trình làng những mẫu xe có tính năng vận hành cao.   Dưới đây là 10 mẫu xe đáng chú ý nhất, về tính năng vận hành, tại Triển lãm Frankfurt năm nay, do tạp chí uy tín Car and Driver tuyển chọn:   Aston Martin DB9 LM và V8 Vantage N400     Xe Aston Martin DB9 LM   Việc đổi chủ sở hữu của Aston Martin, từ Ford sang Công ty quản lý vốn Cerberus, không có nghĩa là chàng điệp viên điển trai James Bond cũng phải đổi nhà cung cấp những chiếc siêu xe yêu thích. Trên thực tế, ba mẫu xe mới mà Aston Martin đem giới thiệu tại Triển lãm Frankfurt 2007 (DB9 LM, V8 Vantage N400 và DBS) cho thấy hãng sẽ tiếp tục cho ra đời những chiếc “xe đua của đường phố”.   Audi RS 6 Avant     Với động cơ twin-turbo V10 công suất 580 mã lực và mô-men xoắn 479 lb-ft, RS6 Avant là mẫu xe mạnh mẽ nhất từ trước tới nay của Audi, hơn cả siêu xe R8. Đặc biệt, RS 6 giờ đây lại là xe station wagon.   Bentley Continental GT Speed     Xe Bentley Continental Speed trang bị động cơ W12 tăng áp kép dung tích 6.0L, cho công suất 602 mã lực, tốc độ tối đa 326 km/h. Đây là siêu xe có tốc độ nhanh nhất của Bentley.   BMW M3     Dù trước đó đã có khá nhiều thông tin và hình ảnh xuất hiện trên internet, nhưng phải đến Triển lãm Frankfurt 2007, phiên bản hoàn toàn mới của xe BMW M3 mới chính thức trình diện. Là một trong những mẫu xe được “bàn tán” nhiều nhất trong thời gian gần đây, xe M3 phiên bản mới đã phát triển thành một chiếc siêu xe 4 chỗ, có trọng lượng lớn hơn nhiều so với các phiên bản trước, dù đã sử dụng vật liệu sợi carbon cho phần nóc xe và nhiều loại vật liệu tiên tiến khác cho toàn bộ cấu trúc thân xe. Tuy nhiên, không vì thế mà M3 phiên bản mới nặng nề, chậm chạm hơn, nhờ động cơ V8 4.0L công suất 414 mã lực và mô-men xoắn 295 lb-ft.   BMW 135i     Đây là mẫu xe được chú ý nhất là trong dòng 1-series, với động cơ xăng tăng áp kép I6 3.0L, cho công suất 306 mã lực và mô-men xoắn 400Nm, khả năng tăng tốc từ 0 lên 100km/h trong 5,3 giây, tốc độ tối đa đạt 250km/h.   Bugatti Veyron Pur Sang     Với động cơ 16 xi-lanh công suất 1001 mã lực, tốc độ tối đa 407 km/h, và giá bán khoảng 1,5 triệu USD, những tưởng Bugatti Veyron 16.4 đã là một đỉnh cao trong ngành công nghiệp xe hơi. Nhưng không, giờ đây còn có Pur Sang, một phiên bản còn đặc biệt hơn của  Bugatti Veyron, không một nước sơn bóng mượt nhằm “khoe” vật liệu sợi carbon và kết cấu nhôm. Giá cả? Khoảng 2 triệu USD. Sẽ chỉ có 5 chiếc như vậy được sản xuất, và đã được đặt mua hết trong vòng chưa đầy 1 ngày sau khi chính thức ra mắt tại Triển lãm Frankfurt 2007.   Ferrari 430 Scuderia     Ferrari 430 Scuderia là xe thể thao 2 chỗ có tính năng vận hành cao, ứng dụng nhiều công nghệ của xe đua F1. Đây là một mẫu xe đặc biệt của Ferrari, dựa trên thiết kế của chiếc F430, đặc biệt dành cho những khách hàng mê tốc độ.   Lamborghini Reventón Một chiếc xe giá 2 triệu USD của Bugatti hẳn là đẹp, nhưng chắc chắn mẫu xe có tính năng vận hành “hoang dại nhất” trên sàn triển lãm Frankfurt phải là Lamborghini Reventón.     Phát triển dựa trên Murcielago LP640, nhưng xe Reventón có hình thức thật sự nổi bật, hiếu chiến. Tác phẩm mới nhất này của Lambo có công suất tăng thêm 9 mã lực, đạt 641 mã lực, từ động cơ V12 dung tích 6.5L. Siêu xe Reventón cũng dùng hộp số bán tự động 6 tốc độ như LP640, với tốc độ tối đa trên 340 km/h và có giá bán khoảng 1,4 triệu USD.   Mercedes-Benz C63 AMG     Xe Mercedes-Benz C63 AMG mới trang bị động cơ V8 dung tích 6.2L, công suất 451 mã lực và mô-men xoắn 443 lb-ft, cho khả năng năng tốc từ 0 lên 100 km/h trong chưa đầy 5 giây. Hơn thế, với giá khoảng 63.000 USD, C63 AMG sẽ là mâu xe rẻ nhất sử dụng động cơ V8 của AMG.   Porsche 911 GT2   Không muốn bị lu mờ trước “chiến mã” 430 Scuderia mới của Ferrari hay “tuyệt tác” Gallardo Superleggera mới ra mắt của Lamborghini, ngay trên sàn triển lãm tại quê nhà, Porsche đã quyết định cho ra mắt sản phẩm mới nhất trong dòng Turbo - GT2 2009, tại Frankfurt.     Với động cơ công suất 530 mã lực và mô-men xoắn 502 lb-ft, xe GT2 có thể đạt tốc độ tối đa 328 km/h, khả năng tăng tốc từ 0 lên 100 km/h trong chưa đầy 4 giây. Với giá bán trên 190.000 USD, đây là phiên bản 911 đắt nhất từ trước tới nay.   Sỹ Hoàng Theo CarandDriver</body>
	<category>Dân trí - Ô tô - Xe máy - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>