<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/10-tham-hoa-toi-te-nhat-nam-2008-1229639251.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tham-hoa-toi-te-nhat-nam-2008-1229639251.htm</local>
	<title>10 thảm hoạ tồi tệ nhất năm 2008  | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 17/12/2008</published>
	<dateSum>14229</dateSum>
	<writer>Nhật Mai</writer>
	<body>Dưới đây là 10 thảm hoạ khủng khiếp nhất trong năm theo bình chọn của hãng thông tấn Pháp AFP:   Ngày 28/4: một tàu tốc hành từ Bắc Kinh đã đâm vào đoàn tàu khác khi đến địa phận tỉnh Sơn Đông (Trung Quốc), làm ít nhất 70 người thiệt mạng và hơn 400 người bị thương. Đây được coi là vụ tai nạn giao thông đường sắt nghiêm trọng nhất ở Trung Quốc trong hơn 10 năm qua. Kết quả điều tra sau đó cho thấy tàu đi với tốc độ quá cao và lái tàu không kiểm soát được tốc độ khi xảy ra tai nạn.    Ngày 2-3/5: Cơn bão nhiệt đới Nargis tràn vào Myanmar đã làm 138.000 người thiệt mạng, 2,4 triệu người mất nhà ở, phá hoại hệ thống cơ sở hạ tầng và một diện tích rộng lớn hoa màu.    Ngày 12/5: Trận động đất mạnh 8 độ richter đã làm rung chuyển tỉnh Tứ Xuyên của Trung Quốc, cướp đi sinh mạng của 88.000 người, làm ít nhất 375.000 người bị thương, 5 triệu người mất nhà cửa, gây thiệt hại kinh tế trực tiếp là 124 tỷ USD, trong khi chi phí tái thiết có thể vượt con số 245 tỷ USD trong nhiều năm.   Ngày 21/6: Bão Fengsheng gây ra sóng lớn đã nhấn chìm phà "Princess of the Stars" của Philippines chở 862 hành khách và 10 tấn thuốc trừ sâu đang trên đường từ Manila đến Cebu . Chỉ có 57 người được tìm thấy còn sống sót.   Ngày 20/8: Tây Ban Nha đã chứng kiến vụ tai nạn hàng không thảm khốc nhất trong 25 năm qua, khi chiếc máy bay của hãng Spanair gặp nạn gần như ngay sau khi cất cánh ở Madrid . Chỉ có 18 người trong số 172 hành khách may mắn sống sót.   Suốt tháng 8 và tháng 9: Bốn cơn bão lớn Fay, Gustav, Hanna và Ike liên tiếp đổ vào Haiti, cướp đi tính mạng của ít nhất 800 người, phá huỷ khoảng 100.000 ngôi nhà và đẩy khoảng 1 triệu người dân ở quốc gia nghèo nhất châu Phi này vào cảnh vô gia cư.   Ngày 8/9: Một trận lở đất gần như nuốt chửng Taoshi, một thị trấn chỉ có khoảng 1.000 dân sinh sống ở tỉnh Sơn Tây, phía bắc Trung Quốc, chôn vùi ít nhất 262 người. Nguyên nhân lở đất là do mưa lớn kéo dài đã phá vỡ tường bao khu chứa phế thải tại mỏ quặng sắt, tạo thành dòng đất đá cao tới 7m vùi lấp gần như toàn bộ thị trấn.   Ngày 7/11: Hơn 90 học sinh và giáo viên đã chết và 150 người khác bị thương trong vụ sập trường học tại quận Petion ở Haiti. Chỉ vài ngày sau đó, lại một ngôi trường nữa cũng ở Haiti đổ sập làm ít nhất 9 người bị thương.   Ngày 15/11:  Ở quốc gia Tây Phi Burkina Faso, một xe khách quá tải và một xe tải chở đường đã đâm vào nhau và bốc cháy, làm 69 người thiệt mạng.    Từ trung tuần tháng 10, hoả hoạn đã hoành hành khắp thành phố Los Angeles đã khiến ít nhất 1 người thiệt mạng, hàng nghìn người phải sơ tán và gần 7.700 ha rừng bị thiêu trụi. Thống đốc bang California , ông Arnold Schwarzenegger, đã phải tuyên bố tình trạng khẩn cấp. Đến ngày 12/11, cháy rừng còn thiêu huỷ thêm 800 căn nhà và 17.000 ha đất rừng ở Los Angeles và Santa Barbara .   Nhật Mai Theo AFP</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>