<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-tac-dung-phu-hay-gap-nhat-cua-thuoc-tranh-thai-uong-1426304355.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tac-dung-phu-hay-gap-nhat-cua-thuoc-tranh-thai-uong-1426304355.htm</local>
	<title>10 tác dụng phụ hay gặp nhất của thuốc tránh thai uống | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 08/03/2015</published>
	<dateSum>16501</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Mỗi năm, có 8% số phụ nữ bị mang thai ngoài ý muốn khi đang sử dụng thuốc tránh thai uống - chủ yếu là do quên uống thuốc. Tuy nhiên nếu sử dụng đều đặn hằng ngày, chỉ 1/100 phụ nữ sẽ bị mang thai ngoài ý muốn trong năm đầu tiên dùng thuốc. Có 2 loại thuốc tránh thai uống, cả hai đều chứa các hoóc môn estrogen và progesteron tổng hợp. Loại phối hợp chứa cả hai hoóc môn estrogen và progesterone, trong khi loại “mini” chỉ chứa hoóc môn progestin. Thuốc cũng được sử dụng không phải để tránh thai nhằm điều trị các tình trạng bệnh như: - Điều hòa kinh nguyệt - Kinh nguyệt không đều - Băng kinh (kinh nguyệt nhiều) - Thống kinh (đau bụng khi có kinh) - Lạc nội mạc tử cung - Hội chứng tiền kinh nguyệt (PMS) và rối loạn tâm trạng tiền kinh nguyệt (PMDD) - Trứng cá, rậm lông và rụng tóc (hói) - Giảm nguy cơ u nang vú, u nang buồng trứng, bệnh viêm vùng tiểu khung (PID) và chửa ngoài tử cung. Thuốc tránh thai uống cũng được như một biện pháp để phòng ngừa ung thư buồng trứng và ung thư tử cung. Thuốc tránh thai không ngăn ngừa được bệnh lây qua đường tình dục. 10 tác dụng phụ hay gặp nhất của thuốc tránh thai uống Ra máu âm đạo: khoảng 50% số phụ nữ uống thuốc tránh thai bị ra máu âm đạo ngoài kỳ kinh, hay gặp nhất trong vòng 3 tháng đầu sau khi dùng thuốc. Nói chung, tình trạng này sẽ tự hết ở trên 90% số phụ nữ khi uống đến vỉ thuốc thứ 3. Nếu thuốc vẫn được uống đúng và không bị quên thì tình trạng ra máu không ảnh hưởng đến hiệu quả tránh thai của thuốc. Nên đi khám bác sĩ nếu bị ra máu từ 5 ngày trở lên trong khi đang dùng thuốc hoặc bị ra máu nhiều trong 3 ngày trở lên. Buồn nôn: buồn nôn nhẹ có thể xảy ra khi bắt đầu dùng thuốc. Tuy nhiên, triệu chứng buồn nôn thường tự hết sau một thời gian ngắn. Một giải pháp là uống thuốc cùng với thức ăn hoặc khi đi ngủ. Hãy gặp bác sĩ nếu bị buồn nôn nặng hoặc kéo dài. Cương ngực: thuốc tránh thai uống có thể khiến ngực to lên hoặc cương cứng hơn. Tình trạng này thường sẽ cải thiện sau khi dùng thuốc được một vài tuần. Tuy nhiên, nếu thấy xuất hiện u cục hoặc đau kéo dài không hết thì cần đi khám bác sĩ. Giảm caffeine và muối, cũng như mang áo chip nâng ngực có thể giúp giảm cương đau. Đau đầu: Nên đi khám nếu thấy xuất hiện những kiểu đau đầu mới Tăng cân: Mặc dù các nghiên cứu lâm sàng không cho thấy thuốc tránh thai uống khiến cân nặng thay đổi, song một số phụ nữ bị giữ nước nhiều hơn, nhất là ở vùng ngực và hông. Thay đổi tâm trạng: một số phụ nữ bị trầm cảm hoặc những thay đổi cảm xúc khác trong khi uống thuốc tránh thai. Do đó cần liên hệ với bác sĩ nếu bạn thấy tâm trạng bị thay đổi trong khi dùng thuốc. Không thấy kinh nguyệt: có những khi mặc dù thuốc được uống đúng, song kinh nguyệt vẫn không diễn ra. Nhiều yếu tố có thể ảnh hưởng đến điều này như stress bên ngoài, ốm đau, đi lại hoặc đúng lúc có những bất thường về nội tiết hoặc tuyến giáp. Nếu không thấy kinh nguyệt hoặc kinh nguyệt rất ít khi đang dùng thuốc, nên thử thai trước khi uống vỉ thuốc tiếp theo và liên hệ với bác sĩ nếu điều này tiếp tục xảy ra. Giảm ham muốn: do có chứa hoóc môn nên thuốc có thể ảnh hưởng đến ham muốn. Tuy nhiên, các yếu tố khác từ bên ngoài cũng có thể làm giảm ham muốn. Nếu tình trạng này kéo dài hoặc gây khó chịu, hãy báo cho bác sĩ biết. Khí hư: Một số phụ nữ có thể thấy những thay đổi về khí hư (tăng hoặc giảm). Hãy nói với bác sĩ nếu bạn lo ngại mình bị viêm âm đạo. Thay đổi thị lực khi dùng kính áp tròng: nên đi khám bác sĩ nhãn khoa nếu bạn sử dụng kính áp trong và nhận thấy có những thay đổi về thị lực hoặc về việc dung nạp kính trong khi uống thuốc tránh thai. Nếu gặp phải những tác dụng phụ dưới đây, hãy liên hệ với bác sĩ hoặc đi khám ngay vì chúng có thể báo hiệu tình trạng nghiêm trọng: - Đau bụng - Đau ngực (hoặc khó thở) - Đau đầu nhiều - Các vấn đề về mắt như nhìn mờ hoặc mất thị lực - Sưng/đau ở cẳng chân và đùi (cũng như đỏ, sưng hoặc đau ở bắp chân hoặc đùi). Thuốc tránh thai uống cũng liên quan với tăng huyết áp, khối u gan lành tính và tăng nhẹ nguy có ung thư cổ tử cung. Cẩm Tú Theo Medicalnewstoday Xem thêm : tác dụng phụ, ngực to, sử dụng thuốc, uống thuốc tránh thai, ý muốn, ngăn ngừa</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>tác dụng phụ,ngực to,sử dụng thuốc,uống thuốc tránh thai,ý muốn,ngăn ngừa</keywords>
	<engine></engine>
</document>