<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/doi-song/10-thuong-hieu-tui-ban-chay-nhat-tren-the-gioi-2016012115275552.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-thuong-hieu-tui-ban-chay-nhat-tren-the-gioi-2016012115275552.htm</local>
	<title>10 thương hiệu túi bán chạy nhất trên thế giới | Đời sống | Dân trí</title>
	<published> 22/01/2016</published>
	<dateSum>16821</dateSum>
	<writer>Khôi Linh</writer>
	<body>Túi xách ngày càng phải đẹp và thời trang theo đúng sở thích của phái đẹp. Do vậy, các nhà thiết kế đã tung ra thị trường nhiều mẫu túi với các kiểu dáng và kích thước khác nhau. Khi mua túi, điều quan trọng nhất với khách hàng là chất lượng của chiếc túi. Dưới đây là danh sách 10 thương hiệu túi bán chạy nhất trên thế giới hiện nay, kể cả các mẫu túi xa xỉ chỉ dành cho giới thượng lưu và cả những mẫu túi giá vừa phải phù hợp với giới bình dân. 1. Kate Spade Những người mê Kate Spade biết rõ vì sao người ta lại “cuồng” nhãn hiệu túi của Mỹ. Không phải là thương hiệu túi lâu đời và đắt nhỏ nhất trên thế giới nhưng Kate Spade đã trở thành “mơ ước” của giới thượng lưu và những người thích sưu tập túi. Kate Spade được đánh giá cao bởi chất lượng da tốt nhất, và đó cũng chính là lý do giá bán của các mẫu túi của thương hiệu Mỹ này luôn đắt so với thị trường. Thời trang và phong cách hiện đại của các mẫu túi của Kate Spade đã giúp thương hiệu này đứng đầu trong danh sách túi xách được mua yêu thích nhất trên thế giới. 2. Michael Kors Một trong những thương hiệu túi xách lâu đời nhất của Mỹ, Michael Kors với chất lượng và kiểu dáng thời trang đã giành được nhiều giải thưởng trong làng thời trang. Michael Kors có nhiều mẫu túi trứ danh, và giá bán của những mẫu túi này cũng thực sự đắt so với thị trường. 3. Chanel Là một trong những thương hiệu túi đắt nhất trong làng thời trang thế giới. Những chiếc túi của Chanel luôn đắt đỏ, chính vì vậy chủ nhân của những mẫu túi này phải là những người lắm tiền nhiều của. Tuy nhiên, chất lượng của những chiếc túi cùng với thiết kế của chúng luôn được đánh giá cao, bền cũng như không hề lỗi mốt theo thời gian. 4. Coach Thương hiệu túi này được thành lập từ năm 1941, và cũng là một trong những nhãn hiệu túi lâu đời nhất trên thế giới. Túi Coach ngày càng phổ biến trên thị trường với các mẫu túi đẹp, ấn tượng. Coach đang dần chiếm lĩnh thị trường túi tầm trung bởi giá bán phải chăng hơn các nhãn hiệu túi khác, màu sắc trẻ trung. 5. Hermes Thương hiệu túi đến từ Pháp nổi tiếng với những mẫu túi thời trang, thanh lịch nhất trên thị trường. Thế mạnh chính của túi Hermes là chất lượng cực tốt, túi được làm từ chất liệu các loại da quý hiếm, như cá sấu.. Tất cả các công đoạn sản xuất túi đều được làm thủ công bằng tay. Nhưng bù lại, những chiếc túi của Hermes chỉ dành cho giới thượng lưu. Bởi số lượng túi sản xuất ra thị trường rất ít nên việc mua được một chiếc túi Hermes vài chục nghìn USD cũng không phải là điều dễ dàng. 6. Belenciaga Thương hiệu túi đến từ Tây Ban Nha cũng là mơ ước của bao người. Thương hiệu này nổi tiếng với thiết kế thời trang và quý phái. Đây là nhãn hiệu túi duy nhất đưa ra thị trường cả hai dòng túi cao cấp và bình dân. Chất lượng của các dòng túi bình dân cũng được đánh giá rất tốt và thời trang. 7. Parade Cũng là một thương hiệu túi đình đám trên thế giới. Parade xuất hiện trên thị trường với nhiều mẫu túi thời trang, sáng tạo. Thương hiệu xuất xứ từ nước Anh này còn nổi tiếng với các phụ kiện thời trang và trang sức cho phái đẹp. 8. Marc Jacobs Thương hiệu túi được thành lập tại New York, Mỹ. Marc Jacobs nổi tiếng với những chiếc túi đeo vai làm rúng động trái tim của bao phụ nữ. Nhà thiết kế này từng là người dẫn dắt bộ phận thiết kế của Hermes trước khi tách ra thành lập công ty mang tên mình là Marc Jacobs. Túi xách của nhãn hiệu này cũng thời trang, phong cách. 9. Burberry Là một trong những thương hiệu túi lâu đời nhất và đắt nhất trên thị trường. Thương hiệu này nổi tiếng với những chiếc túi xa xỉ chỉ dành cho giới quý tộc. 10. Christian Dior Thương hiệu này được thành lập từ năm 1946. Là một trong những nhãn hiệu túi được ưa thích nhất trên toàn thế giới với những mẫu túi sang trọng, tinh tế với chất lượng rất tốt. Khôi Linh Tổng hợp Xem thêm : giới thượng lưu, chiếm lĩnh thị trường, thiết kế thời trang, túi xách</body>
	<category>Dân trí  ›   - Đời sống  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Túi xách được xem như là một phụ kiện không thể thiếu của phái đẹp. Mỗi người phụ nữ đều mong ước được sở hữu chiếc túi đẹp nhất giữa đám đông.</description>
	<keywords>giới thượng lưu,chiếm lĩnh thị trường,thiết kế thời trang,túi xách</keywords>
	<engine></engine>
</document>