<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-tuyet-chieu-phong-benh-da-san-vo-cam-1238871773.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tuyet-chieu-phong-benh-da-san-vo-cam-1238871773.htm</local>
	<title>10 “tuyệt chiêu” phòng bệnh da sần vỏ cam | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 03/04/2009</published>
	<dateSum>14336</dateSum>
	<writer>Khiết Linh</writer>
	<body>Dưới đây là 10 lời khuyên giúp bạn đẩy lùi hiện tượng này:   1. Uống trà xanh mỗi ngày   Uống trà xanh mỗi ngày không chỉ giúp cung cấp đủ nước cho cơ thể mà còn giúp chống lại sự hình thành bệnh sần vỏ cam (cellulite) bởi trong lá chè có chứa rất nhiều chất chống ôxy hoá.   Tuy nhiên, không nên uống trà xanh sau buổi chiều nếu bạn là người dễ bị mất ngủ!   2. Tránh ăn vặt   Những phụ nữ không gặp vấn đề về cân nặng cũng có thể bị bệnh cellulite tấn công. Do đó, một chế độ ăn uống cân bằng sẽ giúp bạn không bị “làm phiền” bởi những khối mỡ dưới da.   Không nên ăn vặt giữa các bữa ăn. Bữa sáng là bữa ăn quan trọng nhất trong ngày nên đừng bỏ qua nó. Với bữa tối, nên ăn nhẹ và tuyệt đối không nạp những món ăn có đường. Để cung cấp protein cho cơ thể, nên dành sự ưu tiên cho thịt nạc, cá, trứng…   Và nên nhớ nhịn ăn hay bỏ bữa để giảm cân chẳng mang lại hiệu quả gì đâu. Trái lại, ăn uống thất thường còn tạo điều kiện cho mỡ tích tụ đấy!   3. “Đắp chiếu” xe máy   Nhiều khi vì lười biếng, chỉ một đoạn đường ngắn, bạn cũng lôi xe máy ra để đi. Tại sao không tranh thủ những quãng đường ấy để rèn luyện sức khoẻ và “đốt cháy” lớp mỡ thừa dưới da nhỉ? Chỉ với 45 phút đi bộ chậm, bạn đã làm biến mất 150 calo, và 30 phút đạp xe cũng đốt cháy được 140 calo đấy!   4. Mát xa   Sau khi tắm, bạn nên dành 10 phút để mát xa. Sự chà xát, xoa bóp da này sẽ làm nóng và đánh tan những lớp mỡ, đồng khiến cơ thể bạn săn chắc hơn. Để đạt hiệu quả, nên bắt đầu từ dưới lên trên, từ đùi đến mông rồi bụng…   Có thể khi mới mát xa, sẽ có cảm thấy đau ở những vùng cellulite đang “đóng quân”, nhưng rồi cảm giác này sẽ dần mất đi.   5. Bảo vệ động mạch và tĩnh mạch   Động mạch có nhiệm vụ dẫn máu từ tim đến các cơ quan còn tĩnh mạch lại dẫn máu về tim. Do chúng rất mỏng manh nên dễ bị tổn thương , xơ vữa bởi các gốc tự do.   Để bảo vệ các mạch máu, chúng ta nên bổ sung vitamin, như vitamin C (cam, bưởi, kiwi), vitamin E (dầu thực vật)… Các vitamin chính là những chất chống ôxy hoá với khả năng “khử” các gốc tự do thánh các chất vô hại, giúp phòng ngừa hiện tượng mỡ “vón cục”.   6. Toát mồ hôi   Hãy chơi thể thao hay đi xông hơi ít nhất mỗi tuần một lần. Bởi trong khi luyện tập, để “hóa giải” sự tăng nhiệt, cơ thể sẽ tăng tiết mồ hôi. Theo đó, một phần năng lượng sẽ tiêu hao. Năng lượng này chính là những khối mỡ tích lũy dưới da và có nguy cơ biến tướng thành cellulite đấy!   7. Tập luyện cho vòng 3   Trước khi ngủ, bạn nên thực hiện một số động tác đơn giản cho vòng 3 được săn chắc ngay tại giường: Nằm duỗi thẳng người, chân phải gấp vuông góc, hai tay chống lên giường lấy lực để nâng chân kia lên. Chú ý nâng thẳng chân. Sau đó đổi sang chân trái. Thực hiện 10 lần.   8. Leo cầu thang   Leo 10 tầng cầu thang sẽ tương đương với ba nghìn bước chân trong mục tiêu mười nghìn bước chân mỗi ngày (tương đương 5 - 6km).   Một lời khuyên nhỏ là hãy tạm quên đi chiếc thang máy, trực tiếp đến gặp đồng nghiệp thay vì gửi mail cho họ.   9. Ngáp và cười   Các nhà khoa học đã chứng minh được stress làm chúng ta béo lên. Và có một cách chống stress rất hay là ngáp và cười.   Khi ngáp, bạn phải cho ra ngoài một luồng khí, đồng thời bạn phải co mạnh các cơ bụng và ngay sau ấy thả lỏng chúng.   Còn khi cười, bạn không chỉ tránh được stress mà còn chống được cả cellulite. Bởi lẽ, “một nụ cười bằng mười thang thuốc bổ”, khi cười, cơ thể bạn sẽ phải phóng ra các phân tử endorphin - thứ thần dược cho chúng ta sự thoải mái. Hơn nữa, khi cười, nhịp tim bạn cũng đập nhanh như đang chạy 50m đấy!   10. Giảm lượng đường   Đừng dùng tới hơn 4 muỗng cà phê đường mỗi ngày. Đặc biệt, cần tránh xa các thức ăn, đồ uống ngọt bởi lẽ, loại đường này khi vào cơ thể sẽ được hấp thụ rất nhanh, và sau đấy, bạn lại cảm thấy đói ngay lập tức.   Ngoài ra, cần chú ý đến lượng protein cần trong một ngày (có trong thịt nạc, trứng…) để đảm bảo các bắp thịt luôn săn chắc.   Khiết Linh Theo F.A</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>