<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/kinh-doanh/10-ty-phu-tre-tuoi-nhat-the-gioi-1384374561.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ty-phu-tre-tuoi-nhat-the-gioi-1384374561.htm</local>
	<title>10 tỷ phú trẻ tuổi nhất thế giới | Kinh doanh | Dân trí</title>
	<published> 08/11/2013</published>
	<dateSum>16016</dateSum>
	<writer>Đọc những thông tin kinh tế - tài chính mới nhất trên FICA:</writer>
	<body>Các tỷ phú trẻ của thế giới đã chứng minh rằng, không cần tới cả đời người để tạo ra một khối tài sản khổng lồ. Bên cạnh một số người may mắn được thừa kế gia sản, không ít người trong số họ tự tay mình làm nên tài sản. Dưới đây là 10 tỷ phú trẻ nhất thế giới theo xếp hạng của tạp chí Forbes: 10. Ayman Hariri Tuổi: 35 Giá trị tài sản ròng: 1,35 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Xây dựng, đầu tư, thừa kế Nơi cư trú: Riyadh, Saudi Arabia Công dân nước: Lebanon Bằng cấp: Cử nhân, Đại học Georgetown, Mỹ Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn Số con: 1 Ayman Hariri là một trong 5 người con của cố Thủ tướng Lebanon Rafik Hariri, hiện đang có chân trong Hội đồng quản trị của tập đoàn Saudi Oger do cha để lại. 9. Sean Parker Tuổi: 34 Giá trị tài sản ròng: 2 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Facebook, tự làm nên Nơi cư trú: New York, Mỹ Công dân nước: Mỹ Bằng cấp: Phổ thông Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn Sean Parker được biết đến với tư cách là một chiến lược gia ở Silicon Valley và là cựu Chủ tịch của Facebook. Năm 16 tuổi, Parker đã đồng sáng lập một trang chia sẻ âm nhạc có tên Napster. Hiện tỷ phú trẻ này đang tham gia điều hành quỹ đầu tư mạo hiểm Founders Fund chuyên hướng tới các công ty công nghệ. 8. Marie Besnier Beauvalot Tuổi: 33 Giá trị tài sản ròng: 1,5 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Hãng sữa Lactalis, thừa kế Nơi cư trú: Pháp Công dân nước: Pháp Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn Marie Besnier Beauvalot là một trong những người thừa kế của tập đoàn sữa khổng lồ Lactalis của Pháp. 7.  Fahd Hariri Tuổi: 32 Đọc những thông tin kinh tế - tài chính mới nhất trên FICA:   Thương hiệu “Cô Ba Sương” Cổ phiếu Twitter tăng vọt 73% ngày đầu tiên giao dịch Siêu bão Haiyan càn quét miền trung Philippines Tập đoàn Vinashin thành Tổng công ty SBIC: Hàng vạn lao động đi về đâu Giá trị tài sản ròng: 1,35 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Xây dựng, đầu tư, thừa kế Nơi cư trú: Paris, Pháp Công dân nước: Lebanon Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn Là con trai út của cố Thủ tướng Lebanon Rafik Hariri, Fahd Hariri được thừa kế tài sản trong tập đoàn xây dựng và viễn thông Saudi Oger của cha sau khi ông Rafik Hariri qua đời vào năm 2005. Hiện Fahd Hariri đang sống tại Paris nhưng vẫn tham gia điều hành kênh truyền hình vệ tinh và mặt đất Future TV của gia đình phủ sóng ở khu vực Trung Đông. 6. Yang Huiyan Tuổi: 32 Giá trị tài sản ròng: 5,7 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Bất động sản, thừa kế Nơi cư trú: Phật Sơn, Trung Quốc Công dân nước: Trung Quốc Bằng cấp: Cử nhân, Đại học Ohio, Mỹ Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn Yang Huiyan là cổ đông chính trong Country Garden Holdings of Guangzhou, một trong những công ty phát triển bất động sản lớn nhất của Trung Quốc. Chủ tịch của Country Garden là cha của Yang Huiyan. Khi công ty phát hành cổ phiếu lần đầu ra công chúng (IPO) tại Hồng Kông vào năm 2007, Yang Huiyan đã được cha nhường lại cổ phần. 5. Eduardo Saverin Tuổi: 31 Giá trị tài sản ròng: 2,2 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Facebook, tự làm nên Nơi cư trú: Singapore Công dân nước: Brazil Bằng cấp: Cử nhân, Đại học Harvard Tình trạng hôn nhân: Độc thân Eduardo Saverin là người đã cùng với Mark Zuckerberg sáng lập nên mạng Facebook ngay trong ký túc xá của Đại học Harvard. Tuy nhiên, do mâu thuẫn với Facebook, Saverin đã bán bớt cổ phần của công ty này và hiện chỉ còn nắm giữ 2%. Năm ngoái, Saverin đã từ bỏ địa vị công dân Mỹ để tránh phải đóng thuế. 4.  Scott Duncan Tuổi: 31 Giá trị tài sản ròng: 5,1 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Đường ống dẫn dầu, thừa kế Nơi cư trú: Houston, Mỹ Công dân nước: Mỹ Tình trạng hôn nhân: Độc thân Scott Duncan là con trai của Dan Duncan - tỷ phú đường ống qua đời vào năm 2010 ở tuổi 77 khi đang là người giàu nhất ở Houston, Mỹ. Sau khi cha qua đời, Scott Duncan đã được trao quyền kiểm soát một phần trong “đế chế” đường ống trị giá 12,4 tỷ USD do cha anh gây dựng. 3. Albert von Thurn und Taxis Tuổi: 30 Giá trị tài sản ròng: 1,5 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Nhiều nguồn, thừa kế Nơi cư trú: Regensburg, Đức Công dân nước: Đức Bằng cấp: Thạc sỹ, Đại học Edinburg, Scotland Tình trạng hôn nhân: Độc thân Albert von Thurn und Taxis lần đầu xuất hiện trong xếp hạng tỷ phú của Forbes năm mới lên 8 tuổi, nhưng đến năm 18 tuổi, vị tỷ phú có xuất thân hoàng tộc này mới được thừa kế tài sản. Anh đã tốt nghiệp bằng thạc sỹ kinh tế học tại Đại học Edinburgh, Scotland, và sở hữu trong tay một lượng tài sản lớn là bất động sản, nghệ thuật, công ty công nghệ và 30.000 hecta đất rừng ở Đức. 2. Mark Zuckerberg Tuổi: 29 Giá trị tài sản ròng: 13,3 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Facebook, tự làm nên Nơi cư trú: Palo Alto, Mỹ Công dân nước: Mỹ Bằng cấp: Bỏ ngang Đại học Harvard Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn Mark Zuckerberg là nhà đồng sáng lập, Chủ tịch kiêm CEO của mạng xã hội ảo lớn nhất hành tinh Facebook. 1. Dustin Moskovitz Tuổi: 29 Giá trị tài sản ròng: 3,8 tỷ USD Nguồn gốc tài sản: Facebook, tự làm nên Nơi cư trú: San Francisco, Mỹ Công dân nước: Mỹ Bằng cấp: Bỏ ngang Đại học Harvard Tình trạng hôn nhân: Đã đính hôn Dustin Moskovitz là bạn học cùng phòng ký túc xá với Mark Zuckerberg, người sáng lập Facebook, đồng thời là nhân viên thứ ba làm việc cho mạng xã hội ảo này. Moskovitz chỉ sinh sau Zuckerberg có 8 ngày. Anh đã cùng Zuckerberg thôi học ở Harvard và tới California để dành toàn bộ thời gian cho việc xây dựng Facebook. Moskovitz là Giám đốc công nghệ đầu tiên của Facebook và cũng đã có một thời gian làm Phó chủ tịch công nghệ của mạng này. Năm 2008, anh rời Facebook để thành lập công ty phần mềm Asana. Phương Anh Theo China.org.cn, Forbes   Xem thêm : trung quốc, facebook, houston, mark zuckerberg, forbes, bằng cấp, harvard, thừa kế, mỹ, đức, MỹCông dân nước, làm nên tài sản</body>
	<category>Dân trí  ›   - Kinh doanh  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung quốc,facebook,houston,mark zuckerberg,forbes,bằng cấp,harvard,thừa kế,mỹ,đức,MỹCông dân nước,làm nên tài sản</keywords>
	<engine></engine>
</document>