<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-tac-pham-du-thi-phoi-sang-tren-di-dong-buoc-vao-vong-dau-cuoi-20151028142036693.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-tac-pham-du-thi-phoi-sang-tren-di-dong-buoc-vao-vong-dau-cuoi-20151028142036693.htm</local>
	<title>10 tác phẩm dự thi phơi sáng trên di động bước vào vòng đấu cuối | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 28/10/2015</published>
	<dateSum>16735</dateSum>
	<writer>Sức mạnh Số</writer>
	<body>Bức ảnh do một thí sinh gửi về cho chương trình  "Cuộc thi sáng tác ảnh phơi sáng trên di động" đã được triển khai từ ngày 13/10 đến hết ngày 27/10/2015. Cuộc thi đã thu hút đông đảo người chơi gửi ảnh về cho chương trình. Sau khi tổng kết và lựa chọn, đã có 22 tác phẩm được lựa chọn trong hơn 200 email gửi về để đăng tải.  Sau khi đến hết ngày 27/10, dựa trên lượt like và bình luận, chuyên mục Sức mạnh Số đề cử ra 10 chủ đề lọt vào vòng thi cuối cùng của chương trình, bắt đầu từ chiều ngày hôm nay (28/10 đến hết ngày 31/10/2015).  Trong vòng thi cuối, BTC lựa chọn ra 3 bộ ảnh xuất sắc nhất trúng thưởng 3 phần quà tặng bao gồm 1 điện thoại Huawei Honor 4C, trị giá: 3,5 triệu đồng VNĐ - 1 sạc pin dự phòng Schneider APC M5 (5.000 mAh), trị giá: 699.000 VNĐ. Tiêu chí chấm giải cuối cùng tương tự như trước, phù thuộc vào hầu hết sự bình chọn của độc giả dành cho 10 thí sinh. Tác phẩm nào nhận được nhiều lượt like và chia sẻ nhất sẽ lên ngôi vô địch.  Một lần nữa, chuyên mục Sức mạnh số gửi lời cảm ơn đến các bạn đã gửi bức ảnh về tham gia chương trình và mong sẽ được gặp lại các bạn trong những chương trình tiếp theo. Mời bạn cùng bình chọn 10 bộ ảnh được lựa chọn ra trong 22 bộ ảnh được đăng tải: >> Ảnh dự thi số 1: Bình mình trong tôi!  >> Ảnh dự thi số 3: Tỏa sáng  >> Ảnh dự thi số 5: SG lung linh và rực sáng trong đêm >> Ảnh dự thi số 6: Hạ Long về đêm >> Ảnh dự thi số 8: Sài Gòn trong tôi >>Ảnh dự thi số 9: Vẻ Đẹp Của Những Tia Sét >>Ảnh dự thi số 10: Một thoáng Sapa >>Ảnh dự thi số 13: Khi đêm xuống! >>Ảnh dự thi số 16: Tôi lại phơi >>Ảnh dự thi số 19: Hải Phòng quê tôi Để ủng hộ và góp phần vào chiến thắng của các thí sinh, độc giả hãy click vào từng bài thi và nếu thích, hãy nhấn like, share và bình luận trong bài viết của từng thí sinh để khích lệ tinh thần cho các thí sinh. Sức mạnh Số Xem thêm : cuộc thi, phơi sáng, di động</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức mạnh số  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Đây là 10 tác phẩm xuất sắc được lựa chọn ra trong 22 tác phẩm được đăng tải vừa qua của độc giả gửi về dự thi cho chương trình "Cuộc thi sáng tác ảnh phơi sáng trên di động" do chuyên mục Sức mạnh Số, báo Dân trí tổ chức.</description>
	<keywords>cuộc thi,phơi sáng,di động</keywords>
	<engine></engine>
</document>