<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-thu-luon-can-co-tren-o-to-1265253859.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-thu-luon-can-co-tren-o-to-1265253859.htm</local>
	<title>10 thứ luôn cần có trên ô tô | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 02/02/2010</published>
	<dateSum>14641</dateSum>
	<writer>Nhật Minh</writer>
	<body>Bạn có thể mua một bộ đồ bán sẵn (ảnh trên) gồm khá đầy đủ những vật dụng cần thiết trên ô tô, như đèn pin, ắc quy khô, chăn, áo choàng ponso (bằng một tấm vải to có khe hở ở giữa để chui đầu qua), dây thừng kéo xe, cáp khởi động ngoài, bộ dụng cụ đa năng bằng thép không gỉ, găng tay cao su, đồ sơ cứu...   Những người kỹ tính hơn có thể tự chọn cho mình những vật luôn cần mang theo trên ô tô, sau đó nên bỏ chung vào một chiếc túi lớn dễ mở và tìm kiếm đồ khi cần kíp:   Đồ ăn   Hoa quả tươi và thịt sống có thể không phải là đồ ăn lý tưởng để dự trữ trên ô tô, mà phải là những đồ ăn khô, như bánh quy có hàm lượng calo cao. Ngoài ra, nên lưu ý mua những loại bánh đóng thành từng gói nhỏ rời trong một hộp lớn, vì như vậy sẽ dùng được lâu hơn.   Nước   Tất nhiên đây là thứ không thể thiếu để duy trì sự tồn tại của con người. Lựa chọn lý tưởng để mang theo trên xe hơi là một vài chai nước loại 0,5-1 lít.     Để đảm bảo đồ ăn và nước uống dự trữ trên xe luôn mới, hãy thay định kỳ 3-6 tháng/lần tuỳ hạn sử dụng.   Quần áo   Ấm và chống nước là hai đặc điểm cần có đối với quần áo dự phòng mang trên xe. Do đó bạn nên chọn đồ bông và bộ áo gió. Loại áo thường được các tài xế chọn mang theo trên xe là áo choàng ponso - bằng một tấm vải to có khe hở ở giữa để chui đầu qua, vì dễ sử dụng và tiện ích.   Đèn pin   Bạn có thể chọn mua đèn pin thông thường, hoặc loại đèn chuyên dụng không cần pin (sạc điện bằng cơ chế lắc hoặc quay tay). Trên thị trường hiện có khá nhiều loại đèn đa năng, như có cả đài, đèn nháy báo tín hiệu nguy hiểm, còi báo động, kéo cắt dây an toàn, và sạc điện thoại. Nếu bạn chọn loại đèn pin thông thường, hãy nhớ định kỳ thay pin cùng lúc với thay đồ ăn và thức uống.   Cáp khởi động ngoài   Hết ắc quy là một trong những lý do khiến tài xế phải chịu cảnh nhìn xe đứng “chết” bên vệ đường. Có hai lựa chọn trang bị giúp xe sống sót qua tình huống này: cáp khởi động ngoài hoặc máy tăng thế ắc quy xách tay. Với cáp khởi động ngoài, bạn cần sự trợ giúp của một chiếc xe khác, còn máy tăng thế ắc quy xách tay thì không cần, nhưng khá cồng kềnh và nặng.   Bộ đồ sơ cứu   Ở một số mẫu xe mới, bộ đồ sơ cứu là trang bị tiêu chuẩn kèm theo xe, nhưng với các xe đời cũ thì bạn phải tự sắm. Những thứ được xem như đồ sơ cứu thiết yếu trên xe hơi gồm: bông, băng, gạc tiệt trùng, thuốc mỡ diệt khuẩn, ống tiêm và túi đựng đồ không thấm nước.   Đồ sơ cua và dụng cụ sửa xe đơn giản   Trước tiên, hãy đảm bảo rằng xe của bạn luôn có lốp dự phòng tốt, một cái kích và một chiếc cờ lê. Tiếp đến là chuẩn bị sẵn sàng một bộ đồ nghề đơn giản.   Chăn   Một chiếc chăn có thể dùng trong nhiều trường hợp chứ không chỉ khi khẩn cấp. Tốt nhất là bạn nên sắm một cái chăn dạ/len mỏng.   Dụng cụ nhóm lửa   Đã qua rồi thời nhóm lửa bằng tay. Cuộc sống hiện đại trang bị cho chúng ta những công cụ dễ sử dụng và tiện lợi. Dụng cụ nhóm lửa bằng butan là một gợi ý đơn giản.   Dây thừng kéo xe   Nếu xe bị sa lầy không quá sâu thì với một sợi dây thừng thật chắc và sự hỗ trợ của một xe khác, bạn có thể thoát nạn nhanh chóng, thay vì phải gọi điện và ngồi chờ cứu hộ.   Nhật Minh Theo MSN Auto  </body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>