<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/10-thuc-pham-kien-nao-ich-tri-1313293109.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-thuc-pham-kien-nao-ich-tri-1313293109.htm</local>
	<title>10 thực phẩm kiện não ích trí | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 10/08/2011</published>
	<dateSum>15195</dateSum>
	<writer>Phạm Thúy</writer>
	<body>Não bộ có vô số tế bào thần kinh liên tục phải thực hiện các công việc nặng nề. Khoa học đã chứng minh, việc ăn uống không chỉ giúp duy trì sự sống, mà còn có tác dụng quan trọng trong quá trình hoạt động của não bộ. Có những loại thực phẩm có tác dụng hỗ trợ phát huy trí lực của con người, giúp chúng ta tập trung hơn, tư duy trở nên nhạy bén hơn, thậm chí còn có thể kích hoạt trí tưởng tượng và sự sáng tạo:   Sữa tươi   Sữa tươi là loại thực phẩm dinh dưỡng gần như hoàn hảo, với hàm lượng cao các chất như protein, can-xi, và các axit amino cần thiết cho não bộ. Can-xi trong sữa tươi rất dễ được cơ thể hấp thụ và là chất không thể thiếu cho quá trình trao đổi chất của não bộ. Ngoài ra, trong sữa tươi còn có những nguyên tố rất có lợi cho các tế bào thần kinh như vitamin B1… Nếu bị mất ngủ do phải suy nghĩ nhiều, có thể uống 1 ly sữa ấm trước khi ngủ.   Trứng gà   Chức năng hoạt động của não, trí nhớ tốt hay không đều có liên quan mật thiết đến hàm lượng acetylcholine trong não. Thực nghiệm đã chứng minh, sau khi chất lecithin trong lòng đỏ bị phân giải trong cơ thể, sẽ sản sinh ra rất nhiều acetylcholine. Chất này đi vào máu sẽ nhanh chóng đến được não bộ, giúp tăng cường trí nhớ. Mỗi ngày ăn 1-2 quả trứng gà có thể cung cấp đủ lượng choline cho cơ thể, rất có lợi cho việc bảo vệ não bộ và tăng cường trí nhớ.   Các loại cá   Cá cung cấp canxi và protein tốt cho não bộ. Trong cá nước ngọt chủ yếu là các axit béo không no, không gây tổn thương cho động mạch não, ngược lại còn có thể bảo vệ mạch máu não, và thúc đẩy các tế bào não hoạt động.   Lạc   Lạc chứa hàm lượng lecithin và cephalin phong phú. Đây đều là các chất cần thiết cho não bộ. có thể làm chậm quá trình lão hoá não. Thực nghiệm đã chứng minh, ăn lạc thường xuyên có thể cải thiện quá trình tuần hoàn máu, tăng cường trí nhớ, và đẩy lùi quá trình lão hoá.   Kê   Hàm lượng vitamin B1, B2 trong kê nhiều hơn gạo. Protein trong kê chứa nhiều tryptophan và  methionine. Các quan sát lâm sàng đã chỉ ra ăn kê có thể phòng ngừa lão hoá, và có tác dụng kiện não.   Ngô   Lõi ngô chứa nhiều axit béo không no như axit linoleic, có tác dụng bảo vệ mạch máu não, và giảm mỡ máu. Đặc biệt hàm lượng glutamine trong ngô cao giúp hỗ trợ tế bào não. Ăn ngô thường xuyên, đặc biệt là ngô non cũng có tác dụng kiện não.   Ớt   Hàm lượng vitamin C trong ớt đứng đầu các loại rau củ. Ngoài ra, ớt còn hàm chứa nhiều beta carotene và vitamin. Chất capsaicin trong ớt có tác dụng kích thích vị giác, tăng cảm giác muốn ăn, thúc đẩy tuần hoàn máu. Vị cay của ớt còn giúp tư duy trở nên linh hoạt hơn. Ăn ớt sống mang lại hiệu quả tốt nhất.   Rau chân vịt   Rau chân vịt là loại rau cho trí não, bởi hàm lượng vitamin A, C, B1 và B2 cao. Đây cũng là 1 trong những loại thực phẩm cung cấp dưỡng chất tốt nhất cho não bộ. Ngoài ra, trong rau chân vịt còn có lượng lớn chất diệp lục, cũng mang lại hiệu quả kiện não ích trí.   Cam quýt   Cam quýt chứa nhiều vitamin A, B1, và C, là thực phẩm tính kiềm điển hình, có thể tiêu trừ lượng lớn các thực phẩm tính a-xit có hại cho hệ thần kinh. Trong thời gian thi cử, ăn một lượng cam quýt thích hợp giúp tinh lực them dồi dào. Ngoài ra, chanh, bưởi..cũng có công dụng tương tự.   Dứa   Trong dứa có hàm lượng vitamin C và magiê phong phú, nhiệt lượng thấp. Ăn dứa thường xuyên giúp giải khát, khiến tinh thần tỉnh táo, tăng cường trí nhớ.   Phạm Thúy Theo people</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>