<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-ung-dung-pho-bien-nhat-tren-smartphone-1377366576.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-ung-dung-pho-bien-nhat-tren-smartphone-1377366576.htm</local>
	<title>10 ứng dụng phổ biến nhất trên smartphone | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 19/08/2013</published>
	<dateSum>15935</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Hãng nghiên cứu thị trường GlobalWebIndex vừa công bố báo cáo nghiên cứu về các ứng dụng được sử dụng phổ biến nhất trên thế giới trong quý II/2013, dựa trên tổng số người sử dụng smartphone trên toàn cầu, với tất cả các nền tảng di động. Google Maps là ứng dụng được tin tưởng và sử dụng phổ biến nhất trên smartphone Theo kết quả nghiên cứu của GlobalWebIndex thì ứng dụng bản đồ Google Maps đứng vị trí số 1 trong danh sách 10 ứng dụng được sử dụng phổ biến nhất, với 54% người dùng smartphone trên toàn cầu thường xuyên sử dụng.  Mặc dù được đặt nhiều kỳ vọng, cho đến nay, ứng dụng bản đồ của Apple (Apple Maps) vẫn chưa tạo được dấu ấn nào, trong khi đó ứng dụng bản đồ của Nokia (Ovi Maps) cũng đã xếp thứ 11 trong danh sách các ứng dụng phổ biến trên smartphone với 9% người dùng thường xuyên. Xếp thứ 2 trong danh sách do GlobalWebIndex công bố không quá bất ngờ chính là ứng dụng của mạng xã hội Facebook, được sử dụng bởi 44% người dùng smartphone toàn cầu.  Cả Facebook lẫn Google đều có 3 đại diện xếp trong danh sách 10 ứng dụng phổ biến nhất trên smartphone. Phía Google, ngoài bản đồ Google Maps còn có ứng dụng Youtube xếp ở vị trí thứ 3 (35%) và Google+ ở vị trí thứ  tư (30%). Còn về Facebook còn có ứng dụng nhắn tin Facebook Messenger ở vị trí thứ 8 (22%) và ứng dụng xử lý ảnh Instagram ở vị trí thứ 10 (11%). Các ứng dụng về mạng xã hội và tin nhắn miễn phí qua Internet chiếm ưu thế trong danh sách ứng dụng phổ biến. Ngoài 2 ứng dụng Facebook và Google+ đã nhắc đến ở trên còn có ứng dụng Twitter cũng có trong danh sách ở vị trí thứ 6 với 22% người dùng. Về phía các ứng dụng nhắn tin miễn phí qua Internet có các đại diện bao gồm WeChat ở vị trí thứ 5 (27%), Skype đồng hạng 6 (22%) và WhatsApp ở vị trí thứ 9 (17%). Việc WeChat được xếp trong danh sách 10 ứng dụng sử dụng phổ biến nhất là một điều khá bất ngờ bởi lẽ có khá nhiều cáo buộc gián điệp dành cho ứng dụng này. Tuy nhiên WeChat vẫn có được lượng người dùng rộng rãi tại Trung Quốc, Hồng Kông và Malaysia. Danh sách 10 ứng dụng được sử dụng phổ biến nhất trên smartphone T.Thủy Theo GlobalWebIndex Xem thêm : trung quốc, youtube, facebook, hồng kông, internet, twitter, malaysia, skype, google maps, chat</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords>trung quốc,youtube,facebook,hồng kông,internet,twitter,malaysia,skype,google maps,chat</keywords>
	<engine></engine>
</document>