<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/10-video-quang-cao-duoc-xem-nhieu-nhat-tren-youtube-nam-2013-1387728142.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-video-quang-cao-duoc-xem-nhieu-nhat-tren-youtube-nam-2013-1387728142.htm</local>
	<title>10 video quảng cáo được xem nhiều nhất trên Youtube năm 2013 | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 17/12/2013</published>
	<dateSum>16055</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Video quảng cáo hết sức cảm động của hãng viễn thông TrueMove (Thái Lan) nói về tình cảm của con người, khi sự sẻ chia tưởng chừng như nhỏ nhặt nhất đôi khi cũng cứu sống và làm thay đổi cả cuộc sống của mỗi con người. Clip đã thu hút gần 15 triệu lượt xem chỉ sau 3 tháng xuất hiện trên Youtube. Clip quảng cáo của hãng nước khoáng cao cấp Evian đã thu hút hơn 68 triệu lượt xem trên Youtube từ khi được đăng tải từ giữa tháng 4 cho đến nay. Một đoạn clip với nội dung ý nghĩa, khi Dove thuê một nhân viên phác họa chân dung của cảnh sát (những người chuyên vẽ lại chân dung theo mô tả  của người khác) để  vẽ lại chân dung của những người phụ nữ theo mô tả của  chính họ, sau đó cho so sánh với bức chân dung mà người họa sĩ đã vẽ họ. Dĩ nhiên, bức chân dung mà người phụ nữ tự mô tả chính mình xấu hơn nhiều so với chân dung thực sự của họ. Thông điệp mà Dove đưa ra là “phụ nữ thường không tự tin về nhan sắc của chính mình và luôn nghĩ rằng mình xấu, nhưng sự thật không phải vậy”.  Clip quảng cáo trình duyệt web Internet Explorer của Microsoft với nội dung về những đồ vật và thứ đồ chơi gắn liền với trẻ em của thập niên 90, với thông điệp mọi thứ đã thay đổi và kể cả trình duyệt Internet Explorer cũng vậy, khi Microsoft ra mắt phiên bản IE hoàn toàn mới trên Windows 8. Clip quảng cáo hài hước của loại nước uống Pepsi MAX khi Pepsi đã nhờ tay đua nổi tiếng Jeff Gordon đóng giả một người mua xe đã có màn trình diễn khiến nhân viên bán xe phải “thót tim” trong khi đang lái thử xe. Clip quảng cáo của hãng bia Budweiser nói về tình cảm bạn bè, chủ tớ… khi người chủ chấp nhận bán đi chú ngựa của mình, nhưng chú ngựa vẫn không thể quên được người chủ thực sự. Video quảng cáo cho bộ phim “Cơn thịnh nộ của Carrie” được dàn dựng một cách công phu và thú vị, khi một cô gái đóng vai người có siêu năng lực điều khiển mội vật xung quanh. Những người ngồi trong quán café cũng là các diễn viên sắm vai để cho màn diễn thêm sinh động, trong khi đó những người ghé mua café không hay biết những gì đang diễn ra, đã có những phản ứng hài hước. Clip thu hút gần 51 triệu lượt xem chỉ sau 5 tháng. Đoạn phim ngắn của hãng kem Cornetto với nội dung nhẹ nhàng và ý nghĩa về “cậu bé mọt sách” và cô nàng hàng xóm đã thu hút gần 15 triệu lượt xem và gần 3 triệu lượt chia sẻ trên Internet trong năm qua. Video quảng cáo của hãng máy quay GoPro dựa đoạn video thực tế được quay từ camera GoPro gắn trên lính của người lính cứu hỏa, người đã cứu sống một chú mèo con trong đám cháy và ghi lại khoảnh khắn này thông qua chiếc máy quay, khiến nhiều người xem cảm động. Video quảng cáo của hãng xe Volkswagen với nội dung truyền đạt khi đi trong một chiếc xe hoàn hảo sẽ giúp mọi người trở nên tự tin và lạc quan hơn trong cuộc sống. Phạm Thế Quang Huy Xem thêm : youtube, video, microsoft, pepsi, dove, clip, ngựa, hoàn hảo, bức chân dung mà người phụ nữ, Video quảng cáo, nội dung ý nghĩa, Trình duyệt Internet Explorer</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords>youtube,video,microsoft,pepsi,dove,clip,ngựa,hoàn hảo,bức chân dung mà người phụ nữ,Video quảng cáo,nội dung ý nghĩa,Trình duyệt Internet Explorer</keywords>
	<engine></engine>
</document>