<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giai-tri/10-videoclip-gay-shock-nhat-moi-thoi-dai-1153964425.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-videoclip-gay-shock-nhat-moi-thoi-dai-1153964425.htm</local>
	<title>10 videoclip gây shock nhất mọi thời đại | Giải trí | Dân trí</title>
	<published> 26/07/2006</published>
	<dateSum>13354</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Cô ca sĩ hay gây sốc này đã vượt đứng đầu danh sách ca sĩ có video clip “gây shock” do 10.000 khán giả của MTV bình chọn, vượt qua cả những ca khúc kinh điển nhất như Thriller của Michael Jackson và Baby One More Time của công chúa nhạc Pop Britney Spears. Người phát ngôn của kênh MTV cho hay: “Lấy hình ảnh cây thánh giá đang bốc cháy, những bức tượng khóc ra máu còn Madonna thì hôn Chúa Jesu da đen, Like A Prayer đã bị giáo hội Vatican chỉ trích nặng nề vì tội báng bổ”. Danh sách 10 video clip gây shock nhất được công bố ngày 24/7 vừa qua, nhằm kỉ niệm 25 năm ngày thành lập kênh âm nhạc này. Britney Spear được xếp ở vị trí thứ 2 với ca khúc đầu tay đem lại sự nổi tiếng cho cô Baby One More Time. Video clip dài 14 phút của Ông hoàng nhạc Pop Micheal Jackson nằm ở vị trí thứ 3 trong danh sách. Cô em gái Janet Jackson cũng cùng anh trai đứng ở vị trí thứ 6 với bài song ca Scream. Madonna còn có 2 ca khúc nữa nằm trong danh sách, đó là Ray of Light (1998) ở vị trí thứ 5 và Vogue (1988) ở vị trí thứ 6. Chàng ca sĩ quậy phá Robbie Williams cũng có ca khúc Rock DJ ở vị trí thứ 7. Ca khúc Wannabe của 5 cô gái một thời đình đám Spice Girls nằm vị trí cuối cùng trong bảng danh sách. Danh sách 10 ca khúc gây shock nhất: 1. Madonna - Like A Prayer (1989) 2. Britney Spears - Baby One More Time (1999) 3. Michael Jackson - Thriller (1983) 4. Madonna - Ray of Light (1998) 5. Madonna - Vogue (1988) 6. Michael &amp;  Janet Jackson - Scream (1995) 7. Robbie Williams - Rock DJ (2000) 8. Eric Prydz - Call On Me (2004) 9. Jamiroquai - Virtual Insanity (1997) 10. Spice Girls - Wannabe (1996) Nguyễn Minh Theo HollywoodDrag</body>
	<category>Dân trí - Giải trí - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>