<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-xe-ban-chay-nhat-thi-truong-my-nam-2011-1326224720.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-xe-ban-chay-nhat-thi-truong-my-nam-2011-1326224720.htm</local>
	<title>10 xe bán chạy nhất thị trường Mỹ năm 2011 | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 07/01/2012</published>
	<dateSum>15345</dateSum>
	<writer>Nhật Minh</writer>
	<body>  Năm 2011, hai mẫu xe bán tải Ford F-Series và Chevrolet Silverado (ảnh trên) vẫn lần lượt dẫn đầu thị trường ô tô Mỹ, còn Camry đứng thứ ba, là mẫu xe con bán chạy nhất.   Bất ngờ bắt đầu từ vị trí thứ 4, với mẫu Nissan Altima thay vì Honda Accord như năm 2010. Năm nay, Accord rơi xuống vị trí thứ 9, do doanh số giảm 16,6%. Đó không phải là tin buồn duy nhất với Honda.   Hai mẫu xe đứng thứ 6 và thứ 9 trong danh sách năm 2010 là Honda Civic và CR-V đã không còn trong top 10 năm nay mà rớt xuống thứ 12 và 13.   Tất nhiên, cần lưu ý rằng Honda là một trong những nhà sản xuất ô tô Nhật Bản bị ảnh hưởng nặng nhất bởi thảm họa động đất và sóng thần hồi tháng 3/2011 tại Nhật Bản, cũng như nạn lụt lịch sử tại Thái Lan, khiến hoạt động sản xuất đình trệ.   Dưới đây là thứ tự 10 mẫu xe bán chạy nhất thị trường Mỹ trong năm 2011:   TT Mẫu xe Doanh số năm 2011 Tăng/giảm so với 2010 1 Ford F-Series 584.917 +10,7% 2 Chevrolet Silverado 415.130 +12,2% 3 Toyota Camry 308.510 -5,9% 4 Nissan Altima 268.981 +17,3% 5 Ford Escape 254.293 +33,1% 6 Ford Fusion 248.067 +13,2% 7 Ram Pickup 244.763 +22,6% 8 Toyota Corolla/Matrix 240.259 -9,7% 9 Honda Accord 235.625 -16,6% 10 Chevrolet Cruze 231.732 +8,46%   Nhật Minh Theo Kicking Tires Xem thêm : nhật bản, thị trường, nhật minh, thái lan, honda civic, ford, vị trí đầu tiên, honda accord, matrix, mỹ</body>
	<category>Dân trí  ›   - Ô tô - Xe máy  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>nhật bản,thị trường,nhật minh,thái lan,honda civic,ford,vị trí đầu tiên,honda accord,matrix,mỹ</keywords>
	<engine></engine>
</document>