<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/o-to-xe-may/10-xe-dang-nho-nhat-tren-man-anh-1183611458.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-xe-dang-nho-nhat-tren-man-anh-1183611458.htm</local>
	<title>10 xe đáng nhớ nhất trên màn ảnh | Ô tô - xe máy | Dân trí</title>
	<published> 04/07/2007</published>
	<dateSum>13697</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Không nhất thiết phải có hình thức bóng lộn hay thật hầm hố, xe ô tô ghi dấu ấn trên màn ảnh bằng những pha trình diễn ngoạn mục và ấn tượng. Ví như nhắc đến sêri phim Điệp viên 007, không thể không nhắc đến các pha rượt đuổi “thót tim” của chàng James Bond điển trai, cùng với “quái xế” của mình, phần lớn là xe Aston Martin. Tên tuổi của Aston Martin nhờ đó cũng ngày càng thêm nổi tiếng.   Tạp chí Car.com chuyên về xe hơi của Mỹ đã làm một cuộc khảo sát về những chiếc xe gây được ấn tượng mạnh nhất đối với người xem từ trước tới nay. Kết quả là danh sách dưới đây:   10 - Xe Mini Cooper S đời 2003 Trong phim "The Italian Job" (Kẻ phản bội)   Động cơ: tăng áp 4 xi-lanh 1.6L, công suất 163 mã lực, hộp số sàn 6 tốc độ, hệ dẫn động cầu trước. Đặc điểm nổi bật: nhẹ hơn xe Cooper S khoảng 90kg; sơn màu đỏ, trắng, xanh nước biển.      Những chiếc ô tô to xác khó có thể thực hiện pha chạy trốn ngoạn mục trong ngõ ngách, nhưng nhờ có những chiếc Mini Cooper nhỏ xinh và nhanh nhẹn, trong phim "The Italian Job", một băng cướp đã dễ dàng luồn lách trên phố đông, dưới đường hầm để thoát khỏi sự truy đuổi. Không thể phủ nhận công lớn của những chiếc Mini Cooper nhỏ gọn trong việc tạo ra hiệu ứng hình ảnh cho bộ phim.   9 - Xe Cadillac Ambulance đời 1959 Trong bộ phim kinh dị "Ghostbusters" (Những kẻ trừ ma)   Động cơ: V8 6.4L, công suất 325 mã lực, sử dụng hộp số tự động 2 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau. Đặc điểm nổi bật: Cánh đuôi xe, đèn chớp, còi báo động.   Mặc dù xuất hiện khá ít trong phim, nhưng Ectomobile được coi là chiếc ô tô cấp cứu tốt nhất từ trước tới nay trong phim. Bù lại cho kiểu dáng có phần kém “cơ bắp” là hệ thống cánh màu đỏ ở đuôi xe, đèn chớp và đủ thứ trang thiết bị trên nóc xe, phức tạp hơn cả một chiếc xe cứu hỏa.   8 - Xe Dodge Monaco đời 1974 Trong phim hành động hài "The Blues Brothers"   Động cơ: V8 7.1L, công suất 275 mã lực, sử dụng hộp số tự động 3 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau. Đặc điểm nổi bật: là xe cảnh sát, với lốp, hệ thống treo, giảm xóc… đặc biệt, phù hợp với hoạt động của cảnh sát.   Chiếc xe này đã chứng tỏ mình là một “hung thần” trên đường phố. Nếu ở vị thế bị đuổi, bắt được nó là điều không tưởng. Nếu bị nó truy đuổi, đừng hòng chạy thoát! Nếu bạn vẫn còn hoài nghi, cách tốt nhất là tìm xem bộ phim để được thưởng thức những pha rượt đuổi ngoạn mục.   7 - Ford coupe đời 1932 Trong phim "American Graffiti"   Động cơ: V8 3.6L, công suất 60 mã lực, sử dụng hộp số sàn 3 tốc độ. Đặc điểm nổi bật: Màu sơn vàng tươi rất gây chú ý. Với nickname là "Deuce", chiếc xe Ford coupe có 5 cửa sổ này đã mê hoặc hàng triệu thanh thiếu niên Mỹ trong suốt một thập kỷ.   6 - Chiếc AMC Pacer đời 1976 Trong phim " Wayne 's World" (Thế giới của Wayne )   Động cơ: I6 công suất 100 mã lực, sử dụng hộp số tự động 3 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau. Đặc điểm nổi bật: Dán đề-can hình ngọn lửa trên thân xe, sự xuất hiện của chiếc xe gắn liền với bài "Bohemian Rhapsody" của huyền thoại nhạc rock Freddie Mercury. Sự vui nhộn và cách mà các nhân vật trong phim thể hiện bài Bohemian Rhapsody thực sự đã biến đây trở thành bài hát được bật trên xe nhiều nhất trong suốt một thời gian dài. Chiếc xe và bài hát có lẽ là điều lưu lại tâm trí khán giả lâu nhất sau khi xem phim.   5 - Chiếc Ford Mustang GT 390 đời 1968 Trong phim "Bullitt"   Động cơ: V8 6.4L công suất 325 mã lực, sử dụng hộp số sàn 4 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau.   Cảnh rượt đuối gay cấn và hồi hộp kéo dài 7 phút trong phim, giữa chiếc Mustang GT 390 của nhân vật Frank Bullitt (nam tài tử Steve McQueen thủ vai) với chiếc Dodge Charger đời 1968, có thể nói là một trong những pha rượt đuổi hay nhất từ trước tới nay trên màn ảnh.   4 - Xe Aston Martin DB5 đời 1964 Trong phim "Goldfinger" (Ngón tay vàng), thuộc sêri phim Điệp viên 007   Động cơ: 4.0L 6 xi-lanh, công suất 282 mã lực, sử dụng hộp số sàn 4 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau  Sự xuất hiện của chiếc DB5 trong tập phim "Goldfinger" hồi thập niên 60 bên cạnh nam diễn viên Sean Connery, người được coi là hoàn thành vai diễn Điệp viên 007 xuất sắc nhất, đã giúp nâng cao danh tiếng của Aston Martin. Đây được coi là thời kỳ cực thịnh của hãng xe Anh quốc này. Trong phim, chiếc DB5 có khả năng đổi biến số thông qua một nút bấm trên xe, được trang bị kính chống đạn, súng máy và đặc biệt hơn cả là ghế lái có khả năng bật ra ngoài như ghế máy bay chiến đấu, giúp chủ nhân thoát hiểm.   3 - Xe Ferrari 250 GT đời 1961 Trong phim "Ferris Bueller's Day Off"   Động cơ: V12 3.0L, công suất 280 mã lực, sử dụng hộp số sàn 4 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau. Bộ phim này có lẽ phải chịu trách nhiệm cho việc hàng nghìn thanh thiếu niên bắt chước, trốn học để lấy xe của bố đi chơi. Chiếc Ferrari trong phim được chọn vì nó màu đỏ, mang đậm phong cách Ý và có tốc độ “kinh hoàng”. 2 - Xe Pontiac Trans Am đời 1977 Trong phim "Smokey and the Bandit"   Động cơ: V8 6.6L, công suất 200 mã lực, sử dụng hộp số tự động 3 tốc độ     Những pha rượt đuổi hài hước của chiếc Trans Am và hình ảnh anh chàng Burt Reynolds với hàng ria nép để dài thực sự gây ấn tượng với khán giả.   1 - Xe DeLorean DMC-12 đời 1981 Trong bộ phim hài khoa học viễn tưởng "Back to the Future" (Trở lại tương lai)   Động cơ hybrid điện-hạt nhân công suất 1.21 Gigawatt, sử dụng hộp số sàn 5 tốc độ, hệ dẫn động cầu sau.     Cửa xe mở như cánh chim, hệ thống ống xả như của máy bay phản lực. Chiếc xe thỏa mãn trí tưởng phong phú của những khán giả mê xe.   Video các Diễn viên 4 bánh trong điện ảnh được tìm bởi  Baamboo.com Sĩ Hoàng Theo Cars.com</body>
	<category>Dân trí - Ô tô - Xe máy - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>