<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/10-y-tuong-doc-dao-tuyen-truyen-phong-chong-thuoc-la-1307144041.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/10-y-tuong-doc-dao-tuyen-truyen-phong-chong-thuoc-la-1307144041.htm</local>
	<title>10 ý tưởng độc đáo tuyên truyền phòng chống thuốc lá | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 31/05/2011</published>
	<dateSum>15124</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Một liên tưởng khá thú vị giữa hút thuốc và khói thải ô tô: cả hai thứ đều độc hại cho môi trường và cho những người xung quanh. Thùng rác công cộng, nơi khá nhiều người có thói quen dụi tàn thuốc vào, đã được “trang trí” như một… con mắt. Thông điệp mà những người thiết kế nên thùng rác này muốn nói đó là: “Hút thuốc lá không tốt cho mắt bạn, và có thể dẫn đến mù lòa.” Một bao cát trong phòng tập thể hình được vẽ như hình dáng một điếu thuốc lá. Chủ nhân của phòng tập này muốn cảnh báo những người tập rằng: “Hãy chiến đấu chống lại thuốc lá.” Biển báo giao thông hình điếu thuốc ở Brazil. Tấm biển có nội dung “Stop”, đồng nghĩa với lời kêu gọi hãy ngừng hút thuốc. Mẫu quảng cáo này xuất hiện ở hầu khắp các quán café tại Dubai nhân ngày ”Thế giới không khói thuốc”. Hiện trường một vụ án mạng, và hung thủ bị tình nghi là… một điếu thuốc lá Một bức tranh tại chiến dịch chống ung thu do khói thuốc ở Peru, sử dụng tới 15.000 mẫu tàn thuốc, diễn tả một cô gái đang bị đe dọa trước một đám mây khói thuốc lá. Thông điệp này cảnh báo, những người hút thuốc thụ động cũng chịu ảnh hưởng chẳng kém gì những người hút thuốc. “Chưa thấy quan tài không đổ lệ”. Chiếc quan tài này được thiết kế dành riêng cho những người hút thuốc lá. Mẫu quảng cáo ở London thì lại miêu tả một tấm phim chụp X-quang phổi của một người hút thuốc lá: Phổi toàn những tàn thuốc và những đầu thuốc lá đang cháy dở. Một xe bồn chở hóa chất độc hại dài 12 mét, được sơn cách điệu như một điếu thuốc lá. Đây là đơn đặt hàng của Viện nghiên cứu ung thư Vương quốc Anh, nhằm cảnh báo những tác hại của khói thuốc lá gây nên. Mẫu quảng cáo độc đáo này ở Riyadh (Thủ đô Ả Rập Saudi) lại muốn truyền thông điệp rằng: “Có biết bao nhiêu người đã ra đi vì khói thuốc, biết bao công trình đáng lẽ được xây dựng nếu không tốn tiền vì mua thuốc. Hãy sớm từ bỏ thuốc lá!” Huy Phạm Theo Crazy Pics</body>
	<category>Dân trí - Chuyện lạ - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>