<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/100-noc-nha-34-nguoi-ung-thu-so-y-te-vao-cuoc-dieu-tra-1383599583.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-noc-nha-34-nguoi-ung-thu-so-y-te-vao-cuoc-dieu-tra-1383599583.htm</local>
	<title>100 nóc nhà, 34 người ung thư: Sở Y tế vào cuộc điều tra | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 30/10/2013</published>
	<dateSum>16007</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Trước đó, như Dân trí đã đưa tin, tại khu dân cư Ngọc Sơn (Phả Lại, Chí Linh, Hải Dương) có hơn 100 nóc nhà thì có tới 34 người chết và đang chờ chết vì ung thư. Người dân nơi đây cho rằng sự bất thường này liên quan đến nhà máy sản xuất tấm lợp fibro xi măng thuộc Công ty TNHH Thiên Lộc đóng trên địa bàn. Vì lý do này, ngày 14/10 vừa qua, người dân đã thuê xe đổ đất lấp cổng nhà máy nhằm phản đối ô nhiễm.   Trước thực trạng trên, Sở Y tế tỉnh Hải Dương đã chỉ đạo Trung tâm Y tế dự phòng tỉnh tiến hành điều tra hồi cứu về thông tin báo chí phản ánh mật độ người mắc bệnh ung thư cao đột biến ở khu dân cư Ngọc Sơn. Việc điều tra, tiến hành thu thập thông tin phải mất thời gian tới vài tháng mới đưa ra được kết luận.   Toàn cảnh nhà máy sản xuất tấm lợp bị tố là nguyên nhân gây ung thư Ông Bùi Huy Nhanh, Giám đốc Trung tâm Y tế dự phòng tỉnh Hải Dương khẳng định: “Cơ quan y tế dự phòng tỉnh Hải Dương chưa nhận được báo cáo nào của cấp dưới cũng như chính quyền địa phương phản ánh gì về tình trạng số người mắc ung thư đột biến xảy ra tại khu dân cư Ngọc Sơn. Sau khi tiếp nhận thông tin từ báo chí, Trung tâm Y tế dự phòng tỉnh Hải Dương đã yêu cầu Chi cục Y tế dự phòng thị xã Chí Linh tới khu dân cư Ngọc Sơn để tiến hành tìm hiểu về hiện tượng này. Chúng tôi yêu cầu Chi cục Y tế dự phòng thị xã Chí Linh cuối tuần này phải có báo cáo, từ đó làm cơ sở để đề xuất có một cuộc điều tra hồi cứu về vấn đề này".   Thu Hằng Xem thêm : hải dương, thiên lộc, trung tâm y tế, thu hằng, chi cục, xi măng, ngọc sơn, tấm lợp, Sở Y tế vào cuộc điều tra, khu dân cư Ngọc Sơn, dự phòng tỉnh tiến hành điều tra, Phả Lại, Chí Linh</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>hải dương,thiên lộc,trung tâm y tế,thu hằng,chi cục,xi măng,ngọc sơn,tấm lợp,Sở Y tế vào cuộc điều tra,khu dân cư Ngọc Sơn,dự phòng tỉnh tiến hành điều tra,Phả Lại, Chí Linh</keywords>
	<engine></engine>
</document>