<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/tam-long-nhan-ai/100-suat-hoc-bong-khuyen-hoc-vnpt-2008-duoc-trao-tang-tai-ha-giang-1222983908.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-suat-hoc-bong-khuyen-hoc-vnpt-2008-duoc-trao-tang-tai-ha-giang-1222983908.htm</local>
	<title>100 suất học bổng khuyến học VNPT 2008 được trao tặng tại Hà Giang | Tấm lòng nhân ái | Dân trí</title>
	<published> 01/10/2008</published>
	<dateSum>14152</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Hà Giang là tỉnh cực Bắc của đất nước, địa đầu của tổ quốc, và là địa bàn cư trú của 22 dân tộc anh em. Là tỉnh miền núi có điều kiện tự nhiên hết sức phức tạp, và là tỉnh nghèo trên toàn quốc, nhưng công tác giáo dục của Hà Giang vẫn có những bước phát triển khá bền vững. Toàn tỉnh Hà Giang hiện có 231 trường với 76.742 học sinh ở bậc tiểu học trải dài trên địa bàn 11 huyện và thị xã. Nhằm hỗ trợ và khuyến khích kịp thời những gương học sinh có hoàn cảnh khó khăn, vượt khó học tập tốt, Tập đoàn Bưu chính Viễn thông Việt Nam (VNPT) đã quyết định trao những suất học bổng đầy ý nghĩa cho các em học sinh của tỉnh Hà Giang trong chương trình “Học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt”. Lễ trao học bổng được diễn ra trong không khí thân mật, gần gũi vào 15h chiều ngày 29/9/2008 tại trường tiểu học Nguyễn Trãi (phường Nguyễn Trãi, TX Hà Giang). Đặc biệt, trong đợt trao học bổng khuyến học VNPT lần này, đại diện Tập đoàn Bưu chính Viễn thông Việt Nam đã cùng Hội Khuyến học Hà Giang đến 2 huyện vùng xa nhất của Tổ quốc là Mèo Vạc và Đồng Văn - Nơi có cột cờ linh thiêng của Tổ quốc, để trao các suất học bổng đến tận tay các em học sinh ở các địa phương này. Đây là năm thứ 3 liên tiếp Tập đoàn VNPT phối hợp với Hội Khuyến học Việt Nam tổ chức thực hiện chương trình "Học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt" nhằm trao tặng học bổng cho các em học sinh tiểu học trên toàn quốc. Năm nay, chương trình sẽ trao tặng tổng cộng 2.000 suất học bổng với tổng trị giá 1 tỷ đồng. Các suất học bổng sẽ được Báo Điện tử VnMedia đại diện cho Tập đoàn VNPT phối hợp với đơn vị Viễn thông, Bưu điện và Hội Khuyến học các địa phương tổ chức trao đến tận tay các em học sinh trên 22 tỉnh, thành trên toàn quốc. 22 tỉnh, thành có học sinh được nhận “Học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt” năm 2008” hầu hết đều là các địa phương còn gặp nhiều khó khăn trong đời sống kinh tế xã hội, điều kiện giáo dục và học tập của học sinh còn nhiều thiệt thòi so với các em ở khu vực khác như: Điện Biên, Lào Cai, Hà Giang, Quảng Trị, Nghệ An, Hậu Giang, Trà Vinh... Phát biểu tại Lễ trao “Học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt 2008” tại Hà Giang, Ông Nguyễn Văn Dũng - Giám đốc Viễn thông Hà Giang cho biết: “Thông qua chương trình học bổng này, Tập đoàn Bưu chính Viễn thông Việt Nam rất tự hào được giúp đỡ các em học sinh tiểu học có hoàn cảnh khó khăn trong phạm vi cả nước có được những hỗ trợ thiết yếu trong cuộc sống, góp phần khuyến khích các em phấn đấu trong học tập rèn luyện và tu dưỡng đạo đức”.   Lễ trao học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt tại Bắc Giang Chương trình “Học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt” được tổ chức nhằm hướng tới các đối tượng học sinh có hoàn cảnh đặc biệt khó khăn như mồ côi cha mẹ, bố mẹ mắc bệnh hiểm nghèo, gia đình đông con…, các em hiếu học nhưng điều kiện kinh tế gia đình không đảm bảo cho con em đến trường; học sinh khuyết tật, tàn tật, hoặc mắc các bệnh hiểm nghèo nhưng vẫn vươn lên đạt thành tích tốt trong học tập; học sinh hiện đang sinh sống và học tập tại các vùng sâu, vùng xa, vùng cao, dân tộc thiểu số, hải đảo, hoặc vùng bị lũ lụt, động đất, hoả hoạn…; học sinh tiểu học có đạo đức tốt trong nhiều năm, và đạt các giải cao trong các kỳ thi văn hoá, nghệ thuật, thể dục thể thao cấp tỉnh, thành phố, quốc gia và quốc tế hoặc có thành tích đặc biệt, làm gương cho thiếu nhi noi theo như dũng cảm bắt cướp, giúp bạn vượt khó….. Cho đến nay, sau ba năm triển khai tổ chức, thông qua Quỹ Khuyến học Việt Nam, chương trình “Học bổng VNPT - Chắp cánh tài năng Việt” đã trao hàng nghìn suất học bổng với tổng giá trị lên tới gần 5 tỷ đồng cho các em học sinh tiểu học trên toàn quốc. Quốc Long</body>
	<category>Dân trí - Tấm lòng nhân ái - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>