<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/100-hoc-vien-khoa-3-cua-chuong-trinh-10-000-ky-su-cau-noi-chinh-thuc-nhap-hoc-2015100713332651.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100-hoc-vien-khoa-3-cua-chuong-trinh-10-000-ky-su-cau-noi-chinh-thuc-nhap-hoc-2015100713332651.htm</local>
	<title>100 học viên khóa 3 của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối chính thức nhập học | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 07/10/2015</published>
	<dateSum>16714</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Phát biểu tại Lễ Khai giảng, bà Quách Liễu Hoàn, Giám đốc Dự án Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối của FPT Software nhắn nhủ với các học viên, “để có thể đứng tại đây tham dự Lễ Khai giảng ngày hôm nay, các bạn chắc chắn đã nỗ lực rất nhiều mới có thể vượt qua được tất cả các kỳ thi, phỏng vấn tuyển chọn của Chương trình. Nhưng đó mới chỉ là thành công bước đầu trên con đường chinh phục mục tiêu nghề nghiệp lâu dài và bền vững là trở thành kỹ sư cầu nối và làm việc tại Nhật. Tôi mong các bạn sẽ tiếp tục cố gắng học tốt tiếng Nhật, văn hóa Nhật, rèn luyện chuyên môn để trở thành những kỹ sư cầu nối giỏi trong tương lai”. Bà Quách Liễu Hoàn, bà Bùi Hồng Liên, cố vấn cấp cao của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối và đại diện học viên khóa 2 và khóa 3 của Chương trình tại Lễ Khai giảng. “Để duy trì quy mô và sự phát triển kinh tế như hiện nay, Nhật Bản đang thiếu hụt trầm trọng nguồn nhân lực, đặc biệt là trong lĩnh vực CNTT và hộ lý. Theo số liệu thống kê của bộ Kinh tế và Công thương Nhật Bản (METI), số lượng nhân lực thiếu hụt trong ngành CNTT khoảng 60.000 người”, bà Kagawa Junko, Hiệu trưởng Học viện Meros, nhóm trường đào tạo Nhật ngữ hàng đầu Nhật Bản cho biết. Bà Kagawa Junko cũng khẳng định, “Trong bối cảnh này Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối của FPT Software là một chương trình quan trọng và có ý nghĩa to lớn”. Bà Kagawa Junko, Hiệu trưởng Học viện Meros phát biểu tại Lễ Khai giảng. Bên cạnh đó, bà Kagawa Junko cũng nhắn nhủ với các học viên, “trong một năm học, các bạn vừa phải học tiếng Nhật, vừa phải làm quen với văn hóa của người Nhật vừa phải trau dồi kỹ năng CNTT, các bạn sẽ thực sự vất vả. Tuy nhiên hãy cố gắng và nỗ lực hết mình để hoàn thành mục tiêu mà các bạn đã đặt ra”. Học viên khóa 3 của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối trong Lễ Khai giảng ngày 6/10 tại Nhật Bản. Đại diện cho FPT Software, ông Ogawa Takeo, Cố vấn cấp cao của FPT Nhật Bản khẳng định, “các bạn học viên của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối đều là những người Việt trẻ có ý chí mạnh mẽ. Trong một năm tới đây các bạn sẽ học tiếng Nhật, rèn luyện thêm về kỹ năng CNTT và học cách ứng dụng văn hóa Nhật để trở thành một kỹ sư cầu nối (BrSE – Bridge Software Engineer) ưu tú. Điều này không đơn giản, tuy nhiên tôi tin rằng nỗ lực ắt sẽ thành công”. Ông Ogawa Takeo, Cố vấn cấp cao của FPT Nhật Bản phát biểu trước các học viên khóa 3 của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối và khách mời. Với tư cách là học viên khóa 2 (nhập học tại Nhật tháng 7/2015) của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối, Hồ Anh Đức chia sẻ với các học viên của khóa mới, “khó khăn lớn nhất khi các bạn sang Nhật đó là ngôn ngữ đặc biệt là Hán tự, nên bắt buộc các bạn phải học thật nhiều. Bên cạnh đó, để tránh những sự cố đáng tiếc, các bạn cần phải hiểu văn hóa của người Nhật. Người Nhật có cách suy nghĩ hướng nội, họ rất ngại làm điều gì phiền hà cho người khác, khi làm bất cứ việc gì với người khác họ thường trao đổi, lắng nghe ý kiến của người khác. Họ cố gắng đưa ra hướng làm việc mà cả hai thấy thỏa mãn. Đồng thời, mỗi khi họ không thực hiện được điều gì như đã hẹn, họ luôn xin lỗi và thông báo trước”. Bạn Hồ Anh Đức, học viên khóa 2 của Chương trình trao Đai hiệu cho bạn Đào Thị Khánh Trang, đại diện học viên khóa 3. Tính đến thời điểm này, FPT Software đã đưa được 256 học viên của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối sang đào tạo tại Nhật Bản. Các học viên của khóa 1 và 2, đã hòa nhập với cuộc sống và chương trình học tại Nhật Bản. Gần 100% số học viên này đã có việc làm thêm, trong đó có một số bạn được bố trí việc làm thêm đúng chuyên ngành đã được đào tạo tại Việt Nam. Công việc làm thêm giúp các học viên học hỏi thói quen trong công việc của người Nhật và khả năng ứng dụng Tiếng Nhật vào thực tế. Học viên và khách mời tại Lễ khai giảng khóa 3 Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối tại Nhật Bản ngày 6/10. Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối của FPT Software được thực hiện trong giai đoạn 2015 - 2020. Trong đó, sẽ có khoảng 5.000 học viên được đào tạo tại Nhật Bản trong vòng 6 -12 tháng và 5.000 học viên được đào tạo tại Việt Nam. Các học viên tham gia khóa đào tạo tại Nhật Bản sẽ được FPT Software bảo lãnh tài chính với mức vay tối đa 400 triệu đồng và tạo cơ hội tìm kiếm việc làm đúng chuyên ngành IT với mức thu nhập tối thiểu lên đến 2.000 USD/tháng sau khi tốt nghiệp. Trong vòng 6 -12 tháng học viên sẽ được đào tạo tiếng Nhật và tiếng Nhật chuyên ngành CNTT cũng như văn hóa Nhật Bản để thi đạt chứng chỉ tiếng Nhật N2. Bên cạnh đó, học viên cũng sẽ được bố trí việc làm thêm, thực tập tại FPT Nhật Bản hoặc các đối tác của FPT tại Nhật và tham gia các khóa học chuyên ngành CNTT trên hệ thống online. Ứng viên quan tâm có thể truy cập vào địa chỉ: http://dangky.kysucaunoi.vn/ để đăng ký tham gia. Kỹ sư cầu nối (Bridge Software Engineer - BrSE) là kỹ sư CNTT có khả năng giao tiếp thuần thục tiếng Nhật (trình độ tiếng Nhật từ N2 trở lên). BrSE đóng vai trò quan trọng trong dự án, giúp xóa bỏ rào cản ngôn ngữ, làm việc trực tiếp với khách hàng, kết nối giữa khách hàng và người làm kỹ thuật, để đảm bảo tiến độ công việc và chất lượng của dự án.     Xem thêm : kỹ sư cầu nối, lễ khai giảng, FPT, học tiếng Nhật, chương trình học, mục tiêu nghề nghiệp</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description>Ngày 6/10 vừa qua, 100 học viên khóa 3 của Chương trình 10.000 Kỹ sư Cầu nối của FPT Software đã tham gia Lễ Khai giảng và chính thức bắt đầu khóa học trong vòng 1 năm tại Nhật.</description>
	<keywords>kỹ sư cầu nối,lễ khai giảng,FPT,học tiếng Nhật,chương trình học,mục tiêu nghề nghiệp</keywords>
	<engine></engine>
</document>