<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/khuyen-hoc/1000-suat-hoc-bong-tieng-anh-tri-gia-3-ty-vnd-2015092106572735.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1000-suat-hoc-bong-tieng-anh-tri-gia-3-ty-vnd-2015092106572735.htm</local>
	<title>1000 suất học bổng tiếng Anh trị giá 3 tỷ VNĐ | Khuyến học | Dân trí</title>
	<published> 21/09/2015</published>
	<dateSum>16698</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Bằng cách nộp hồ sơ trực tiếp / online hay mang thẻ học sinh hoặc thẻ sinh viên đến bất kỳ chi nhánh nào của trung tâm Anh Ngữ Oxford để đăng ký, sau khi hoàn thành xong thủ tục xét học bổng, các bạn sẽ được nhận ngay học bổng dành cho khoá học tiếng Anh giao tiếp, IETLS và TOEFL iBT tại Oxford với những mức học bổng lên tới 100%. Chương trình 1000 suất học bổng trị giá 3 tỷ đồng nằm trong chuỗi chương trình khuyến học dành cho học sinh/sinh viên của Trung tâm Anh ngữ Oxford nhằm hỗ trợ các bạn có điều kiện trau dồi tiếng Anh tại môi trường lý tưởng, tạo bước đệm giúp các bạn đến gần hơn với cơ hội du học tại các nước phát triển, hay đơn giản là tạo dựng nền tảng tiếng Anh vững chắc hơn cho mục tiêu tương lai. Trau dồi khả năng ngôn ngữ cũng chính là trau dồi kiến thức tổng quát trên mọi lĩnh vực.  Với hệ thống giáo dục đạt chuẩn quốc tế, cơ sở vật chất hiện đại và đội ngũ giáo viên bản ngữ có trình độ sư phạm và chuyên môn cao, Anh ngữ Oxford không chỉ đơn thuần trao tặng học bổng mà còn muốn gửi đến các nhân tài tương lai của đất nước chiếc chìa khóa vạn năng mở ra những cánh cửa cơ hội mới. Qua một chặng đường nổ lực không ngừng phát triển, Anh ngữ Oxford đã đào tạo thành công nhiều lớp học viên, trong đó đã có rất nhiều học viên đạt số điểm IELTS và TOEFL cao. Oxford hy vọng, với quỹ học bổng đầy ý nghĩa này, trung tâm sẽ góp phần vinh danh thêm nhiều thế hệ học viên xuất sắc hơn trong tương lai. Lễ trao học bổng năm 2014 Điều kiện áp dụng: - Học sinh, sinh viên đang học tập tại các trường Tiểu học, THCS, THPT, Đại Học, Cao đẳng, Trung cấp chuyên nghiệp trên địa bàn Hà Nội có thành tích học tập xuất sắc và đóng góp cho xã hội.   Thời hạn chương trình: - Áp dụng từ 30.08 đến hết ngày 15.10.2015. Tất cả học viên tham gia chương trình đều được miễn phí kiểm tra trình độ đầu vào bao gồm 4 kỹ năng: Nghe, Nói, Đọc, Viết. Đăng kí học bổng tại: http://goo.gl/forms/RG6pDmYUTf   Để biết thêm thông tin chi tiết vui lòng liên hệ các chi nhánh của Trung tâm Anh ngữ Oxford English UK Vietnam CS1: Số 6, ngõ 28 Nguyên Hồng, Đống Đa, Hà Nội Tel:  04 3856 3886 / 7 CS2: 321 Trường Chinh, Thanh Xuân, Hà Nội Tel: 04 6259 1475 / 04 6259 2475 Hotline: 04 2211 2691 Mail: customerservice@oxford.edu.vn Website: http://www.oxford.edu.vn   Xem thêm : suất học bổng, khai giảng năm học, Thẻ Sinh Viên, học tiếng Anh, tiếng Anh giao tiếp, anh ngữ oxford</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - Khuyến học - </category>
	<description>Nhằm giúp các bạn học sinh, sinh viên có được hành trang vững chắc hơn trên con đường học tập sắp tới, Anh Ngữ OXFORD dành tặng 1000 suất học bổng tiếng Anh trị giá 3 tỷ VND nhân dịp khai giảng năm học mới 2015 – 2016.</description>
	<keywords>suất học bổng,khai giảng năm học,Thẻ Sinh Viên,học tiếng Anh,tiếng Anh giao tiếp,anh ngữ oxford</keywords>
	<engine></engine>
</document>