<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-gioi/100000-nguoi-tham-gia-tuan-hanh-hoa-hong-o-na-uy-1311966097.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/100000-nguoi-tham-gia-tuan-hanh-hoa-hong-o-na-uy-1311966097.htm</local>
	<title>100.000 người tham gia “tuần hành hoa hồng” ở Na Uy | Thế giới | Dân trí</title>
	<published> 26/07/2011</published>
	<dateSum>15180</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Cuộc tuần hành quy mô lớn diễn ra tại thủ đô Oslo. Khoảng 100.000 người đã mang theo những bông hoa hồng để tham gia cuộc tuần hành.   Hoạt động này được tổ chức nhằm tưởng nhớ những người thiệt mạng trong 2 vụ tấn công kinh hoàng do cùng một thủ phạm gây ra hôm 22/7 và phản đối các hành động bạo lực.   Theo thông báo mới nhất của giới chức Na Uy, 2 vụ tấn công đã làm tổng cộng 76 người chết, ít hơn so với thông báo ban đầu là 93 người.   Theo số liệu của chính phủ, 68 người đã thiệt mạng trong vụ xả súng trên đảo Utoeya và 8 người chết trong vụ đánh bom ở trung tâm thủ đô Oslo.   (Từ trái sang phải): Công chúa Martha Louise, Thái tử Haakon, Công nương Mette-Marit, cựu Thủ tướng Na Uy Gro Harlem Brundtland và Chủ tịch Phong trào thanh niên của Công đảng cầm quyền (AUF) Eskil Pedersen tham gia cuộc tuần hành.   Thủ tướng Na Uy Jens Stoltenberg.   Công chúa Martha Louise và Công nương Mette-Marit xúc động trong cuộc tuần hành.   Cuộc tuần hành thu hút rất đông các bạn trẻ.   Những người tổ chức sự kiện cho hay cuộc tuần hành cũng nhằm chứng tỏ tinh thần đoàn kết của người dân Na Uy.     Truyền hình phát sóng trực tiếp cuộc tuần hành. Mọi người gài hoa lên hàng rào phong tỏa hiện trường vụ đánh bom tại trung tâm thủ đô Oslo.   Hoa hồng được gài lên hàng rào chắn của cảnh sát.   Hai cô gái theo đạo Hồi đứng trước hàng rào phủ kín bằng hoa hồng gần khu vực bị đánh bom.   Hoa, nến, các tấm bưu thiếp nhằm tưởng nhớ các nạn nhân tràn ngập quảng trường bên ngoài Nhà thờ lớn tại Oslo. Một phụ nữ ném hoa xuống hồ Tyrifjorden gần đảo Utoeya, nơi xảy ra vụ thảm sát làm 68 người chết. Bé trai tới đặt hoa bên hồ Tyrifjorden.   Video cuộc tuần hành:   An Bình Tổng hợp</body>
	<category>Dân trí - Thế giới - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>