<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/1001-nguyen-nhan-rung-toc-1167181404.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/1001-nguyen-nhan-rung-toc-1167181404.htm</local>
	<title>1001 nguyên nhân rụng tóc | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 26/12/2006</published>
	<dateSum>13507</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Mỗi ngày, Khoa Khám bệnh Bệnh viện (BV) Da liễu TPHCM tiếp nhận khoảng 20 ca rụng tóc, trong đó nhiều trường hợp do làm đẹp. Theo bác sĩ Đặng Hoàng Anh, BV Da liễu, tóc rụng quá 100 sợi mỗi ngày được xem là bất thường.   Yếu tố nguy cơ   Chọn dầu gội không đúng loại   Thị trường hiện nay có hàng chục chủng loại dầu gội đầu của nhiều hãng trên thế giới nhưng hầu như chỉ có một loại chung nhất là dầu gội cho tóc bình thường. Trong khi đó có nhiều loại tóc khác nhau như tóc khô, cứng, ướt, nhờn, chưa kể tóc có kèm theo bệnh lý. Bác sĩ Hoàng Anh cho biết có không ít dầu gội kèm thuốc kháng sinh, dùng dầu này tóc bị rối hoặc bện lại sau khi gội.   Sử dụng dầu gội hoặc thuốc nhuộm tóc không thích hợp cũng gây ra rụng tóc.   Tác động thô bạo   Tóc cũng có thể bị rụng do dùng bàn chải hoặc lược chải quá mạnh, nhất là khi tóc bị ướt và bị rối.   Uốn tóc thường xuyên, tẩy màu tóc, sấy khô tóc có thể làm thay đổi cấu trúc của tóc. Các hóa chất nhuộm, uốn... thường chứa chất làm cháy nang tóc dẫn đến hiện tượng rụng tóc.   Bệnh lý   Ngoài ra, rụng tóc còn xảy ra sau một đợt sốt cao (do nhiễm trùng, nhiễm siêu vi...), sau phẫu thuật, xuất huyết cấp hoặc sau khi điều trị ung thư bằng hóa chất; rụng tóc ở phụ nữ sau sinh, do stress, dinh dưỡng kém (thiếu sắt, protein, ăn kiêng...).   Thông thường tóc bắt đầu rụng 2 tháng sau những biến động tâm lý hoặc thể chất. Tuy nhiên, đây là điều không đáng lo vì hầu hết tóc sẽ mọc lại sau khi tình trạng sức khỏe được phục hồi.   Sự thay đổi của nội tiết tố   Tình trạng rụng tóc từng mảng ở nữ giới cũng thường liên quan đến sự tăng hoặc giảm nội tiết tố nam trong máu. Do ảnh hưởng của nội tiết tố mà chu kỳ phát triển của tóc bị giảm sút, chân tóc bị teo lại, không nâng nổi sợi tóc bình thường, gây rụng tóc.   Sau đó, các sợi tóc mảnh hơn tiếp tục mọc lên ngày càng nhiều, những sợi tóc khỏe, cứng ngày càng giảm. Y học gọi đây là chứng rụng tóc do nam tính hóa, lâu dài sẽ gây hiện tượng thưa tóc.   Còn ở nam giới, tình trạng rụng tóc xảy ra do androgen và yếu tố di truyền (hoặc rụng tóc da nhờn) dẫn đến hói đầu. Tình trạng diễn tiến từ từ, sau tuổi dậy thì, thường bắt đầu từ tuổi 20 - 30. Khi cơ thể nam giới tiết nhiều androgen, khả năng tổng hợp protein của tóc giảm đi, làm tóc thay đổi tăng trưởng, khiến tóc rụng nhanh.   Những lưu ý để phòng ngừa rụng tóc   Cấy tóc, che phủ vùng hói   Hiện nay BV Mắt TPHCM đã áp dụng thực hiện dịch vụ cấy tóc cho những người bị trán trượt (hói) hoặc tóc quá thưa. Chi phí cấy 16.000 đồng/sợi, thông thường bệnh nhân cấy từ 300 - 1.000 sợi.   Trong khi đó, Khoa Phẫu thuật Thẩm mỹ BV Chợ Rẫy thực hiện phương pháp phẫu thuật dãn mô kết hợp vạt xoay để điều trị cho bệnh nhân hói đầu bằng cách đặt túi dưới da đầu vùng có tóc và bơm nước muối sinh lý vào trong để da đầu dãn ra đủ che phủ vùng hói.   Dinh dưỡng hợp lý   Theo bác sĩ Trần Ngọc Ánh, Trung tâm Đào tạo và Bồi dưỡng Cán bộ Y tế TPHCM, việc điều trị rụng tóc phụ thuộc vào nguyên nhân gây bệnh. Trường hợp rụng tóc do stress, thiếu dinh dưỡng, do nấm, có thể phòng ngừa bằng cách giảm stress hoặc thư giãn, ăn uống đủ chất. Cung cấp đủ chất đạm, đa sinh tố và vệ sinh da đầu thường xuyên giúp hạn chế rụng tóc.   Hạn chế hóa chất   Đối với những người có cơ địa dị ứng, không nên lạm dụng việc sử dụng hóa chất uốn, nhuộm thường xuyên vì dễ làm tóc rụng theo từng mảng. Không nên lạm dụng loại dầu “2 trong 1” hay “3 trong 1”...   Kỹ thuật chăm sóc tóc   Ngoài ra cũng cần chú ý đến kỹ thuật gội đầu. Phải dùng ngón tay xoa nhẹ da đầu để làm sạch da, chứ không nên dùng móng tay cào quá mạnh trên da đầu. Không gội bằng nước quá lạnh hoặc quá nóng mà nên dùng nước ấm.   Trong khi gội đầu, da đầu bị chà xát và ướt làm phần chân tóc trở nên yếu đi, vì vậy sau đó nếu chải đầu quá mạnh dễ làm tóc rụng. Tốt nhất là hong tóc hoặc sấy tóc cho thật khô rồi mới chải đầu.   Để hạn chế rụng tóc, cũng không nên tết tóc hoặc búi quá chặt làm căng chân tóc nhiều lần và mạnh khiến tóc dễ bị rụng. Không nên dùng lược quá cứng, không nên chải tóc quá nhiều lần trong ngày.    Theo Nhất Phương Người lao động</body>
	<category>Dân trí - Sức khỏe - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>