<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/11-cong-ty-phan-phoi-thiet-bi-cua-bio-rad-1416485079.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-cong-ty-phan-phoi-thiet-bi-cua-bio-rad-1416485079.htm</local>
	<title>11 Công ty phân phối thiết bị của Bio - Rad | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 13/11/2014</published>
	<dateSum>16386</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Hệ thống máy của Bio - Rad được sử dụng tại Viện Huyết học - Truyền máu Trung ương Cụ thể, đó là công ty Vimec, Medinsco, Biomed, Haphaco, Thiết bị và sinh phẩm, UD Việt Nam, Thạch Phát, Minh Tâm, Hoàng Gia, Việt Lad, Vật tư khoa học kỹ thuật. Các thiết bị của Bio - Rad cung cấp vào Viện qua đấu thầu đều tuân thủ các quy định về đấu thầu.  Cũng trong vòng 10 năm qua Viện Huyết học - Truyền máu Trung ương đã mua trang thiết bị, hóa chất và sinh phẩm do Bio- Rad sản xuất hoàn toàn qua các công ty trong nước với số tiền khoảng hơn 70 tỉ đồng, chiếm khoảng 7-8% trong tổng chi phí của Viện. Năm 2010, tiền mua sản phẩm do Bio-Rad sản xuất cao nhất trong các năm, chiếm khoảng 33% (12 tỉ đồng).  Chia sẻ quan điểm về nghi án nhận hối lộ của Bio – Rad, ông Trí cho rằng, là một cán bộ y tế, khi nghe tin này bản thân ông cũng rất sốc. Vì thế, ngay khi Bộ Y tế có yêu cầu các đơn vị báo cáo, tôi đã chỉ đạo bệnh viện rà soát việc sử dụng các trang thiết bị y tế nhập của Bio – Rad tại bệnh viện. Theo đó, Viện đã sử dụng sản phẩm của Công ty  - Rad liên tục từ 10 năm nay, 2005 đến nay. Các sản phẩm đa số cho sàng lọc máu như hóa chất sinh phẩm, thiết bị lọc máu. “Tuy nhiên, chúng tôi chưa bao giờ mua trực tiếp sản phẩm của công ty Bio – Rad mà thông qua đấu thầu qua công ty trung gian. Các Công ty này đều được phép kinh doanh tại thị trường Việt Nam. Ông Trí cũng chia sẻ, dù dính nghi án “hối lộ”, nhưng phải nhìn nhận sản phẩm của Bio – Rad  lọc máu rất tốt. Không riêng gì Việt Nam mà nhiều labo trên tế giới đều công nhận sản phẩm của công ty này tốt. Trong vòng 10 năm, Viện đã có 13 đoàn kiểm toán quốc tế và trong nước cùng 3 đoàn thanh tra của các Bộ Tài chính, Xây dựng, Thanh tra Chính phủ đến kiểm tra. Kết quả kiểm tra Viện đều thực hiện tốt các quy định. Hồng Hải Xem thêm : công ty, sản phẩm, y tế, thị trường việt nam, thiết bị, minh tâm, sử dụng</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>công ty,sản phẩm,y tế,thị trường việt nam,thiết bị,minh tâm,sử dụng</keywords>
	<engine></engine>
</document>