<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/11-can-bo-giao-vien-chay-diem-nhan-46-nam-tu-1196540557.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-can-bo-giao-vien-chay-diem-nhan-46-nam-tu-1196540557.htm</local>
	<title>11 cán bộ, giáo viên “chạy điểm” nhận 46 năm tù  | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 30/11/2007</published>
	<dateSum>13846</dateSum>
	<writer>Lệ Thủy</writer>
	<body>>> Thầy cô đua nhau nhận tiền nâng điểm >> “Phạm tội do chạy theo thành tích giáo dục”? >> Xử vụ “chạy điểm” cho gần 2.000 HS Bạc Liêu   Bản án đích đáng   Bị cáo Nguyễn Hoàng Huy, chuyên viên vi tính Sở GD-ĐT, nhân vật chính của vụ nâng điểm nhận mức án cao nhất: 10 năm 6 tháng tù.   Nhóm tội phạm “môi giới hối lộ” gồm Lê Hồng Chuyên 6 năm tù, Quách Thị Phấn (người nhà của Huy) 4 năm tù, Nguyễn Quốc Nghiêm 4 năm tù, Lê Sơn Đông 3 năm 6 tháng tù, Phạm Minh Cảnh 3 năm 6 tháng tù, Lê Văn Lăng 3 năm 6 tháng tù, Lâm Văn Chương 3 năm tù, Nguyễn Hữu Chính 2 năm tù. Các bị cáo Thái Nhật Trường 2 năm tù.   Các bị cáo còn lại bị phạt tù từ 9-12 tháng nhưng cho hưởng án treo.   Nhưng vẫn còn những băn khoăn   Điều khá bất ngờ, bị cáo Nguyễn Hữu Tâm, chồng bà Bùi Hồng Phương - Phó Chủ tịch UBND tỉnh, bị Viện KSND tỉnh đề nghị mức án 4-5 năm tù nhưng được tòa xử phạt 2 năm tù và cho hưởng án treo. Trong khi đó, ông Tâm là người có vai trò lớn trong vụ tiêu cực này.   Đối với các bị cáo nguyên là lãnh đạo Sở GD-ĐT Bạc Liêu, HĐXX căn cứ Điều 281 BLHS, tuyên phạt bị cáo Nguyễn Văn Tấn (Nguyên GĐ Sở GD- ĐT Bạc Liêu) 1 năm tù, Trần Văn Đồng (Nguyên Phó Trưởng phòng giáo dục trung học) 9 tháng, Lê Tiến Thịnh (Nguyên Trưởng phòng giáo dục phổ thông) 6 tháng tù nhưng cho hưởng án treo.   Bị cáo Ngô Đoàn Nguyễn (Nguyên Phó GĐ Sở GD-ĐT) bị phạt 3 năm tù vì cùng phạm tội nâng điểm vi phạm tội lợi dụng chức vụ quyền hạn khi thi hành công vụ và tội lợi dụng chức vụ quyền hạn gây ảnh hưởng người khác để trục lợi.   Toàn bộ tiền sai phạm đã được thu vào công quĩ 533,9 triệu đồng. Dư luận tại Bạc Liêu đồng tình, cảm thông với những cán bộ chỉ đạo nâng điểm chạy theo thành tích. Tuy nhiên, còn không ít băn khoăn về sự “chênh lệch” mức án giữa nhóm cán bộ và giáo viên.   Lệ Thủy</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>