<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-khoe/11-dac-trung-cua-bo-me-de-di-truyen-cho-con-cai-1279186648.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-dac-trung-cua-bo-me-de-di-truyen-cho-con-cai-1279186648.htm</local>
	<title>11 đặc trưng của bổ mẹ dễ di truyền cho con cái | Sức khỏe | Dân trí</title>
	<published> 14/07/2010</published>
	<dateSum>14803</dateSum>
	<writer>Phạm Hằng</writer>
	<body>    1. Tuổi thọ   Nếu những người trong gia đình (ông bà, bố mẹ) có tuổi thọ trung bình cao thì con cái mà họ sinh ra cũng sẽ được thừa hưởng đặc trưng như thế này.   Tuy nhiên, tuổi thọ mỗi người dài hay ngắn còn chịu ảnh hưởng của những yếu tố khác ngoài di truyền như: môi trường sống, thói quen ăn uống, môi trường làm việc…   2. Chiều cao cơ thể   Nghiên cứu cho thấy, chiều cao cơ thể con người quyết định bởi 70% gene di truyền, những yếu tố ảnh hưởng khác chỉ chiếm 30%.   Theo lẽ thường, nếu bố mẹ cao, chiều cao của con cái sẽ theo tỷ lệ 3:1( cơ hội cao là ba, thấp là 1).   3. Béo gầy   Người có tỷ lệ trao đổi chất trong cơ thể thấp rất dễ béo, đó là do những nguyên tố di truyền quyết định.   Theo nghiên cứu, nếu cơ thể đời cha mẹ thuộc loại dễ béo, con cái cũng dễ có thân hình tương tự. Cụ thể, nếu chỉ một người, bố hoặc mẹ béo, tỷ lệ sinh con dễ béo là 30%. Nếu cả hai cùng béo, tỷ lệ này là 50-60%. Cần đặc biệt lưu ý chế độ dinh dưỡng cho những trẻ thuộc loại dễ béo này.   4. Màu sắc da   Di truyền màu da là nguyên tắc tự nhiên nhằm tạo ra những chủng tộc người nhất định. Theo các nhà khoa học, nếu bố mẹ đen thì tuyệt đối không thể sinh ra những đứa con da trắng ngần và ngược lại.   5. Mắt   Hình dáng và màu sắc mắt là yếu tố di truyền dễ nhận thấy. Thậm chí ngay cả vùng da mắt, hình dáng lông mày, lông mi cũng có khả năng di truyền.   6. Hình dáng mũi   Người da vàng mũi tẹt, sống mũi thấp, người da trắng sống mũi cao, hốc mũi sâu…đều là kết quả của sự di truyền để tạo nên đặc trưng phân biệt này.   Cả bố và mẹ đều có sống mũi cao, thẳng thì khả năng di truyền cho đời con là rất cao.   7. Tai   Hình dáng tai cũng là một trong những yếu tố có được do di truyền. Tai to hay nhỏ, hình dáng tròn hay dài, độ dày hay mỏng đều do yếu tố di truyền quyết định.   8. Cằm   Cha hoặc mẹ hoặc cả hai đều di truyền cho đời con cái sau này hình dáng cằm tương tự.   9. Giọng nói   Giọng nói của con cái thường rất giống với của bố mẹ. Hình dáng môi khi nói cười, độ mở của miệng… đều có nhiều nét tương đồng. Thông thường, giọng nói của con trai sẽ gần giống với giọng của bố, giọng nói con gái thường giống giọng của mẹ.   10. Trí thông minh   Trí thông minh được quyết định bởi hai yếu tố chủ đạo là di truyền và môi trường sống, lần lượt theo tỷ lệ 60% và 40%. Về mặt di truyền, bao gồm cả di truyền IQ và EQ.   11. Khả năng đặc biệt   Những khả năng đặc biệt: chơi đàn, hát, múa, kinh doanh… của cha mẹ cũng có thể di truyền cho đời con cái. Tuy nhiên, các bậc phụ huynh cần phải biết khai thác và phát triển chúng mới có thể kế thừa và phát huy tốt những khả năng đặc biệt ấy.   Phạm Hằng Theo Xinhuanet</body>
	<category>Dân trí  ›   - Sức khỏe  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>