<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/11-guong-mat-xuat-sac-nhat-bundesliga-200809-1243434226.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-guong-mat-xuat-sac-nhat-bundesliga-200809-1243434226.htm</local>
	<title>11 gương mặt xuất sắc nhất Bundesliga 2008/09 | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 25/05/2009</published>
	<dateSum>14388</dateSum>
	<writer>Thanh Tùng</writer>
	<body>  Thủ môn:   Robert Enke (Hannover): Hẳn nhiều người sẽ ngạc nhiên khi biết rằng Hannover chính là đội để lọt lưới nhiều nhất Bundesliga mùa này với 69 bàn. Vậy tại sao Robert Enke lại được chọn? Đơn giản bởi nếu không có vô số pha cứu thua xuất thần của anh thì có lẽ Hannover đã không thể trụ hạng. Hiện tại anh đang được HLV ĐT Đức rất tin cậy và có nhiều cơ hội trở thành “người gác đền” số 1 cho Mannschaft.     Lahm - điểm sáng hiếm hoi của Bayern mùa này   Hậu vệ   Philipp Lahm (Bayern Munich): Bayern Munich vừa trải qua một mùa giải trắng tay ê chề với rất nhiều vị trí cần “đại phẫu”. Tuy nhiên chắc chắn đó không phải vị trí của Lahm. Hiện tại anh được đánh giá là một trong những hậu vệ trái xuất sắc nhất thế giới và đang có thông tin cả MU và Real muốn có ngôi sao của “Hùm xám”.   Benedikt Hoewedes (Schalke): Năm nay mới 21 tuổi, Hoewedes chính là một trong những điểm sáng hiểm hoi trong mùa giải đại bại của Schalke. Khi mà cặp trung vệ Marcelo Bordon và Mladen Krstajic đã luống tuổi và không còn giữ được phong độ, tuyển thủ U21 Đức mới chính là chỗ dựa tin cậy của “The Royal Blues” nơi tuyến cuối.   Josip Simunic (Hertha Berlin ): Đội bóng thủ đô nước Đức đã thực sự gây ngạc nhiên ở mùa giải năm nay khi cán đích ở vị trí thứ 4. Thành công của họ được tạo dựng dựa trên một hàng thủ chắc chắn mà Josip Simunic chính là hòn đá tảng, là thủ lĩnh của bức tường thành ấy.     Franck Ribery vẫn là “nhạc trưởng” số 1 dù Bayern trắng tay   Tiền vệ   Sejad Salihovic (Hoffenheim): Ngay trong mùa đầu lên hạng, Hoffenheim đã khiến các “đàn anh” phải “hốt hoảng” khi áp dụng một lối chơi nhanh đến chóng mặt và là nhà VĐ lượt đi. Bên cạnh chân sút “sát thủ” Vedad Ibisevic, Salihovic chính người góp công lớn cho đội nhà với 9 đường chuyên và 8 bàn thắng. Khả năng sáng tạo và sút phạt chính là điểm nổi trội của tiền vệ người Bosnia .   Franck Ribery (Bayern Munich): “Nhạc trưởng” người Pháp vẫn chơi bóng đầy nhiệt huyết và xuất sắc như ngày đầu anh tới Munich . Đáng tiếc là mùa giải năm nay “Hùm xám” lại có quá nhiều mắt xích yếu kém nên không thể thành công. Nhưng với riêng Ribery hoàn toàn không quá khi khẳng định anh là tiền vệ công hay nhất Bundesliga.     Misimovic - người kiến tạo chức VĐ cho Wolfsburg Renato Augusto (Bayer Leverkusen ): Cập bến Leverkusen từ Flamengo hồi mùa Hè, Renato Augusto nhanh chóng chứng tỏ giá trị của mình với kỹ thuật xuất sắc cùng nhãn quan chiến thuật tinh tường. Trong quá khứ, Leverkusen thường rất thành công với các bản hợp đồng người Brazil . Và có lẽ Renato cũng không phải ngoại lệ.   Zvjezdan Misimovic ( Wolfsburg ): Nếu như các pha lập công của Grafite và Edin Dzeko luôn khiến báo giới phải ca tụng từ đầu mùa thì Misimovic chính là người kiến tạo rất nhiều trong số những bàn thắng đó. Với tổng cộng 17 đường chuyền thành bàn và 7 pha lập công, anh chính là tiền vệ hiệu quả số 1 Bundesliga.   Tiền đạo   Edin Dzeko ( Wolfsburg ): 26 bàn thắng 32 trận, có lẽ chỉ cần con số đó thôi cũng đủ nói lên sự nguy hiểm của một tiền đạo. Chính sự bùng nổ của Dzeko ở giai đoạn lượt về đã giúp Wolfsburg liên tục có những trận thắng như chẻ tre để lên ngôi VĐ. Đáng ngại là có lẽ mùa tới anh có thể sẽ không còn ở lại với “những chú sói” bởi đang có quá nhiều “đại gia” săn đón.     Grafite - Dzeko chính là nỗi ác mộng của các đối thủ Grafite (Wolfsburg): Được biết đến từ mùa trước với 11 bàn thắng, Grafite đã cùng với đồng đội Dzeko tạo thành cặp “song sát” nguy hiểm nhất châu Âu mùa này khi có đến 28 lần sút tung lưới đối phương. Thể lực sung mãn, khả năng càn lướt và dứt điểm nhạy cảm, tiền đạo người Brazil sẽ là mục tiêu theo đuổi của nhiều đội bóng lớn mùa Hè tới.   Mario Gomez ( Stuttgart ): Vẫn chưa tạo được chỗ đứng với ĐTQG Đức nhưng không ai có thể phủ nhận tài năng của Mario Gomez. Thi đấu chói sáng trong giai đoạn lượt về với 24 bàn thắng, chính anh là người giúp Stuttgart “vọt” từ vị trí thứ 10 trước kỳ nghỉ Đông lên vị trí thứ 3 trong ngày hạ màn. Đang có tin cho rằng “Hùm xám” Bayern quyết chiêu mộ Gomez.   Đội hình tiêu biểu Bundesliga 2008/09        Enke   Hoewedes - Simunic - Lahm   Salihovic - Renato Augusto - Misimovic - Ribery       Dzeko - Grafite - Gomez      Thanh Tùng</body>
	<category>Dân trí - Thể thao - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>