<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/doi-song/11-mon-do-gia-dung-tiem-an-nguy-co-gay-ung-thu-201511090827562.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-mon-do-gia-dung-tiem-an-nguy-co-gay-ung-thu-201511090827562.htm</local>
	<title>Món đồ gây ung thư | Đời sống | Dân trí</title>
	<published> 09/11/2015</published>
	<dateSum>16747</dateSum>
	<writer>Theo Sức khỏe Đời sống</writer>
	<body>Dưới đây là danh sách 11 món đồ gia dụng mang trong mình nguy cơ gây ung thư mà bạn nên loại bỏ để bảo vệ sức khỏe cho cả gia đình: Sản phẩm làm sạch không khí Trong một nghiên cứu năm 2008 tại ĐH Washington (Mỹ), Anne Steinemann và đồng nghiệp phát hiện ra rằng rất nhiều sản phẩm lọc không khí trên thị trường chứa các hóa chất gây ung thư. Tốt nhất bạn nên sử dụng tinh dầu để làm sạch không khí an toàn và đem lại mùi thơm tự nhiên cho căn nhà. Long não (băng phiến) Hầu hết các loại long nào đều chứa paradichlorobenzene và naphthalene gây tổn thương tế bào và ung thư.   Nến Theo Ủy ban An toàn Sản phẩm Tiêu dùng Mỹ (CPSC), 40% nến chứa chì trong bấc. Nến thải ra lượng chì nhiều gấp 5 lần lượng chì mà trẻ nhỏ có thể chịu đựng được và có thể gây rối loạn chức năng nội tiết tố, rối loạn hành vi và mất khả năng học tập. Vì vậy, bạn nên thay thế nến thường bằng sáp ong với bấc từ bông gòn. Nồi, chảo chống dính   Ở nhiệt độ cao hoặc khi bị trầy xước, chảo chống dính tiết ra axit perfluorooctanoic (PFOA) và các hóa chất có hại khác. Các chất gây hại này dễ bám vào thức ăn gây nguy hiểm. Tốt nhất bạn nên dùng chảo thủy tinh, gang, đồng hoặc chảo gốm/tráng sứ. Mỹ phẩm Mỹ phẩm chăm sóc da chứ nhiều hóa chất độc hại gây ung thư như chì, forrmaldehyde, thủy ngân, paraben, phthalate. Hãy thay thế bằng mỹ phẩm tự nhiên, hữu cơ để bảo vệ làn da và sức khỏe. Sản phẩm khử mùi và khử mồ hôi thông thường Các chất khử mùi thường được tạo ra với khả năng dính vào cơ thể trong nhiều giờ đồng hồ. Hầu hết thành phần trong chất khử mùi, bao gồm các hợp chất gây ung thư như nhôm, triclosan, phthalate sẽ thấm vào da. Rèm phòng tắm Tốt hơn hết bạn nên sử dụng cửa kính cho phòng thắm thay cho rèm vì các loại rèm trên thị thường hiện nay sẽ thải ra các chất hữu cơ dễ bay hơi (VOCs) độc hại vào không khí. Gỗ ép Hàm lượng formaldehyde cao trong gỗ ván ép làm tăng nguy cơ mắc nhiều bệnh ung thư. Chai, hộp nhựa Chai và hộp nhựa thường chứa bisphenol A (BPA), một loại phthalate và hóa chất giống estrogen ảnh hưởng đến khả năng sinh sản, gây bệnh tim mạch và ung thư. Diethylhexyl adipate (DEHA) – một hóa chất dùng để làm cho chai nhựa mềm, dẻo hơn cũng gây nguy cơ ung thư cao. Thuốc trừ sâu Rất nhiều nghiên cứu đã chứng minh rằng các loại thuốc trừ sâu, thuốc diệt nấm, thuốc khử trùng chứa các hóa chất nguy hiểm như chlordane, heptachlor, tetrachlorvinphos, carbaryl, propoxur, lindane, dichlorvos, phosmet và permethrin làm tăng nguy cơ mắc ung thư (đặc biệt là ung thư não ở trẻ em). Dụng cụ vẽ mỹ thuật   Nhiều loại sơn, varnish (sơn dầu bóng), sáp vẽ... chứa VOCs rất nguy hiểm đối với trẻ em. Vì vậy, cần cẩn trọng khi cho trẻ vẽ tranh trong nhà hoặc nên lựa chọn dụng cụ có hàm lượng VOCs thấp và cho trẻ chơi ngoài trời để giảm nguy cơ hít phải hóa chất gây hại. Theo Sức khỏe Đời sống Xem thêm : món đồ gia dụng, Chất gây ung thư, bảo vệ sức khỏe, Rối loạn chức năng, nội tiết tố</body>
	<category>Dân trí  ›   - Đời sống  ›   - </category>
	<description>Các chất gây ung thư như formaldehyde, naphthalene, BPAs và triclosan ẩn nấp trong thức ăn, nước uống ta tiêu thụ, trong không khí ta thở và thậm chí trong các sản phẩm gia dụng ta dùng hằng ngày.</description>
	<keywords>món đồ gia dụng,Chất gây ung thư,bảo vệ sức khỏe,Rối loạn chức năng,nội tiết tố</keywords>
	<engine></engine>
</document>