<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/11-tuoi-cau-be-than-dong-tro-thanh-cu-nhan-1433055772.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-tuoi-cau-be-than-dong-tro-thanh-cu-nhan-1433055772.htm</local>
	<title>11 tuổi, cậu bé thần đồng trở thành cử nhân | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 23/05/2015</published>
	<dateSum>16577</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Thần đồng Tanishq Abraham. Cậu bé 11 tuổi Tanishq Abraham vừa tốt nghiệp Trường American River College ở Sacramento (bang California, Mỹ) cùng với 1.800 sinh viên khác. Có lẽ Abraham là cử nhân trẻ tuổi nhất trong lịch sử 60 năm của ngôi trường này. “Cậu bé là cử nhân trẻ tuổi nhất của trường từ trước đến nay”, người phát ngôn Trường American River College cho biết. “Hiện chúng tôi chưa thu thập đủ thông tin để khẳng định hoàn toàn chắc chắn. Nhưng ít nhất, đây là cử nhân trẻ tuổi nhất trong năm nay!". Chia sẻ với báo chí sau lễ tốt nghiệp, Tanishq Abraham cho biết: “Cháu rất thích học. Vì vậy cháu chỉ là theo đuổi đam mê học tập của mình, và đó là cách mà hôm nay cháu ở đây”.   Trước đó, vào năm ngoái, ở tuổi lên 10, cậu bé Tanishq đã đáp ứng tất cả các yêu cầu và tốt nghiệp trung học.   Được biết, Tanishq được mẹ em, bà Taji, dạy học tại nhà. Là một bác sĩ thú y, bà Taji đã tạm ngưng việc học chương trình Tiến sĩ của mình để dạy con. “Chúng tôi làm được việc này như một gia đình, đó là tinh thần đồng đội”, bà Taji Abraham chia sẻ. “Và hôm nay tôi rất phấn khởi, tôi phát khóc lên được khi nhìn thấy Tanishq bước lên sân khấu nhận bằng cử nhân”. Gia đình Tanishq có truyền thống học giỏi. Bố em, ông Bijou Abraham, đạt điểm Toán rất cao trong chứng chỉ SAT. Ông tốt nghiệp Đại học Cornell và làm kỹ sư phần mềm, Em gái của Tanishq, bé Tiara, 9 tuổi, cũng là một thần đồng. Khi mới 4 tuổi, hai anh em cậu bé gia nhập tổ chức Mensa gồm những người có chỉ số thông minh IQ cao nhất thế giới. Thần đồng Tanishq ăn mừng cùng gia đình sau lễ tốt nghiệp. Tanishq bắt đầu theo học tại American River College lúc 7 tuổi. Cậu bé đã có đủ tín chỉ để lấy 3 tấm bằng hai năm (associate degree) về Toán và khoa học vật lý, Nghiên cứu Khoa học phổ thông và Nghiên cứu Ngôn ngữ. “Thần đồng” 11 tuổi cho biết mục tiêu lâu dài của em là học Trường đại học danh tiếng Stanford, trở thành bác sĩ, giành giải Nobel về Y học và thậm chí là trở thành Tổng thống Mỹ. Xuân Vũ Tổng hợp   Xem thêm : california, tổng thống mỹ, nhà nghiên cứu, nobel, Hai anh em, Tinh thần đồng đội, 11 tuổi, cậu bé 11 tuổi</body>
	<category>Dân trí  ›   - Giáo dục - Khuyến học   ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Một cậu bé 11 tuổi ở California (Mỹ) vừa tốt nghiệp đại học với 3 tấm bằng. Tanishq Abraham cho biết giấc mơ của em là trở thành bác sĩ, một nhà nghiên cứu y học giành giải Nobel và Tổng thống Mỹ!</description>
	<keywords>california,tổng thống mỹ,nhà nghiên cứu,nobel,Hai anh em,Tinh thần đồng đội,11 tuổi,cậu bé 11 tuổi</keywords>
	<engine></engine>
</document>