<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/11-ten-cuop-quy-toc-o-tphcm-sa-luoi-1123573525.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-ten-cuop-quy-toc-o-tphcm-sa-luoi-1123573525.htm</local>
	<title>11 tên cướp “quý tộc” ở TPHCM sa lưới | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 09/08/2005</published>
	<dateSum>13003</dateSum>
	<writer>Theo Nguyễn Thanh Hải</writer>
	<body>Thời gian gần đây, tại địa bàn quận Gò Vấp xuất hiện một băng nhóm thanh niên chuyên đua xe, chúng thay đổi xe máy liên tục và thường có đủ các loại điện thoại di động xịn để bán. Nhận được nguồn tin trên, Đội CSĐT tội phạm về TTXH Công an quận Gò Vấp liền tung trinh sát để điều tra, xác minh làm rõ. Chỉ trong vòng một tuần đeo bám, các trinh sát đã phát hiện một băng quái xế, chuyên "đi bão" - đua xe, trên các tuyến đường Nguyễn Văn Linh, quận 7 và khu vực ngã tư An Sương, quận 12.   Băng đua xe này do "Tuấn giò heo" cầm đầu. Tuấn sinh ngày 11/2/1988, ở ấp 6, thôn An Gia, Hương Trà, Huế; tạm trú tại 19/56B Phạm Văn Chiêu, phường 16, Gò Vấp. Tuấn là dân "đi bão" độ "chuyên nghiệp", trong 10 trận đua thì hắn thường thắng tới 9 trận. Một mình hắn có tới 5 chiếc xe gắn máy đủ loại từ xe 67 đến Suzuki Sport, chiếc nào cũng nâng cốt, xoáy nòng, nên tốc độ rất cao, chỉ đề pa là xe đã chạy từ 60 -70km/giờ.   Bám sát "Tuấn giò heo", trinh sát lần ra một lò "độ" xe cho băng nhóm này nằm trên đường Vĩnh Viễn, quận 10 do một người tên Hải làm chủ. Điều làm các trinh sát chú ý là bất cứ giờ nào, nửa đêm hay tờ mờ sáng, hễ bọn "Tuấn giò heo" xách xe đến là chủ tiệm mở cửa đón khách và khẩn trương chỉnh sửa xe cho chúng. Những đối tượng trong băng nhóm này là các tên "Tâm xì máu", "Nhi câm", "Ti già", "Hải Bisuka", Bảo, Mẫn…   Một điểm chú ý là bọn này thường đưa bồ đến ngủ ở các khách sạn loại sang và thường xuyên thay đổi khách sạn. Trinh sát đã phải đeo bám chúng ở nhiều khách sạn như khu vực ga Hoà Hưng thuộc quận 3, khu vực Thanh Đa, quận Bình Thạnh và những khách sạn ở khu Thạnh Lộc, quận 12, khu vực cầu An Lộc, quận Gò Vấp…   Ngoài ra, bọn chúng còn thường đến các vũ trường ở quận 1, quận 5 chơi bời và hay đi ăn ở các nhà hàng…  Tổng hợp các nguồn tin cho thấy, đây chính là băng cướp chuyên gây ra các vụ cướp giật trên đường phố thời gian gần đây.   Sau gần một tháng bám sát băng cướp này, các trinh sát đã nắm chắc phương thức thủ đoạn của bọn chúng là chỉ ăn hàng vào thời điểm từ 17h - 23h. Chúng đi thành một đám đông, xe đi đầu giật và 3 - 4 xe đi sau làm nhiệm vụ cản đường, nếu tên trước giật hụt thì tên sau vọt lên giật bồi.   Những tên cướp quý tộc trong trại giam. Ngày 18/7, chị Lê Hoàng Cẩm Quyên ở phường 7, quận Gò Vấp đang đi xe gắn máy trên đường Nguyễn Văn Trỗi, cầm điện thoại Nokia 7610 trên tay, tên "Tuấn giò heo" giật hụt, một xe đồng bọn lao sang phải giật hụt tiếp, xe sau chúng lao lên giật bồi. Do chị Quyên cảnh giác, chúng không giật được, nhưng sau đó chúng quay lại trêu chị Quyên rồi mới rồ ga bỏ chạy.   Sau khi xác định rõ từng tên trong "băng cướp quý tộc" này, đêm 24/7, Ban chuyên án quyết định giăng lưới trên đường phố để bắt nóng một vài tên, sau đó đồng loạt khai hỏa. Quả nhiên 22h, "Tuấn nhóc" và "Cu Sài Gòn" cùng đồng bọn xuất hiện trên đường Nguyễn Thái Sơn. Bọn chúng vừa giật chiếc điện thoại di động của một phụ nữ, chưa kịp chạy thì đã bị các trinh sát ép xe bắt tại trận. Những tên đồng bọn rút về một số khách sạn nằm án binh.   Ngay trong đêm, Ban chuyên án phát lệnh và đồng loạt bắt khẩn cấp Lưu Tuấn Nhi (tức "Nhi câm", 19 tuổi), tại Khách sạn Ha Ba Na trên đường Phạm Ngũ Lão, quận Gò Vấp, bắt các tên Dương Tuấn Mẫn (17 tuổi), Trần Lâm Minh Bảo (18 tuổi), Nguyễn Trường Hải (tức "Hải Bisuka", 16 tuổi), Nguyễn Hữu Trọng (tức "Ty già", 17 tuổi), tại Khách sạn Thiên Hương, quận 10. Tất cả 5 tên này đều bị bắt khi đang ôm 5 cô bồ ngủ trong khách sạn.   Đêm 26/7, "Tuấn giò heo" và đồng bọn vừa "ăn" 2 chiếc điện thoại trên đường Quang Trung, quận 12 và đường Hoàng Hoa Thám, phường 5, quận Bình Thạnh và mò về tiệm của Hải để "độ" lại xe thì trinh sát ập đến còng tay. Trong túi quần của hắn vẫn còn 2 chiếc điện thoại di động đắt tiền chưa kịp tiêu thụ.   Tiếp tục mở rộng chuyên án, ngày 2/8, tên Hồ Chí Thiện (28 tuổi), ngụ 144/10A26 Điện Biên Phủ, phường 25, quận Bình Thạnh - là cơ sở tiêu thụ máy ĐTDĐ cướp được của "băng cướp quý tộc" này cũng bị sa lưới khi vừa thâu chiếc ĐTDĐ Ericsson K700I của một tên cướp vừa giật được trên đường Điện Biên Phủ.   Tính đến ngày 3/8, 11 tên trong "băng cướp quý tộc" đã bị bắt gọn, 12 xe máy dùng làm phương tiện gây án cùng 5 chiếc ĐTDĐ là tang vật của vụ án đã bị thu giữ. Hiện Công an quận Gò Vấp đang tiếp tục củng cố chứng cứ để quét sạch những đối tượng có liên quan đến băng cướp này.   Theo Nguyễn Thanh Hải Công an nhân dân</body>
	<category>Dân trí - Xã hội - </category>
	<description>Những tên cướp từ 15 - 17 tuổi, chỉ cướp điện thoại di động loại xịn, cướp theo đơn đặt hàng, cướp để lấy tiền bao gái. Sau khi xác định rõ từng tên, Ban chuyên án quyết định giăng lưới, bắt nóng một vài tên, sau đó đồng loạt khai hỏa.</description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>