<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/chuyen-la/11-tuoi-cau-duoc-con-ca-nang-gan-90kg-1248037235.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/11-tuoi-cau-duoc-con-ca-nang-gan-90kg-1248037235.htm</local>
	<title>11 tuổi câu được con cá nặng gần 90kg | Chuyện lạ | Dân trí</title>
	<published> 17/07/2009</published>
	<dateSum>14441</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  Jessica Wanstall chụp ảnh bên con cá khổng lồ. Jessica, đến từ Sittingbourne, Kent, nước Anh đã gần như bị kéo xuống nước khi con cá trê khổng lồ mắc mồi câu. Cô bé phải vật lộn trong 20 phút mới đưa được con cá lên bờ cùng với sự giúp đỡ của người cha Mark. Con cá có chiều dài khoảng 2,7m, cân nặng 87kg, trong khi Jessica, 11 tuổi, cao chưa đầy 150cm và cân nặng 37kg. Jessica đã lập kỷ lục mới về con cá nước ngọt lớn nhất được một em nhỏ câu được ở châu Âu. Cô bé đang tham gia chuyến câu cá tại dòng sông Ebro, Tây Ban Nha cùng với bố của mình. “Cháu thật là nhỏ bé khi ở bên cạnh nó. Bố cháu nghĩ rằng đó là một con cá nhỏ mắc mồi, nhưng là người nắm cần câu nên cháu biết không phải như vậy”. “Phải rất khó khăn để điều khiển được con cá. Hai bàn tay cháu gần như phồng rộp. Bố cháu đã giúp đỡ để đưa nó lên bờ và cháu chỉ biết đứng lùi ra phía sau và cười sung sướng. Nó thật là lớn”, cô bé nói. Mark, bố của Jessica, một kỹ sư 49 tuổi, cho biết anh đã từng câu cá ở sông Ebro và lần này ông đưa Jessica đi theo như một món quà dành cho cô bé. “Khi đưa được con cá đến gần, chúng tôi đã nhận ra là nó lớn như thế nào. Trông nó như Quái vật hồ Loch Ness mỗi khi quẫy mạnh đuôi lên khỏi mặt nước. Tất cả mọi người trên bờ đều kinh ngạc.Tôi rất tự hào về con gái mình”, Mark nói.   Ông Mark sau đó đã giúp con gái thả con cá còn sống trở lại dòng sông.   Trong chuyến đi câu này, Mark, Jessica và một người bạn của gia đình là Gary Peet đã câu được tất cả 51 con cá, nhưng cho đến thời điểm này con cá của Jessica vẫn là lớn nhất.   Dương Minh Theo Telegraph</body>
	<category>Dân trí  ›   - Chuyện lạ  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>