<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/giao-duc-khuyen-hoc/115-sinh-vien-xuat-sac-nhan-hoc-bong-sam-sung-1263703734.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/115-sinh-vien-xuat-sac-nhan-hoc-bong-sam-sung-1263703734.htm</local>
	<title>115 sinh viên xuất sắc nhận học bổng Sam Sung | Giáo dục - khuyến học  | Dân trí</title>
	<published> 14/01/2010</published>
	<dateSum>14622</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Sinh viên xuất sắc nhận học bổng SamSung thuộc các trường ĐH Ngoại ngữ (ĐHQG HN), ĐH KHXH &amp;  NV (ĐHQG HN), ĐH Bách khoa HN, ĐH Hà Nội, ĐH Nông nghiệp HN, Cao đẳng Y tế Hà Đông, ĐH Y Thái Bình, ĐH Hàng hải và ĐH Thái Nguyên, ĐH Nha Trang, ĐH Huế, ĐH Đà Nẵng, ĐH Dân lập Ngoại ngữ - Tin học Tp. Hồ Chí Minh, Dân lập Hồng Bàng, ĐH Vinh, ĐH Cần Thơ, ĐH Bách khoa và ĐH KHXH&amp; NV (thuộc ĐH Quốc gia TPHCM), ĐH Đà Lạt, ĐH Hồng Đức, ĐH An Giang và ĐH Trà Vinh.   Sinh viên xuất sắc nhận học bổng SamSung 2009 Học bổng Samsung được Quỹ giao lưu quốc tế Hàn Quốc - trực thuộc Bộ Ngoại giao và Thương mại Hàn Quốc trích từ phần tiền lãi thu được từ tổng số tiền 1 triệu USD của Công ty Điện tử Samsung Vina gửi vào ngân hàng từ năm 1995. Toàn bộ số tiền ký quỹ này được chỉ định sử dụng cho mục đích tài trợ cho các hoạt động học tập của các sinh viên ưu tú Việt Nam và thúc đẩy giao lưu học thuật giữa hai nước Việt Nam - Hàn Quốc. Chương trình học bổng Samsung được bắt đầu triển khai từ năm 1997 và cho đến nay là năm thứ 13 liên tục chương trình được thực hiện. Trong thời gian qua, chương trình đã trao học bổng cho 1.311 sinh viên Việt Nam theo học các ngành có liên quan đến văn hóa và ngôn ngữ Hàn Quốc, điện tử, khoa học tự nhiên, kỹ thuật, y tế và các trường học khó khăn của Việt Nam với tổng giá trị lên tới gần 300.000 USD. Trong buổi lễ trao học bổng này, chương trình còn tài trợ trang thiết bị học tập cho trường THPT Nguyễn Hữu Thận, huyện Triệu Phong, tỉnh Quảng Trị với tổng trị giá 10.000 USD, bao gồm: 01 máy vi tính xách tay, 01 máy chiếu và 18 bộ máy tính để bàn cho học sinh. Hồng Hạnh</body>
	<category>Dân trí - Giáo dục - Khuyến học - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>