<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/van-hoa/12-bo-phim-hay-nhat-ve-nghe-giao-1417098093.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-bo-phim-hay-nhat-ve-nghe-giao-1417098093.htm</local>
	<title>12 bộ phim hay nhất về nghề giáo | Văn hóa | Dân trí</title>
	<published> 20/11/2014</published>
	<dateSum>16393</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>Teachers (Giáo viên - 1984): Nghề giáo là một nghề cao quý, đồng thời, cũng là một nghề khó khăn và đầy thách thức. “Teachers” đưa người xem đến với cuộc sống sinh động và chân thực của một giáo viên, với những áp lực từ ban giám hiệu và những rắc rối đến từ học trò. Truyện phim xoay quanh thầy giáo Alex Jurel - một giáo viên tận tụy, luôn cố gắng giúp đỡ các học trò, không chỉ như một người thầy, mà còn giống một người cha, người anh. Stand and Deliver (Đứng lên và hành động - 1988): Dựa trên câu chuyện có thật kể về thầy giáo dạy toán Jaime Escalante, một giáo viên có tính cách “nổi loạn”, đã đương đầu với nhiều rào cản để biến những học sinh xuất thân từ tầng lớp lao động, tưởng như chẳng có gì để kỳ vọng nhiều, trở thành những học trò ưu tú nhất, có số điểm dự thi vượt ngoài sức tưởng tượng của tất cả mọi người, đến mức các em học sinh bị nghi gian lận thi cử. Dead Poets Society (Câu lạc bộ thi ca - 1989): Diễn viên hài quá cố Robin Williams vào vai một giáo viên ngữ văn phá bỏ mọi quy tắc thường thấy trong lớp học, khi thầy trò cũng đồng thời là bạn bè, khi giảng dạy về kiến thức cũng đồng nghĩa với bàn luận về cuộc đời. Những bài giảng của thầy giáo John Keating luôn “không đúng trọng tậm”, luôn “lệch chuẩn” và vì vậy đã có biết bao khó khăn xảy đến trong sự nghiệp của thầy. Lean on Me (Hãy dựa vào tôi - 1989): Nam diễn viên Morgan Freeman vào vai vị hiệu trưởng nghiêm khắc, ông thường đi “lùng” khắp ngôi trường trung học “khét tiếng” với những học sinh quậy phá và học lực kém. Vị hiệu trưởng nghiêm trị tất cả những học sinh gây rối, không thỏa hiệp và khoan nhượng. Cách làm có phần cực đoan của thầy đã gây sốc đối với giáo viên và học sinh nhưng cuối cùng, sự nghiêm khắc xuất phát từ tình yêu thương đã thay đổi nhận thức và học lực của nhiều học sinh ngỗ ngược, lấy lại vị thế cho nhà trường. Dangerous Minds (Nhận thức nguy hiểm - 1995): Cựu quân nhân Louanne Johnson xuất ngũ và muốn trở thành giáo viên, cô nhanh chóng được nhận vào một trường trung học mà không hề biết rằng học sinh của mình là những thiếu niên ngỗ ngược, những tội phạm đường phố, có thái độ sống bất cần và thách thức. Cô Louanne bị sốc, nhưng sau đó đã dùng những kiến thức thực tế của mình để đến gần và cảm hóa học sinh. Tình cảm giữa cô giáo Louanne và những học sinh ở một khu dân cư nghèo phức tạp đã làm xúc động người xem. Mr. Holland’s Opus (Nhạc phẩm của thầy Holland - 1995): Nhạc công kiêm nhà soạn nhạc Glenn Holland quyết định trở thành giáo viên dạy nhạc tại một trường trung học để có thêm nhiều thời gian rảnh rỗi soạn nhạc. Nghề giáo đối với Glenn tương đối đơn giản và không có gì để kỳ vọng, nhưng cuối cùng, càng gắn bó với các em học sinh, Glenn càng cảm thấy mình có đam mê với nghề. Glenn nhận ra rằng dù cuộc sống khiến người ta mệt nhoài nhưng nghề giáo luôn có khả năng thay đổi cuộc đời, đối với cả học sinh và chính giáo viên. October Sky (Bầu trời tháng Mười - 1999): Mọi đứa trẻ sinh ra đều nhận được nhiều kỳ vọng của cha mẹ, nhưng đôi khi, vì hoàn cảnh, gia đình lại chính là rào cản ngăn cách các em với những giấc mơ lớn. Khi đó, giáo viên sẽ là người bạn, người đồng minh duy nhất giúp các em kiên trì theo đuổi ước mơ. Đó là câu chuyện trong “October Sky”, khi cậu thiếu niên Homer Hickam lớn lên trong cộng đồng dân trí thấp, nơi thanh niên chỉ biết tới nghề đào than, nhưng Homer lại ước mơ về thế giới ngoài vũ trụ, với sự cổ vũ của thầy giáo, Homer đã dám theo đuổi mơ ước và cuối cùng được nhận vào NASA làm việc. Chalk (Phấn trắng - 2006): Truyện phim xoay quanh ba giáo viên và một phó hiệu trưởng cùng những khó khăn trong công việc mà họ gặp phải. Bộ phim hài làm theo phong cách phim tài liệu tường thuật 4 nhân vật với 4 mạch truyện vừa song song, vừa đan cài, đem lại những tình huống hài hước, thú vị. Chuyên môn, lòng yêu nghề, sự tự tôn và ham muốn thăng tiến là những đề tài được đề cập đến trong “Chalk”. Remember the Titans (Đội bóng phi thường - 2000): Phim lấy bối cảnh thập niên 1970 khi nạn phân biệt chủng tộc hoành hành trên khắp nước Mỹ, hai trường trung học - một dành cho học sinh da trắng và một dành cho học sinh da màu - ở bang Virginia (Mỹ) vừa được gộp lại làm một. Truyện phim xoay quanh việc dạy và học của thầy trò ở ngôi trường mới sáp nhập, đặc biệt là đội bóng đá giờ bao gồm cả cầu thủ da trắng và da màu, khiến vị huấn luyện viên luôn phải đau đầu vì những định kiến và cãi vã thường xuyên xảy ra. Các thầy cô đã làm thế nào để các em học sinh có thể hòa đồng và xóa nhòa mối ác cảm? To Be and To Have (Tồn tại và sở hữu - 2002): Bộ phim tài liệu của Pháp xoay quanh thầy giáo Georges Lopez và 12 học trò, độ tuổi từ 4-12, ở một vùng quê vắng vẻ, nơi dân số của cả vùng chỉ vào khoảng 200 người. Họ có một lớp học duy nhất dành cho các em nhỏ với chỉ một thầy giáo - thầy Georges Lopez. Trong phim, hình ảnh thầy Lopez hiện lên đầy tận tụy, kiên nhẫn và luôn tôn trọng từng học trò của mình. School of Rock (Rock học đường - 2003): Bộ phim hài kể về nam ca sĩ nhạc rock Dewey Finn vừa bị đuổi khỏi ban nhạc và duyên số dẫn anh tới với nghề giáo, trở thành một giáo viên dạy nhạc ở trường tiểu học. Dewey nhận ra tài năng âm nhạc trong một số học sinh của mình và quyết định sẽ cùng các học trò chinh phục con đường âm nhạc. Câu chuyện hài hước và ấm áp về tình thầy trò đã cho thấy ý nghĩa của việc giáo dục nghệ thuật đối với trẻ nhỏ. Half Nelson (Bí mật của thầy - 2006): Bộ phim kể về tình bạn giữa một giáo viên nghiện chất cấm và cô học trò đang bị chính anh trai tìm cách đưa vào con đường buôn bán ma túy. Bộ phim không “thần tượng hóa” hình ảnh người giáo viên, mà thay vào đó đưa vào những số phận rất thực, trong đó, giáo viên cũng là một con người bình thường với những bi kịch riêng, và đôi khi, không phải giáo viên giúp đỡ học sinh mà chính là học sinh giúp giáo viên vượt qua những rắc rối. Không giống như phần lớn những bộ phim tích cực làm về đề tài nhà giáo, “Half Nelson” kể về những con người thực và những số phận thực. Bích Ngọc Theo Boston Xem thêm : học trò, học sinh, giáo viên, phim, nước mỹ, thầy giáo, trung học, nasa, tháng mười</body>
	<category>Dân trí  ›   - Văn hóa  ›   - </category>
	<description></description>
	<keywords>học trò,học sinh,giáo viên,phim,nước mỹ,thầy giáo,trung học,nasa,tháng mười</keywords>
	<engine></engine>
</document>