<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/12-ngu-dan-cung-tau-dang-troi-dat-tren-bien-truong-sa-20151004224944776.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-ngu-dan-cung-tau-dang-troi-dat-tren-bien-truong-sa-20151004224944776.htm</local>
	<title>12 ngư dân cùng tàu đang trôi dạt trên biển Trường Sa | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 04/10/2015</published>
	<dateSum>16711</dateSum>
	<writer>Doãn Công                         </writer>
	<body>Chiều tối 4/10, tin từ Văn phòng thường trực Ban chỉ huy Phòng chống thiên tai - Tìm kiếm cứu nạn tỉnh Bình Định cho biết, đơn vị đã chỉ đạo các ngành chức năng địa phương liên quan khẩn trương liên lạc với các tàu cá của ngư dân đang tham gia đánh bắt trên biển gần khu vực tàu cá BĐ 97153 TS bị  sự cố hỏng máy đang trôi dạt trên biển cùng 12 ngư dân. 1.000 ngư dân tỉnh Bình Định đang hoạt động khai thác ở  ngư trường có thể ảnh hưởng của bão số 4 đã nhận được thông tin và đang di chuyển về nơi trú ẩn an toàn.  Theo thông tin ban đầu, vào lúc 5h12 ngày 4/10, tàu cá BĐ 97153 TS, công suất hơn 700 CV, do ông Nguyễn Ngọc Hưng (ở xã Hoài Thanh, huyện Hoài Nhơn, Bình Định) làm thuyền trưởng, trên tàu có 12 ngư dân. Trong lúc đang hành nghề khai thác thủy hải sản trên khu vực biển có tọa độ 12008’N - 110022’E, tàu bị hỏng máy, trôi dạt trên biển với tốc độ 1,5 hải lý/giờ trong điều kiện sóng to, gió giật mạnh. Dù thuyền trưởng và các thuyền viên trên tàu đã nỗ lực khắc phục sự cố hỏng máy nhưng bất thành. Trong một diễn tiến khác, từ 17h chiều 4/10, tại nhiều địa phương trên địa bàn tỉnh Bình Định đã xuất hiện mưa lớn. Chiều 4/10, mưa lớn xuất hiện tại TP Quy Nhơn, Bình Định   Doãn Công                          Xem thêm : bình định, tàu hỏng máy, trôi tự do trên biển, 12 ngư dân bị đe dọa tính mạng, ảnh hưởng của bão số 4, mưa lớn</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Trong lúc khai thác cá trên vùng biển thuộc quần đảo Trường Sa, tàu cá BĐ 97153 TS, bị hỏng máy thả trôi tự do trong điều kiện thời tiết sóng to, gió giật mạnh khiến tính mạng 12 ngư dân trên tàu đang bị đe dọa.</description>
	<keywords>bình định,tàu hỏng máy,trôi tự do trên biển,12 ngư dân bị đe dọa tính mạng,ảnh hưởng của bão số 4,mưa lớn</keywords>
	<engine></engine>
</document>