<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/suc-manh-so/12-phu-kien-doc-danh-cho-iphone-1301832776.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-phu-kien-doc-danh-cho-iphone-1301832776.htm</local>
	<title>12 phụ kiện độc dành cho iPhone | Sức mạnh số | Dân trí</title>
	<published> 31/03/2011</published>
	<dateSum>15063</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>“Độc” chưa hẳn đã đẹp, nhưng hàng “độc” sẽ toát lên vẻ cá tính và nét đặc trưng của sản phẩm. Có nhiều cách “chế biến” khác nhau để  các sản phẩm trông độc đáo và thú vị hơn. Dưới đây là 12 bộ vỏ và phụ kiện dành cho iPhone 4, sẽ giúp chiếc smartphone này trở nên “không đụng hàng”.   Lớp vỏ này sẽ biến iPhone 4 trở thành 1 tấm bảng vẽ Etch-a-Sketch, loại bảng vẽ đồ chơi dành cho trẻ em.  Bộ vỏ có giá 24,99USD, đặt mua tại đây. Nếu iPad 2 có lớp vỏ thông minh Smart Cover, cho phép tạo thành đế để dựng chiếc máy tính bảng này lên, giờ bạn cũng có thể làm điều tương tự với bộ phụ kiện mang tên iPlunger Phone Stand, có hình dáng của một chiếc… hút bồn cầu. Bộ phụ kiện có giá 10 USD, đặt mua tại đây. Được mô tả là cho phép người dùng cảm giác chắc tay hơn khi cầm chiếc iPhone 4, bộ vỏ mang tên Arkhippo lại biến chiếc iPhone mỏng manh thành… một cục gạch đúng nghĩa. Có nhiều màu sắc để lựa chọn, bộ vỏ có giá 24 USD, đặt mua tại đây. Ngày nay, băng Cát-sét có thể đã là một món “đồ cổ”, nhưng với bộ vỏ Tape Casstte, chiếc iPhone của bạn sẽ trở thành món đồ cổ này. Bộ vỏ có giá 6,99 USD, đặt mua tại đây. Nếu muốn biến iPhone thành… khung ảnh, hoặc một chiếc đồng hồ... bạn có thể nhờ đến bộ phụ kiện Appstand. Appstand có giá 24,99USD, đặt mua tại đây. Nếu muốn tìm kiếm một phụ kiện để trở thành giá đỡ cho chiếc iPhone, chiếc giá đỡ Spiderpodium, với phong cách… chân nhện có thể sẽ là phụ kiện “độc” mà bạn không nên bỏ qua. Spiderpodium có giá 24 USD, đặt mua tại đây. Nếu cảm thấy chiếc giá đỡ hình “hút hầm cầu” ở trên không phù hợp, chiếc giá đỡ màn hình tượng “đôi cánh thiên thần” sau đây sẽ lãng mạn và đẹp mắt hơn. Bộ giá đỡ này có giá 12 USD, đặt mua tại đây. GameBoy đã từng là chiếc máy chơi game cầm tay hàng đầu thế giới. Bộ vỏ GameBoy Skin sẽ biến chiếc iPhone trở thành 1 chiếc máy GameBoy chính hiệu. Bộ vỏ có giá 9,99 USD, đặt mua tại đây. iPhone có thể được sử dụng để đọc sách điện tử. Vậy biến iPhone thành 1 quyển sách thứ thiệt thì sao? Bộ vỏ ‘Little Black Book’ sẽ thực hiện điều này. Bộ vỏ này còn là một lớp vỏ bảo vệ an toàn cho iPhone. Little Black Book có giá 64 USD. Đặt mua tại đây. Cổ điển đang là xu hướng của phong cách thời trang. Vậy còn công nghệ thì sao? Sẽ thật là nổi bật nếu cầm trong tay chiếc điện thoại di động cách đây… hàng chục năm. Bộ vỏ Mobile Phone Massif sẽ biến iPhone, từ 1 chiếc smartphone hiện đại hàng đầu hiện nay, trở thành một chiếc điện thoại “cổ lỗ” của những thập niên trước. Sản phẩm có giá 20 USD, đặt mua tại đây. Thêm một phụ kiện làm chức năng giá đỡ cho iPhone, lần này dưới hình dạng đôi bàn tay.  Bộ phụ kiện với tên gọi Hold My Electronics có thể sử dụng cho hầu hết các loại điện thoại di động, có giá 20 USD. Đặt mua tại đây. Chiếc smartphone nào cũng có chức năng chụp ảnh. Nhưng với bộ vỏ Camera SigniCASE, chiếc iPhone sẽ trở thành 1 chiếc máy ảnh cơ, có lớp vỏ bằng gỗ độc đáo.  Camera SigniCASE có giá 34,99 USD. Đặt mua tại đây. Phạm Thế Quang Huy</body>
	<category>Dân trí - Sức mạnh số - </category>
	<description></description>
	<keywords></keywords>
	<engine></engine>
</document>