<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/the-thao/12-thu-mon-giu-sach-luoi-nhieu-nhat-tai-giai-ngoai-hang-anh-20151230153258246.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/12-thu-mon-giu-sach-luoi-nhieu-nhat-tai-giai-ngoai-hang-anh-20151230153258246.htm</local>
	<title>12 thủ môn giữ sạch lưới nhiều nhất tại giải Ngoại hạng Anh | Thể thao | Dân trí</title>
	<published> 30/12/2015</published>
	<dateSum>16798</dateSum>
	<writer></writer>
	<body>  12. Thủ môn Joe Hart của Manchester City đã chứng minh mình là một trong những người gác đền tốt nhất châu Âu vài năm qua. Anh xếp thứ 12 trong danh sách này với 111 trận giữ sạch lưới và con số này đang tiếp tục tăng lên.   11. Thủ môn Shay Given người Ireland có 116 trận không phải vào lưới nhặt bóng và 91 trong số đó diễn ra trong thời gian anh khoác áo Newcastle.   10. Huyền thoại Peter Schmeichel của Manchester United có 129 trận không cho đối phương ghi bàn tại giải Ngoại hạng Anh, xếp thứ 10 trong danh sách này.   9. Tim Howard có một thành tích khá ấn tượng với 130 lần giữ sạch lưới trong 389 trận thi đấu tại giải Ngoại hạng Anh. Howard vẫn đang thi đấu cho Everton và anh sẽ có cơ hội nâng cao được thành tích này của mình.   8. Thủ thành người Mỹ Brad Friedel giải nghệ vào năm ngoái ở tuổi 43. Trong suốt sự nghiệp của mình, anh giữ sạch lưới trong 132/450 trận thi đấu ở giải Ngoại hạng Anh.   7. "Người Hà Lan bay" Edwin van der Sar giữ sạch lưới 42 lần khi khoác áo Fulham. Con số đó của anh khi thi đấu cho Manchester United là 92 lần. Qua đó, tổng số trận giữ sạch lưới của Van der Sar là 134 lần, giúp anh đứng thứ 7 trong danh sách.   6. Từ khi Pepe Reina rời sân Anfield, Liverpool vẫn chưa thể tìm được người thay thế anh. Reina có thành tích ấn tượng trong thời gian đứng trong khung gỗ đội bóng vùng Merseyside, khi giữ sạch lưới 134/285 trận.   5. Thủ môn Nigel Martyn thi đấu xuất sắc trong màu áo Leeds United, Crystal Palace và Everton, giúp ông có 138 trận giữ sạch lưới trong 378 lần ra sân ở giải Ngoại hạng Anh.   4. Thủ thành huyền thoại người Anh, David Seaman có 142 lần giữ sạch lưới trong sự nghiệp của mình. 138 trận trong số đó diễn ra khi Seaman đứng trong khung gỗ của Arsenal.   3. Mark Schwarzer hiện đang là thủ môn dự bị của Leicester City. Anh sở hữu 152 lần giữ sạch lưới tại Premier League tính đến thời điểm này.   2. Quãng thời gian thi đấu cho Liverpool, Aston Villa, West Ham, Manchester City và Portsmouth giúp David James có 169 trận giữ sạch lưới. Kỷ lục của anh mới bị Cech phá trong thời gian gần đây.   1. Làm nản lòng các chân sút đối phương trong chiến thắng 2-0 của Arsenal trước Bournemouth, Cech chính thức trở thành thủ môn số một của giải Ngoại hạng Anh. Anh đã có 170 trận giữ sạch lưới và con số này chắc chắn sẽ còn tăng thêm trong tương lai.     Xem thêm : giải Ngoại hạng Anh, van der Sar, Petr Cech, David Seaman, David James, Pepe Reina</body>
	<category>Dân trí  ›   - Thể thao  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Cùng xem danh sách những thủ môn hàng đầu có số trận giữ sạch lưới nhiều nhất trong lịch sử giải Ngoại hạng Anh.</description>
	<keywords>giải Ngoại hạng Anh,van der Sar,Petr Cech,David Seaman,David James,Pepe Reina</keywords>
	<engine></engine>
</document>