<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<loc>http://dantri.com.vn/xa-hoi/120-doanh-nghiep-da-dua-tau-khach-vao-cang-quoc-te-tuan-chau-20151223191425003.htm</loc>
	<local>http://localhost:8080/local/120-doanh-nghiep-da-dua-tau-khach-vao-cang-quoc-te-tuan-chau-20151223191425003.htm</local>
	<title>120 doanh nghiệp đã đưa tàu khách vào cảng quốc tế Tuần Châu | Xã hội | Dân trí</title>
	<published> 23/12/2015</published>
	<dateSum>16791</dateSum>
	<writer>Tuấn Hợp</writer>
	<body>Thông tin từ Tập đoàn Tuần Châu cho biết, trong những năm qua, những cơn giông lốc bất thường đã làm nhiều tàu du lịch đậu tại bến Bãi Cháy – Hòn Gai chìm đắm, cao điểm có trận lốc làm chìm 29 tàu, hệ thống bến bãi, hạ tầng chật chội, không đủ tiêu chuẩn. Trước tình hình trên, UBND tỉnh Quảng Ninh giao Tập đoàn Tuần Châu đầu tư hệ thống Cảng đạt tiêu chuẩn quốc tế. Theo đó, tập đoàn Tuần Châu đã thuê các chuyên gia giỏi trong nước và quốc tế ( Mỹ, Ý) qui hoạch và thiết kế, được các cơ quan chuyên môn phê chuẩn, được UBND tỉnh Quảng Ninh trao Giấy phép đầu tư và được Thủ tướng Chính phủ, các bộ ngành Trung ương nhất chí.     Sau 3 năm thi công vượt kế hoạch trước 6 năm, tổng đầu tư 10 ngàn tỷ đồng. Ngày 18/12, UBND tỉnh Quảng Ninh Công bố Quyết định phê duyệt điều chỉnh nội dung quy hoạch Cảng, Bến tàu du lịch phục vụ tham quan Vịnh Hạ Long, Vịnh Bái Tử Long trong Quy hoạch phát triển Giao thông vận tải đường thủy nội địa tỉnh Quảng Ninh. Theo đó,  đưa Cảng tàu khách du lịch Bãi Cháy ra khỏi quy hoạch hệ thống cảng, bến tàu du lịch phục vụ tham quan Vịnh Hạ Long, Vịnh Bái Tử Long và dừng hoạt động của các tàu tại Cảng trên từ ngày 1/1/2016; Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu sẽ phục vụ khách tham quan Vịnh Hạ Long, Vịnh Bái Tử Long, khách đi đảo Cát Bà và tiếp nhận phương tiện thủy nước ngoài. Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu quy mô gồm hai khu bến, công suất hoạt động giai đoạn 2016-2020 là 5 triệu lượt khách/năm, giai đoạn 2020-2030 giữ nguyên công suất. Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu khánh thành và đi vào hoạt động từ ngày 1/10/2015, theo chủ trương của UBND tỉnh Quảng Ninh cũng như nguyện vọng của các chủ hãng tàu, từ ngày 1/1/2016 sau khi đóng cửa Cảng tàu khách du lịch Bãi Cháy, hơn 500 phương tiện tàu du lịch hoạt động trên Vịnh Hạ Long, Vịnh Bái Tử Long sẽ chuyển về hoạt động tại Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu. Có thể nói Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu chính là cửa ngõ cho hành trình tham quan, khám phá Di sản, Kỳ quan thế giới Vịnh Hạ Long. Hệ thống Cảng Tuần Châu có quy mô 200 hecta được thiết kế xây dựng hiện đại, phong cách phục vụ chính quy, chuyên nghiệp sẽ đáp ứng nhu cầu du lịch và nâng công suất vận chuyển du khách trong và ngoài nước khi tới tham quan Vịnh Hạ Long, xứng tầm với vị thế của Di sản và Kỳ quan thiên nhiên thế giới. Để sẵn sàng tiếp nhận tất cả các hãng tàu về hoạt động tại Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu, đến nay Tập đoàn Tuần Châu đã hoàn thiện cơ sở hạ tầng giao thông, các phân khu chức năng cũng như luồng tuyến, đảm bảo an ninh, văn minh và an toàn cho các tàu và du khách.     Xung quanh Cảng là hệ thống gồm 44 văn phòng, nhà chờ sang trọng, đầy đủ tiện nghi cho các hãng tàu và khách du lịch, cùng hệ thống cung cấp điện, nước sạch tại bến, thông tin liên lạc, internet wifi, hệ thống PCCC, nhà vệ sinh thông minh, ống dẫn dầu và hệ thống cầu tàu lên xuống cho du khách, cho việc vận chuyển nhu yếu phẩm; Có hệ thống cung cấp nhiên liệu, giặt là, đá sạch, gas, thực phẩm sạch và khu xử lý rác thải. Cảng được phân luồng tuyến hợp lý ra vào cho các phương tiện trên bộ dưới thủy; có cứu hộ thường trực và an ninh trật tự đảm bảo qua giám sát bằng hệ thống Camera 24/24h, thường trực cấp cứu, phòng VIP và lễ tân phục vụ chính khách. Hệ thống kiểm soát vé qua cảng bằng công nghệ hiện đại; có tuyến xe Bus Tuần Châu – Cái Dăm – Bãi Cháy và ngược lại …Trên cảng có khu vui chơi trẻ em, có ban nhạc phục vụ du khách trong lúc chờ tàu. Đặc biệt cảng sẽ lắp ráp hệ thống thang máy băng chuyền phục vụ vận chuyển hành khách đi lại xung quanh cảng. Bên cạnh đó, lực lượng an ninh, giám sát sẽ thường trực ngày đêm để ngăn chặn các hiện tượng bán hàng rong, chèo kéo khách, cò mồi du khách, ăn xin, cướp giật, nghiêm cấm các phương tiện thô sơ, ô nhiễm, phản cảm, dễ gây tai nạn... Cùng với những dịch vụ, cơ sở hạ tầng hoàn hảo, Tập đoàn Tuần Châu cũng có nhiều chính sách ưu đãi, tạo thuận lợi nhất cho các doanh nghiệp có tàu tham gia hoạt động tại Cảng. Về giá dịch vụ Công ty ưu đãi hỗ trợ không thu phí neo đậu tàu thuyền, phí an ninh trật tự, phí vệ sinh môi trường và chiếu sáng công cộng trong vòng 6 tháng bắt đầu từ ngày Quyết định điều chuyển có hiệu lực cho tất cả các đối tác từ cảng bến khác di chuyển sang hoạt động tại Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu. Sau thời gian trên giá sẽ áp dụng theo qui định của Ủy ban Nhân dân tỉnh. Cho đến nay, đã có 120 doanh nghiệp, Chủ tàu du lịch ký kết hợp đồng neo đậu đón trả khách tại cảng với Tập đoàn Tuần Châu và đang di chuyển gần 300 phương tiện về cảng hoạt động trước ngày ấn định.Với phương châm “An toàn nhất, thân thiện nhất”, Cảng tàu khách quốc tế Tuần Châu sẽ là điểm đi, về lý tưởng cho mỗi hành trình tham quan, khám phá Vịnh Hạ Long, Vịnh Bái Tử Long và Khu dự trữ sinh quyển đảo Cát Bà. Tuấn Hợp Xem thêm : cảng quốc tế, chủ tàu du lịch</body>
	<category>Dân trí  ›   - Xã hội  ›   - </category>
	<description>(Dân trí) - Lãnh đạo Tập đoàn Tuần Châu cho hay, sau khi cảng Quốc tế Tuần Châu đưa vào sử dụng, đến nay đã có 120 danh nghiệp, chủ tàu du lịch ký kết hợp đồng neo đậu đón trả khách tại cảng với Tập đoàn Tuần Châu và đang di chuyển gần 300 phương tiện về cảng hoạt động trước ngày ấn định.</description>
	<keywords>cảng quốc tế,chủ tàu du lịch</keywords>
	<engine></engine>
</document>